<review author="Ana" title="El truco final (The Prestige)" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Al final quien sabe sea demasiado truco y sin la suficiente reverencia por la magia. Pero se balancea la experiencia y no deja de ser un espectáculo recomendable.</summary>
	<body>Es difícil no ir a una película de Christofer Nolan con enormes expectativas, pero es injusto. Este film esta bien construido y funciona pero no es Memento. Es como si ya conoces su mejor truco, muy difícil salir impresionado. Pero es divertido ver a alguien jugar con la línea de la narrativa con el talento que él tiene. Es una experiencia satisfactoria aunque no acabo de estar segura si es coherente.Mi escena favorita de The Prestige Es mejor no saber nada de esta película antes de que empiece, pero es muy importante poner atención. Es una estructura compleja pero fluida, como debe ser un truco. Parece fácil pero a la vez no logras entender cómo funciona. Cuando descubres el secreto te das cuenta lo sencillo que es y luego no puedes verlo sin darte cuenta, se pierde la magia. Aquí lo que interesa son los trucos.La novela en la que esta basada el guión también debe ser una estructura compleja, eso se nota en las escenas en que cada uno de los magos protagonistas lee el diario de su rival, algo que es difícil que funcione traducir al cine pero seguro fue un truco ágil en literatura.Michael Caine nos recuerda que es importante poner atención cuando empieza la película. Su interpretación es tan buena que él se roba toda la atención de cada escena en la que participa. También es un gustazo la aparición de David Bowie como científico superpoderoso.El problema es que por momentos el film se pone un poco repetitivo. Da muchas vueltas sobre la misma idea. Y parece no confiarse de haber dejado claro su mensaje así que al final se vuelve un poco parlanchín. Pero es divertido y te atrapa en su juego. Al final quien sabe sea demasiado truco y sin la suficiente reverencia por la magia. Pero se balancea la experiencia y no deja de ser un espectáculo recomendable.</body>
</review>
