<review author="Kahzrrak" title="La alianza del mal" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Podéis esperar pasar el rato con ella, pero que desde luego yo, de haberlo sabido antes, no habría ido a verla al cine ni de broma.</summary>
	<body>Buenas tardes, queridos lectores. aquí llega de nuevo vuestro querido colega y vecino. o sea, yo. Hoy venimos a hablar de cine. La verdad es que llego un poco tarde pero, con todas mis disculpas, no he podido escribir antes por aquello de "cuestiones laborales". Vamos a hablar de una alianza que, por desgracia y muy a mi pesar, me parece a mí que no se va a hacer tan famosa como algunos esperábamos.Hablamos de una historia fundamentalmente de ciencia ficción, al menos a mi entender, ya que (como alguien me dijo por ahí): ¿pero no era de terror?. pues la verdad es que lo intenta, pero de miedo da más bien poco, salvo por un par de sustillos de bajo nivel (claro que, desde que vi en una gran superficie la película de "Estallido" clasificada como de terror, me creo cualquier cosa). La verdad es que yo fui al cine con intención de ver otra película, pero cuando vi que la susodicha no estaba y, sin embargo, acababan de plantar en cartelera "La alianza del mal", dije: pues esta también tenía yo ganas de verla, ya que anunciada en TV se veían un par de escenas que tenían muy buena pinta. Pues bien: lo cierto es que los efectos no están mal, si bien tampoco es que sean maravillosos, pero el guión es desastroso. no sé cómo se puede perder en la nada una idea que, aunque repetida, podía dar tanto de sí para unos frikis como nosotros. Se trata de una serie de familias, los "hijos de Ipswich", que generación tras generación van pasándose unos "poderes" de padres a hijos. Estas familias están unidas no sólo por la amistad, sino también por semejante secreto, ya que en la época moderna fueron perseguidos y asesinados por brujería. Unos supuestos poderes de este calado y un típico reparto de adolescentes (supuestamente adolescentes, porque dudo que alguno tenga menos años que yo) guaperas, aunque estén ya muy vistos, podrían haber dado más de sí, claro que con poco más de hora y media de duración todas las buenas intenciones quedarían en nada (¿acaso algún productor y/o director se piensa que una buena película que no sea infantil puede desarrollarse en tan poco tiempo?).Por cierto, ya que tengo una página conjunta con mis colegas, aprovecho para quejarme: ¿A quién se le ocurre que poner el cine a seis euros es una buena idea?¿De verdad se piensan que está la economía para arriesgarse de nuevo a ir a ver una película de la cual te quepa duda alguna? A partir de ahora, y con los precios a los que están poniendo los cines (y quede claro que ya sé que en Madrid o Cataluña será todavía más caro, lo cual me parece aún más escalofriante) me da la sensación de que más de uno nos vamos a repensar muy mucho si vamos a volver a ir al cine (¿y serán capaces de decirme ahora que el número de clientes no ha bajado?, porque eso sí que no me lo creo), excepto para ver auténticos peliculones (o sea, uno de cada mil.).Puesta ya aquí mi queja, paso a resumir el asunto: la sinopsis ya os la he comentado y, aunque me ha parecido poco, la verdad es que no puedo contaros más sin riesgo de estropearos la película (lógicamente, en una peli de hora y media, poco más hay que contar). En resumen, que podéis esperar pasar el rato con ella, pero que desde luego yo, de haberlo sabido antes, no habría ido a verla al cine ni de broma.</body>
</review>
