<review author="Yojimbo" title="American Dreamz" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Weitz es un perfecto ejemplo de alguien que triunfa gracias al sueño americano ya que ha podido hacer esta película.</summary>
	<body>Ya me imagino a Paul Weitz, analizando la actualidad de su país y pensando para si mismo: "tengo que hacer algo al respecto. Tengo que contarle al mundo lo que veo pero haciendo sonreir."Un propósito muy loable en todos aquellos guionistas y directores que quieren hacer cine social. Si, si, cine social, como ésta película.Por un lado tenemos una base actual y real como la de USA: un presidente tonto, unos terroristas que no son tan malos e incluso puede ser simpáticos, unos valores sociales totalmente superficiales reflejados en una televisión con y para imbéciles? vaya, igualito que en España :DPor otro lado tenemos la clara intención cómica del director a la hora de escribir el guión: en él quiere dejar patente una crítica clara pero también una declaración de intenciones que aporte algo positivo o una solución a esos problemas. Y para eso busca la redención para todos esos personajes reales. Y claro, el que mucho abarca poco aprieta. Sólo consigue hacer unas cosquillitas, un descafeinado de conflictos internacionales, una calcomanía en el retrato de algunos personajes?American Dreamz es una película tan amable, tópica y pretendidamente crítica que a ratos se parece a una mala serie española de comedia (como si hubiera alguna buena) y en otras un divertido retrato de "el mundo al revés". Sin embargo la fórmula "real 2 comedy" en tono hilarante aquí no cuaja y, aparte de no provocar la carcajada, se queda en un alegato tan pro-americano que cualquiera con dos dedos de frente verá lo siguiente: el presidente de USA, que seguro que mucho esperarían verlo en la película más tonto, queda como un auténtico héroe y una gran persona que sólo es manipulada, que una sociedad idiotizada por un programa de tv tiene su relevo generacional, que la superficialidad que proporciona entretenimiento a esa sociedad idiota (Grant y Moore) puede encontrar su alma gemela y, para terminar, que todos los personajes de la película triunfan a su manera.De hecho Weitz es un perfecto ejemplo de alguien que triunfa gracias al sueño americano ya que ha podido hacer esta película. De los panfletos pro-americanos más descarados (e involuntarios por un flojo guión con ingredientes que se suponen incómodos) que se han visto en mucho tiempo. Aún así sonríes un par de veces.¡Ah! Y es una gozada ver a Dennis Quaid. El resto de actores, flojillos, aunque sorprende ver a un Willem Dafoe tan camaleónico.</body>
</review>
