<review author="Caruco" title="Apocalypto" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Creo que este tipo acaba de inventar un nuevo (sub) género: el gore-histórico. Será un bocazas y un alcohólico, pero por muchas cabezas que rueden, que no sea la suya. ¡Cómo filma este tío!</summary>
	<body>Aún me estoy sacudiendo los hierbajos, limpiándome el barro, quitándome alguna que otra salpicadura de sangre y, sobre todo, el olor a carne (humana) en descomposición.He visto "Apocalypto" y es que Mel Gibson es así de bestia. Además creo que este tipo acaba de inventar un nuevo (sub) género: el gore-histórico.Con "Braveheart" ya advirtió en su momento que las escenas de batalla contendrían planos durillos, y es que en esa época eran muy brutos; y en "La pasión de Cristo" dio definitivamente rienda suelta a su lado más desatado. ¡Tanto Mad Max se le ha metido en la cabeza y el cuerpo!Y ha creado un (sub) género nuevo con un par de co?.! Primero haciendo que sus personajes hablen en algun dialecto antiguo tipo maya (que te mete te lleno en el tiempo y lugar); y luego mostrando la violencia, sin recrearse en ella, en su forma más primitiva y real, que nos recuerda que los humanos somos así de animales, y que nuestros antepasados, sea aquí, en Escocia o la América precolombina, lo eran aún más porque sus armas eran tal vez menos sofisdicadas.Y ello sin contar que con un presupuesto de unos 50 millones de dólares recrea todo un mundo de a finales del siglo XV, cuando otros directores, por ejemplo, Nancy Meyers, necesitan el doble sólo para amueblar las confortables casas de sus dos protagonistas en "Vacaciones". Cabezas rodando.El resultado haría las delicias de Truffaut en "El buen salvaje" (1969), y de Terrence Malick, por su visión idílica de la comunidad primitiva, ingenua, pura y en perfecta harmonía con la naturaleza; y todo este mundo utópico arrasado por guerras en nombre del progreso y la civilización.También lograría poner de acuerdo incluso a los mismísimos Stallone y Schwarzenegger, porque tanto al Dutch de "Depredador" (1987) como al Johnny Rambo de "Acorralado" (1982) les saltaría una lagrimilla de emoción al ver a este intrépido "Garra de jaguar" tan convincentemente interpretado por Rudy Youngblood.Y es de esperar que entusiasme igualmente a los seguidores de la aventura y la acción, y del buen cine, porque "Apocalypto" es una estupenda película que engancha de principio a fin. Rodada de manera admirable, apoyándose sobre todo en la imagen y sacando partido de la plasticidad incluso con el color de las pinturas que cubren los cuerpos de los esclavos: blancos para el trabajo, azules para el sacrificio.No les voy a desvelar nada, ni siquiera el tipo de grapas que se gastan los aborígenes para coser las heridas. Mejor lo descubran por ustedes mismos, pero sí les dejo con ese sabor a carne (humana) en descomposición que tan bien se corresponde con la visión de un imperio en decadencia, el instinto de supervivencia y también con la esperanza como una ilusión que jamás puede ser derrotada.Será un bocazas y un alcohólico, pero por muchas cabezas que rueden, que no sea la suya. ¡Cómo filma este tío!</body>
</review>
