<review author="Jeremy Fox" title="Rocky Balboa" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>De no ser por la media hora final, podríamos estar hablando de una películilla pasable.</summary>
	<body>Tras años de fracasos y sin productores o directores que apuesten por él, Sylvester Stallone se ha lanzado a una operación de recuperación con la que pretende recobrar parte de la gloria perdida.El primer paso de dicho proceso ha consistido en la realización de la sexta parte de las andanzas del personaje que más gloria le ha reportado: "Rocky Balboa".Hoy en día cuesta imaginarlo pero, en 1976 Stallone, un actor y guionista desconocido, conquistaba a los estadounidenses con la historia de un boxeador de poca monta al que se le presenta la oportunidad de celebrar el combate de su vida.Era la película que los Estados Unidos, deprimidos tras la derrota en la guerra del Vietnam, necesitaban. Stallone fue nominado a mejor actor y guión original en la ceremonia de los Oscars de aquel año, algo que sólo habían conseguido hasta entonces Charles Chaplin y Orson Welles con "El Gran Dictador" y "Ciudadano Kane" respectivamente. Lo cierto es que con el tiempo, estas comparaciones suenan ridículas pero así fue.Para su regreso, Stallone ha optado por no correr riesgos y apostar sobre seguro retomando el esquema del primer Rocky, al menos al principio. En efecto, la primera hora es bastante más digna de lo que cabría esperar y se mueve en un terreno no muy alejado del drama independiente de bajo presupuesto. Así, con contención, es como consigue Stallone los mejores momentos de la proyección.Lo malo es que en la media hora final decide que tiene que contentar a cierto tipo de espectador (¿a quién puede contentar así? me pregunto yo) y comienza un montaje caótico, confuso y sin sentido que elimina por completo toda emoción que pudiese suscitar el más que previsible desenlace de la cinta.De no ser por esa media hora final, podríamos estar hablando de una películilla pasable, pese a sus defectos, pero tamaño despropósito final y el hecho de que encima no remate la historia definitivamente (para hacer esto mejor que no hubiese hecho nada) me hacen decantar la balanza hacia un claro suspenso.</body>
</review>
