<review author="Oscar Cantero" title="Shin Chan ¡Los adultos contraatacan!" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Pura basura en el que un niño apologiza todas las groserías posibles ante la impasibilidad de los organismos que luego se jactan de proteger al menor y defender sus intereses. Aunque claro, siempre es más sencillo culpar a los profesores del slavajismo imperante en muchos centros educativos..</summary>
	<body>Por si fuera poco aguantar la serie en las mañanas de una emisora nacional y en más de uno de los canales temáticos, ahora trasladan de nuevo al cine al repugnante, grosero, mal educado y zafio Shin Chan, ese asqueroso niño que hace de emborracharse, mostrar sus partes íntimas y proferir constantes procacidades una forma de vida. En una época en la que incluso se ha marcado un horario protegido para la infancia (donde tienen cabida todos los bodrios de programas en los que se dedican a discutir quien tiene más silicona o retar a las personas a demostrar ante una máquina con quién se han acostado), no se debe tolerar la existencia de estas producciones.Sinceramente no sé qué es lo que le encuentran los niños a estos dibujos. Están mal hechos, las historias son absurdas e inculcan valores de lo más negativos para unas mentes en formación. Esta enorme fama del bicho éste es atribuible a los sinvergüenzas de los programadores de las cadenas de televisión, que al parecer no deben tener hijos, o deben importarles muy poco. Todo vale para conseguir audiencia. El absurdo argumento consiste en llevar a Shin Chan a liderar un grupo que pretende contrarrestar a una pandilla que se dedica a drogar a los adultos para que se comporten como infantes. Bajo el manto de la libertad de expresión se cometen muchas aberraciones, y una de ellas es que se permita la emisión de esta basura. Pero ningún gobierno es capaz de arriesgarse a que le tachen de retrógrado por tomar una medida que protegería la salud mental de los niños. También tienen mucha culpa algunos padres, que permiten que sus hijos se empapen de esta mugre. Pero claro, si el niño sale problemático, es más fácil echarle la culpa a los profesores.</body>
</review>
