<review author="Silvia" title="Monster house" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Entretenida, sin perder el ritmo en ningún momento, se trata de una buena propuesta tanto para niños como para adultos.</summary>
	<body>Monster House nos narra la simple historia de una casa encantada, que ataca a todo aquel que se le pone delante y especialmente los niños. Pero detrás de la simplicidad y lo tópico de la historia se esconde un guión cómico que sonará a nunca visto y que mantiene el suspense durante la práctica totalidad de la película.DJ Walters es un niño que se obsesiona con el vecino de la casa de enfrente, el viejo gruñón Nebbercracker. El anciano despierta el temor de los niños de todo el barrio ya que se apodera de todo aquel objeto que cae en su césped. El día de Halloween desaparece balón de baloncesto de su amigo Chowder y se dan cuenta de que la casa tienen vida propia y una agresividad fuera de límites. Con la ayuda de su ingeniosa amiga, los tres deciden investigar qué ocurre con la misteriosa casa, y ahí empieza una aventura en la que el terror y el humor se entremezclan a partes iguales. En el plano cómico destacan sobretodo los personajes secundarios: el gordito graciosillo Chowder y el ayudante de polícia que investiga lo que ocurre con la casa nos arrancan más de una carcajada. Incluso hay espacio para el amor, ya que los dos niños se disputarán la atención de la pequeña que los acompañará en su aventura y al final de la película descubriremos que el amor puede llegar a límites insospechados en el caso de Nebbercracker.Filmada mediante la técnica de animación utilizada en la película The Polar Express (una mezcla de actuaciones reales y animación digital), los personajes parecen de carne y hueso, de manera que a pesar de ser una película de animación parecen mucho más creíbles al ganar en expresividad. Entretenida, sin perder el ritmo en ningún momento, se trata de una buena propuesta tanto para niños como para adultos. Una genial candidata a ganar el premio como mejor película de animación en los premios Oscar 2007.</body>
</review>
