<review author="Elena Suárez" title="Ases calientes" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Quedando claro mi desfavoritismo por esta película, tengo que decir que no creo que le vaya mal en taquilla ya que sus dinámicos juegos visuales suelen ser digeridos con bastante facilidad por la población adolescente.</summary>
	<body>Existen argumentos que requieren mucha violencia (El padrino, 1972) y violencia sin ningún tipo de argumento (La naranja mecánica, 1971). En este apartado podríamos incluir la última película de Joe Carnahan, "Ases calientes", supuesta comedia de acción donde podremos encontrar un reparto con caras tan conocidas como Ben Affleck, Andy García, Ray Liotta o la cantante Alicia Keys.La narración se desarrolla a través de varios grupos de asesinos a sueldo que, sabiéndose potenciales ganadores de un millón de dolares, intentan acabar con la vida de un mago bastante repugnante, al que la policía protege ya que testificará contra la mafia. La diversión empezará cuando todos acaben juntos en el hotel donde se esconde la supuesta víctima. Allí cada uno sacará lo peor de si mismo y, junto a esto, arcenal suficiente como para acabar con un cuartel de la guardia civil. En una historia como esta no nos podemos olvidar de introducir personajes extremadamente violentos y surrealistas porque esto es muy cómico y huele a lo que algunos llaman cine independiente (concepto, por cierto, que nunca entendí: independiente de qué o de quién). Al final, le damos un giro al argumento y nos creemos que hemos hecho un guión aceptable, vamos, a lo que comúnmente se le ha llamado tener fe.Sin duda, este tipo de largometrajes tiene una ventaja bastante exponencial: si no sabes cómo resolver una situación dramática, cárgate a algunos de sus protagonistas, si no sabes cómo resolver dos situaciones, cárgate a más. Y dicho y hecho porque como diría mi madre "Aquí no se salva ni el apuntador". En definitiva, kilos de carne para hamburguesas acompañados de sus correspondientes litros de ketchup y aderezados con un supuesto humor negro; conjunto que guarda más parecido con un video-clip de la MTV que con un largometraje de acción.Quedando claro mi desfavoritismo por esta película, tengo que decir que no creo que le vaya mal en taquilla ya que sus dinámicos juegos visuales suelen ser digeridos con bastante facilidad por la población adolescente (tal y como ocurre con cierto tipo de comida).</body>
</review>
