<review author="Yojimbo" title="Elizabethtown" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Dales mi enhorabuena a todos los actores. Son estupendos y les has sabido dirigir excelentemente.</summary>
	<body>Querido C.C.Te escribo esta carta porque siento la necesidad de expresar mi fascinación por tu Elizabethtown de una forma más directa que con una crítica normal y corriente.Desde que vi el trailer de tu peli sabía que iba a ser una nueva joyita nostálgica. Entre tus grandes méritos está convertir una realidad que a veces nos sobrepasa y nos resulta totalmente extraña, alienante y surrealista en situaciones originales que, al menos a mi, provocan una sorpresa muy grata.Siempre me fascinó la forma que tenéis los americanos de "festejar" la muerte. Esos velatorios aquí no se estilan. Debe ser nuestra herencia religiosa que nos impide ver con cariño y regocijo el haber compartido momentos con alguien a quien queríamos. Aquí toca llorar. Llorar y lamentar. Pero siempre he preferido vuestro estilo: ya de por sí es triste perder a alguien, así que ¿por qué no centrarnos en un homenaje cariñoso y hablar de las buenas experiencias con esa persona (si es que las hay)?Pero la muerte de tu historia no es más que una excusa. Una magnífica excusa para decirnos que aprovechemos el tiempo que tenemos para disfrutarlo con quien queremos. Pero no a lo loco. No a lo "Casi famosos". Podría decirse que ahí hablabas de "quemar la vida" al máximo. No es lo mismo que la ruta en coche de Orlando Bloom (dile de mi parte que aquí está bastante bien y que no se puede quejar de los proyectos que le ofrecen), con esa maravillosa compañía. Te perdono que hayas puesto a Kirsten de azafata. No es que tenga ningún problema con ellas, simplemente que al principio me la creía más que como filósofa vital. También te perdono alguna que otra pueril frase y declaración de intenciones ñoña en boca de los protagonistas. Hay momentos bastante horteras, incluso decepcionantes para alguien que sabe escribir tan bien como tu. Pero no dudo que lo hayas hecho a propósito. A mi no me gusta, es lo único.Junto con Michael Mann creo que sois los dos directores actuales que mejor sentido musical tienen en sus películas. Y no me refiero a música original, que también, sino a hacer una selección sobresaliente de canciones poco conocidas y hacerlas tan tuyas, o sea, tan de la película que no se concibe esas secuencias sin ellas.Tu película es un espejo. Muchos nos encontramos con situaciones surrealistas a lo largo de nuestra vida: lo mismo en un funeral le das a alguien un pitillo y luego él en señal de agradecimiento te invita a una cerveza y te compra otro caja de tabaco. Pues tu peli está trufada de esas situaciones. Y son divertidas. Muy divertidas. Y lo mejor de todo, te ayudan a la historia y a nosotros a disfrutarla.Dales mi enhorabuena a todos los actores. Son estupendos y les has sabido dirigir excelentemente.Por esto te escribo esta carta. Creo que eres uno de los mejores guionistas actuales y uno de los directores más interesantes y originales de nuestro tiempo. Espero que no te encuentres con muchos problemas para hacer próximas películas. No creo que Cruise te de la espalda en ningún momento. Se ve que hacéis buenas migas. Y Tom siempre me pareció un tío con buen olfato para trabajar con buenos profesionales.Cuidate mucho y espero que nos sorprendas con tu próxima peli.Abrazos, YojimboP.D. Algún día quiero hacer lo que hace Orlando al final de la peli.Y al final del camino encontrarme lo que él. </body>
</review>
