<review author="Tito Chinchan" title="Hostel" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Qué bonito dilema moral hemos perdido en favor de la casquería fina...</summary>
	<body>Viendo los carteles que han hecho de esta película, me doy cuenta que los diseñadores gráficos de los mismos tienen mucha más imaginación que los guionistas. Por cierto, en el cartel del tio de la motosierra, como la arranque le van a llamar los amigos en el bar "el muñones". Chico, no cogas la motosierra por los pinchos!!!La película trata de tres jóvenes, dos americanos y un islandés, que están de vacaciones por centroeuropa, en busca de los placeres terrenales que da la vida. Total, que no consideran suficiente a las tremendas mujeres y las drogas que encuentran en Amsterdam, que deciden ir a Eslovaquia, aleccionados por un tipo extraño con el morro enfermo, a por las mujeres más bellas que nadie a "montado" jamás. Total, que marchan para ese lejano país (que parece más bien medieval que actual) y se alojan en un "Hostel" (de ahí el nombre de la película, que se llama hostal o fonda o albergue juvenil). Y ahí empiezan a pasar cosas raras, como que se ligan a unas tremendas mujeronas, por ejemplo.Bueno, esta película es un bodrio bastante grande, que se le ha dado mucha publicidad, pero que tiene cuatro cositas. La historia podía haber sido muy interesante, sobretodo si nos fijamos en el dilema moral del cual nace esta película ¿te dejarías matar por dinero?. Pero como el director se ha centrado en el picadillo y la casquería gruesa, pues nos quedamos sin debate. Los personajes merecen morir desde la primera imagen en la que salen, aunque tengo que reconocer que su comportamiento general es bastante correcto (con la salvedad del absurdo final). Las escenas de picadillo me dejan el coño frio, dado que me esperaba mucho más asco, y tengo que reconocer que me impresionó muchísimo más el parto de mi mujer en cuanto a "gore" que la simplería de efectos especiales que tenemos aquí. Le salva que salen unas tías buenas, que termina como nos gusta a todo el mundo, aunque los sucesos que hay te dejan pensando "¿El director cree que somos gilipollas?".Resumiendo, picadillo bien hecho, pero picadillo sin un buen guion que lo avale. Si os gusta el gore, meteros en una página de medicina interna antes que ver esta película. Si os gusta el terror, cogeros una oriental tipo "The ring" o algo del estilo "¿Quien puede matar a un niño?". Si os apetece poner a parir una película, no os perdais esta.</body>
</review>
