<review author="Alvaro Oliva" title="En busca de la felicidad" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Will Smith vuelve a las carteleras, con una película muy diferente de las que suele protagonizar. En este caso no tiene que enfrentarse a robots ni a extraterrestes, en esta ocasión tiene un rival mucho más difícil, la vida real.</summary>
	<body>Dirgida por Gabriele Muccino (El último beso), "En busca de la felicidad" nos narra las desgracias que tiene que superar Chris Gardner para poder salir adelante.Junto a él está su hijo, que se presenta como un gran descubrimiento. Es cierto que el hecho de ser realmente su hijo facilita el trabajo, logrando que haya una química que con otro actor costaría mucho más, pero pese a ello, Christopher Syre Smith logra llenar la pantalla y complementarse con "el principe de Bel Air".En casi todas las familias hay una madre, y en esta película este papel recae en Thandie Newton (Crash), que interpreta a la atormentada y hastiada esposa de Gardner. Ambientada en los ochenta, en la ciudad de San Francisco, "En busca de la felicidad" nos presenta las miserias y desgracias, las alegrías y sacrificios que tiene que sufrir un padre para sacar adelante a su familia, y Will Smith realiza uno de sus mejores trabajos, por no decir el mejor. No en vano, la Academia le ha recompensado con (de momento) una nominación al Oscar. Además de los actores citados, una buena película se logra teniendo unos secundarios que ayuden a creernos todo, y en este caso tanto los ejecutivos y brokers de la empresa, como su amigo y vecino, o el hombre de la máquina de viajar en el tiempo, nos ayudan a empatizar con Smith y con la película en general.Hay otros muchos aspectos que ayudan a que una película sobresalga, y Andrea Guerra es gran responsable, creando una música muy acertada.En definitiva, "En busca de la felicidad" no es el peliculón del año, pero se muestra como una interesante propuesta para todos aquellos que quieran emocionarse y sufrir con los avatares de Chris Gardner, magníficamente interpretado por Smith, y que sean amantes de los finales felices.</body>
</review>
