<review author="Tito Chinchan" title="Pulse" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película americana de terror al estilo japonés sobre un virús que trata de robar la vida de los seres humanos para de esa manera conseguir tener una propia. Mucho miedo no da, pero la idea te puede dejar pensando un rato.</summary>
	<body>Voy a aventurarme con esta película, dado que todo apunta a que es un remake de otra japonesa que no tuvo gran fama en occidente y que un director espabilado ha decido traersela para acá. La estética y la temática es 100% nipona, con esos malos de cara blanca que te chupan la sangre. Por cierto, ¿quien ha copiado a quien? El personajes malo es igual que los dementores de Harry Potter.La película trata sobre un grupo de chavales, de esos de cuerpos diez, con amplios conocimientos de informática. Total, que uno de ellos, el que más sabe es atacado por un nosequé que hace que se vaya poniendo morado hasta que aparece su novia y este se suicida. Y la cosa sigue así, con la televisión advirtiendo de un nuevo virus que se transmite por el ordenador, por las palm y hasta por las tostadoras. Y llegando al final no queda ya ni Dios, por que esto debe ser una crítica a la sociedad en que vivimos, donde se ha perdido el humanismo de las relaciones personales en pos de las relaciones frias e impersonales del ordenador. O yo que sé, que no me enteré bien.Nada, esto es un infierno. Dicen que es una película de miedo, pero da tres sustos que vienen predecidos de un chan-chan que le quita todo el miedo. Bueno, tengo que reconocer que si soy el de la primera escena me cago allí mismo, pero desde la butaca no paso de un mero "Uy que sustito". La trama es curiosa, con un virus que viaja por los ordenadores y que sale a robar la vida que no tiene a los seres humanos. Así, hasta incluso diría yo que tiene un toque Matrix. Los actores estan de muy bien ver, pero no entiendo como no salen desnudos innecesarios o similares. Como actores no son gran cosa, no me hacen vibrar, desde luego.Resumiendo, película america de terror al estilo japonés sobre un virús que trata de robar la vida de los seres humanos para de esa manera conseguir tener una propia. Mucho miedo no da, pero la idea te puede dejar pensando un rato.</body>
</review>
