<review author="Luis Zueco" title="Paris je t'aime" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Como canta Edith Piaf, ?Paris sera toujours Paris, la plus belle ville du monde?. Pues esto y mucho más es lo que expresa esta película. Sin duda una de las más esperadas, deseadas y esperanzadoras películas de este inicio del 2007.</summary>
	<body>Como canta Edith Piaf, "Paris sera toujours Paris, la plus belle ville du monde". Pues esto y mucho más es lo que expresa esta película. Sin duda una de las más esperadas, deseadas y esperanzadoras películas de este inicio del 2007.Quien no conoce Paris va a poder admirar aquí su esencia, lo que hace a Paris diferente. Quien lo conoce tiene aquí una oportunidad única de alejarse de guías de turismo y adentrarse en las entrañas de la ciudad, en esos rincones que llenan los libros y las historias, perderse por sus calles, cenar en algún bistrôt escondido, perderse en alguna pequeña galeria de arte, en algún puesto ambulante y vivir la ciudad como es, no como nos la quieren vender. Y quien ama al cine va a poder sentir que todavía es posible sentarse en una butaca, llorar, reír y en definitiva sentir, con una gran película hecha de 18 pequeñas historias.Un días paseando por Paris escuche como una turista española le preguntaba a su acompañante ¿por qué la llamarán la ciudad de la luz? con lo gris que es. Señora, la llaman así no por la luz que recibe del sol, sino por que es la propia ciudad la que ilumina a todos los que están en ella. Paris irradia luz por todas sus esquinas, y esta película es un claro ejemplo de ello.Los directores: Joel Coen, Ethan Coen, Isabel Coixet, Alfonso Cuaron, Christopher Doyle. Wes Craven, Gus Van Sant, Tom Tykwer, Alexander Payne y Walter Sayles. Y ahora unos cuantos actores: Natalie Portman, Steve Buscemi, Elijah Wood, Nick Nolte, Willem Dafoe, Bob Hoskins, Ben Gazarra, Gena Rowlands y Maggie Gyllenhaal.Actores: Bruno Podalydès, Leïla Bekhti, Cyril Descours, Marianne Faithfull, Elias McConnell, Gaspard Ulliel, Julie Bataille, Steve Buscemi, Axel Kiener, Frankie Pain, Catalina Sandino Moreno, Barbet Schroeder, Li Xin, Sergio Castellitto, Emilie Ohana, Miranda Richardson, Leonor Watling, Juliette Binoche, Martin Combes, Willem Dafoe, Hippolyte Girardot, Yolande Moreau, Paul Putner, Sara Martins, Nick Nolte, Ludivine Sagnier, Lionel Dray, Maggie Gyllenhaal, Joana Preiss, Seydou Boro, Aïssa Maïga, Fanny Ardant, Bob Hoskins, Wes Craven, Olga Kurylenko, Elijah Wood, Emily Mortimer, Alexander Payne, Rufus Sewell, Melchior Beslon, Natalie Portman, Gérard Depardieu, Ben Gazzara, Gena Rowlands, Margo Martindale, Florence Muller</body>
</review>
