<review author="Emilio Calvo de Mora" title="Días de cine" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>No por una película vamos a masacrar al cine español. No lo hacemos con otros que también entregan basura semejante. El cine español está levantando cabeza, pero llega luego un título de esta guisa y la agacha...</summary>
	<body>Modelo de crítica minimalista o corta o menguada o reducida a cuatro ideas principales y tres secundarias que redundan en la misma idea: la película es mala.Lleva toda la vida el bueno de Antonio Gasset con su estupendo Días de cine para que ahora hagan una película con ese título y, encima, sea mala con avaricia. No tiene nada que merezca considerarse bueno: se deja llevar por el cine casposo, sencillo hasta lo naïf y bruto como una patada en las partes nobles que nos ha venido acompañando durante mucho tiempo, y que todavía ( de vez en cuando ) aflora.Es mala, ya se ha dicho: pésima sin bondades que aminoren el dictamen. Estremece de tan terrible: será que se gustaron en películas anteriores ( Días de fútbol, El otro lado de la cama y compañía ) y aquí quisieron rizar el rizo, en fin, discutir sobre la cuadratura del tomate y el aliento de las estatuas.Así que esto se va a convertir, más que en una crítica, en una reseña de un espectador contento o furioso, en un aviso: no vayan, no pierdan el tiempo en el cine con una burda historia como ésta. Saquen a sus hijos de paseo por los parques. Queden con los amigos y divaguen sobre la bondad de la política de Bus. Establezcan un sólido pacto con su sentido común para no volver a dejarse llevar por la publicidad y perpetrar desatino semejante. Y si es de cine de lo que tienen ganas, si verdaderamente es eso, yo tengo un racimo sabroso de carnosos uvas hechas fotogramas. Ahora se me ocurre Apocalypto, que no sé si todavía resiste en cartelera. O Lolita de Kubrick, con esa nínfula de carnes ambiguas y muchas ganas de dejarse pervertir por un catedrático de Literaturas Germánicas. Digo yo.No por una película vamos a masacrar al cine español. No lo hacemos con otros que también entregan basura semejante. El cine español está levantando cabeza, pero llega luego un título de esta guisa y la agacha.. Ay, y cómo...</body>
</review>
