<review author="Luis Zueco" title="Klimt" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Lamentable desperdicio, de dinero, esfuerzo y sobretodo de un personaje, tan especial, tan diferente, que supera a los ineptos que realizaron este intento de película.</summary>
	<body>Está película a la que seguía la pista desde finales del año pasado cuando debías ser estrenada, ha supuesto uno de las mayores decepciones cinematográficas de los últimos años. Con una historia como la vida de Klimt, no hacía falta ni inventarse delirios, ni alucinaciones, ni extravagantes actitudes. Suele pasar que la realidad supera a la ficción, y en este caso una figura tan sugerente como la de Klimt ha devorado tanto al director como al actor que le da vida, un John Malkovich, que ya solo piensa en su lucimiento personal.Con un escenario como la capital del imperio a principios de siglo, con la primera guerra mundial, con la exposición universal de Paris y todo los artistas que allí había, con el movimiento de la Secesión Austriaca, con Shiele y con Klimt. Con la sensualidad de su arte, la belleza de sus alegorías, con su estilo único, con todo esto. ¿Por qué? ¿Por qué hace falta inventarse tantas otras cosas? Centrarse en cosas sin importancia con la única intención de impresionar al espectador, que en realidad lo que termina es aburriéndose de tanta mediocridad, mientras intenta ver de fondo alguna de las obras de Klimt. Intentar seguir la película es imposible, porque no hay tal película, solo una succión de escenas sin ningun hilo que las una, solo un John Malkovic, que nunca da la talla. Además de poder admirar algunas de sus obras, y del continuo desfile de mujeres desnudas, poco más hay de interesante en esta película. Y ahora entiendo su retraso y el hecho de que sólo se proyecte en dos salas de Madrid.Lamentable desperdicio, de dinero, esfuerzo y sobretodo de un personaje, tan especial, tan diferente, que supera a los ineptos que realizaron este intento de película. Una oportunidad perdida de hacer una gran película. Que además hubiera sido muy bien acogida en Madrid después de las dos recientes exposiciones que habido de su obra en la capital, en la Fundación Juan March y en la Fundación Mapfre.</body>
</review>
