<review author="Dragon negro" title="El Motorista Fantasma (Ghost Rider)" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Con este Motorista Fantasma, Johnson deja claro que, por mucho que le gusten los superhéroes, eso no quiere decir que sepa hacer buenas películas sobre ellos.</summary>
	<body>Que al director Mark Steven Johnson le gusta hacer películas de superhéroes ha quedado demostrado, empezó con Daredevil en la dirección, en una película que no era ninguna maravilla pero que se salvaba de la quema gracias a unos cuantos detalles. Con su guión de Electra no tuvo tanta suerte y Rob Bowman perpetró un autentico bodrio de film. Ahora, con este Motorista Fantasma, Johnson, que escribe y dirige, deja claro que, por mucho que le gusten los superhéroes, eso no quiere decir que sepa hacer buenas películas sobre ellos.Partimos de un guión plagado de tópicos con la típica historia del superhéroe, como consigue sus poderes, la historia de amor imposible, trauma del protagonista, aprendizaje de sus habilidades, lucha con los malos, etc. Vale que es lo que hay y no se puede pedir mucho más, pero al menos si que puede hacerse bien hecho y aportar detalles, conversaciones y motivaciones que hagan la trama fluida, coherente y distinta, cosa que en este caso no hay, es más, hay escenas ridículas y sin sentido, otras metidas con calzador y algunas frases sonrojantes. Luego tenemos un Nicolas Cage que está como actor de pena y que consigue una actuación patética haciendo de palurdo a veces y de chulito ridículo otras. Seguimos con uno de los puntos que debería haber sido el fuerte del film y que no acaba de convencer, que son los efectos especiales. La calavera llameante debería haber sido más terrorífica, más sucia y oscura, vamos dar más miedo en definitiva y parecer más real, aunque hay que admitir que el efecto fuego esta logrado. Luego tenemos unas escenas de acción poco desarrolladas y poco espectaculares salvándose tan solo alguna escena del motorista sobre su moto.Una lastima se haya desaprovechado en un film con tan poca sustancia un personaje que podría haber dado mucho juego con un enfoque distinto, tan solo queda esperar que no le den la oportunidad a Jonhson de rodar una secuela, que este hombre se dedique a otra cosa y deje ya de martirizarnos con películas de superhéroes que no están a la altura.</body>
</review>
