<review author="Francisco Bellón" title="Venus" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Peter O?Toole da vida de una forma magistral a ese cínico endurecido que es Maurice, llenando la pantalla con cada aparición, haciendo de cada mirada y cada gesto una auténtica lección de interpretación.</summary>
	<body>Hace cuatro años, Peter O?Toole, uno de los mejores actores británicos de todos los tiempos, recibió su primer Oscar, el honorífico. Y en su discurso de agradecimiento dijo que aún quería ganar una estatuilla al mejor actor. Muchos rieron con el comentario, tomándolo como parte del humor inglés, pero este año Peter O?Toole vuelve a estar nominado, y recordemos que ya ha habido un caso en que un actor ha ganado un Oscar después de recibir el honorífico, Paul Newman.Maurice (Peter O?Toole) e Ian (Leslie Phillips) son viejos amigos y actores semijubilados de segunda fila. Su cómoda rutina y sus charlas matutinas en un café se ven interrumpidas por la llegada de Jessie (Jodie Whitaker), la bisnieta de Ian. Jessie no tarda en desquiciar a su tío abuelo, pero Maurice entablará una relación muy particular con ella, en la que ejercerá como guía y mentor. Venus es una de esas películas que parece que sólo pueden hacer bien los ingleses, ya que mezcla ternura, fina ironía y algunos toques de melodrama. Una combinación con la que fácilmente se podría caer en una historia sensiblera y lacrimógena, que sin embargo Roger Michell logra evitar. El film se apoya en un sólido guión con unos personajes bien construidos, con dos partes bien diferenciadas, la primera más irónica, y una segunda más agridulce. Venus llega a tener algunos momentos brillantes de fino humor británico, pero cuando esa ironía se torna en agridulce, la historia decae sensiblemente. A pesar de quedar casi como telón de fondo, la cinta rinde un profundo, sentido y muy necesario homenaje a los grandes actores ya retirados y lamentablemente, casi olvidados. Peter O?Toole da vida de una forma magistral a ese cínico endurecido que es Maurice, llenando la pantalla con cada aparición, haciendo de cada mirada y cada gesto una auténtica lección de interpretación. Leslie Phillips, Richard Griffiths y Vanessa Redgrave realizan a la perfección sus roles, mientras que Jodie Whitaker no sólo es capaz de aguantar el tipo frente a Peter O?Toole, sino que consigue que su trabajo brille, siempre a la sombra de semejante gigante de la actuación.Venus es una película entrañable, que se ve con una agradable sonrisa de inicio a fin a pesar del sabor amargo de su recta final. Y más que nada, tener el inmenso placer de ver a Peter O?Toole con un personaje protagonista es todo un lujo que no tiene precio.</body>
</review>
