<review author="Rafa Ferrer" title="300" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una obra maestra que hay que contemplar con todos los sentidos.</summary>
	<body>Frank Miller tenía la Batalla de las Termópilas grabada a sangre y fuego desde que en su infancia vió la película "El León de Esparta" (The 300 Spartans, 1962), que fue una de sus grandes influencias de la infancia, por lo que cuando se consideró capacitado para ello, dedició dar su propia interpretación de aquel hecho, en una novela gráfica que recomiendo leer encarecidamente. Zack Snyder, en la que es su segunda película tras "El amanecer de los muertos" compone aqui su mejor obra, dejando la misma huella que dejó en un servidor Robert Rodriguez con su "Sin City", plasmar, en imagen real y si un ápice de problemática el mundo del comic (o de la novela gráfica para los eruditos) a la gran pantalla, Zack Snyder lo consigue, dejando a todos los personajes y todo el ambiente de papel en una película dificil de olvidar, y que nos gustaría contemplar una y otra vez.La cinta en ningún momento flaquea, al revés, las casi 2 horas de metraje son un absoluto placer para todos los sentidos; mención aparte las interpretaciones de Gerard Butler (genial como rey Leonídas), la desconocida y bellisima Lena Headey, el siempre recordado como "Faramir" David Wenham, asi como Dominic West como el pérfido Theron, casi me olvido del "Bellismo" Rodrigo Santoro, con un maquillaje que recuerda al mítico Ru-paul. Por otra parte destacar la Banda Sonora de Tyler Bates, genial en toda su composición, aunque en algunos momentos tenga sonoridades épicas que recuerdan a "Gladiator" o a "Troya" y es que la sombra de ambas cintas es alargada para esta clase de cine.Los efectos digitales en la cinta son casi un personaje más, puesto que la película ha sido rodada en pantalla azul, añadiendo luego tanto la luminosidad "amarilla" del comic, como la sangre, que puebla la pantalla dándole ese aire ficticio y espectacular que tan bien luce en el patido de butacas.Resumiendo, una obra maestra que hay que contemplar con todos los sentidos.</body>
</review>
