<review author="Torbe" title="Apocalypto" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>El bueno de Mel Gibson acaba de hacer una peli que me recuerda a otras pelis como Acorralado, o a Predator, cuando la presa se torna cazador, el barro, el agua, las trampas, la jungla. Incluso se parece un poco a Perros de Paja.</summary>
	<body>El bueno de Mel Gibson acaba de hacer una peli que me recuerda a otras pelis como Acorralado, o a Predator, cuando la presa se torna cazador, el barro, el agua, las trampas, la jungla. Incluso se parece un poco a Perros de Paja.El problema que veo en este tipo de pelis es la rigurosidad historica. Atrás quedaron los dias en los que los profes nos ponian una peli para que los alumnos aprendiesen cosas. Eso es cosa ya de los documentales del Canal Historia, porque en las peliculas estamos viendo cada atentado contra la historia terrible.Y esta pelicula no iba a ser menos.Para los que no hayais visto la peli, trata de cómo unos aztecas cogen prisioneros para sus sacrificios a un tranquilo pueblo maya, y como se arma la de dios porque se escapa uno. La pelicula es trepidante y super entretenida de principio a fin, y os la recomiendo encarecidamente. Pocas peliculas se hacen asi hoy en dia, la verdad. Con ese realismo y ese ritmo. La pelicula nos convierte en lo que siempre hemos sido, unos guerreros y cazadores que daban vueltas por la selva matando bichos. Miles de años hemos estado asi y por eso creo que gusta la peli, porque nos retrotrae a nuestros origenes.Una cosa que me llama mucho la atencion es que esta pelicula creo que nunca ganara un oscar. No hay estrellas consagradas, ni el idioma es el ingles. (hablan en euskera todo el rato, o un dialecto de este). Me gusta que el Mel haya pasado de todo y haya ido a realizar una peli diferente, colorista e hiperrealista, porque te crees todo lo que pasa.El problema es cuando se consulta internet y se investiga un poco sobre la historia de esos pueblos, uno se da cuenta del atropello cultural y el desproposito que ha sido esta pelicula. Aquí os paso algunas de las cosas que chirrian en la peli:-La aquitectura de la ciudad es una mezcla entre Petén y Puuc, ambas con 200 años de diferencia.-En la llegada de los españoles, las ciudades mayas estaban totalmente abandonadas, sin embargo en la pelicula aparece repleta y en construcción.-Las investigaciones de arqueologia experimental han demostrado que la obsidiana afilada tiene la capacidad de cortar tajos de carne y hueso fácilmente, sin embargo en la pelicula solo dejan contusiones no-letales.-En algunas escenas los mercenarions usan Macuahuitlis, el arma de la legión azteca por exelencia, los mayas usaban lanzas y hachas.-Muchas de las armas se reducen a una piedra atada a un palo-La mayoría de los personajes de la pelicula usaban ornamentos de hueso directamente incrustados en el rostro. Aunque se trabajaba el hueso, no existe evidencia arqueologica de que se usara en el rostro.-Los sacerdotes tienen plumas de faisán (fasianus colchicus) en el penacho. El faisán es una especie de China y fue importada mucho despues a México alrededor del siglo XVII.-La civilización maya es hasta la fecha, una sociedad agricultora. Es simplemente irreal la existencia de una comunidad cazadora sin milpas.Esas son algunas de las cosas que estan mal en la peli y el debate se abre porque, es licito acometer estas irregularidades historicas? Una pelicula es la vision de un creador, por lo tanto, puede modificar las cosas a su antojo? Quien sabe andeNo me lo podia creer, pero ahí esta, en uno de los fotogramas de la peli el tio ha colado al personaje de los populares libros ¿Dónde está Wally? Eso si que es el cachondeo padre.Si vamos a empezar con estas historias, ya me estoy imaginando como seran las pelis el dia de mañana, todas llenas de subpeliculas en las propias peliculas. Mensajes, chorradas y mil cosas mas en fotogramas ocultos. Los tiempos cambian, y el cine mas.Una ultima apreciacion mas: Las matanzas en los sacrificios. Rescato un comentario vertido en el foro putalocura:"La peli pinta a los mayas casi como genocidas, sacrificando y tirando los restos a tutiplen. La verdad es que ese nivel de genocidio sacrificial solo lo alcanzaron los aztecas en sus "guerras floridas", cuando el imperio necesitaba constantemente nuevas victimas para saciar a sus dioses. Los mayas sacrifican personas, es cierto, pero no a esos niveles industriales."Circulan muchas teorias sobre la extincion de los mayas. Desaparecieron de la tierra o fueron aniquilados con anterioridad por los aztecas? No se sabe, lo que se sabe es que comian carne humana, de hecho, casi ninguna civilizacion antigua se salva de haber comido carne humana.Y lo de los sacrificios, si, se hacian. Era la manera que tenian de conseguir poder entre los jerarcas, lamentablemente a costa de vidas humanas.Hablar de esto me tiraria dias, creo que lo mejor es ver la pelicula sin mas, divertirse y no darle demasiado importancia a todas esos errores historicos.PD.Si el Mel Gibson en su peli se inventa cosas, yo tambien voy a hacerlo en mis articulos, por eso he dicho que en esa peli hablan euskera jaja.</body>
</review>
