<review author="Puspus" title="The host" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary> Con unos altibajos de ritmo brutales, con una subtrama viral que nadie termina de comprender y un final que es puro delirio...</summary>
	<body>Tras un arranque decididamente espectacular "The Host" revela pronto su talón de Aquiles: Es 100% coreana. Y esto explica que en su país de origen haya recaudado más de sesenta millones de dólares y en España, Francia o Estados Unidos apenas consiga mantenerse en el top10 más que un par de semanas. El público occidental, entre el que lógicamente me incluyo, no está aún preparado para el cine asiático. Sí. Las pelis de japos molan. Las coreanas también. Y las chinas, como no. Poseen imágenes perturbadoras, son originales, llaman la atención. Pero jamás conseguiremos que nos llenen del todo, que nos convenzan. Estos tíos realmente están muy perturbados. Se me viene a la cabeza "Old Boy", "La Maldición", "Hero", "Audition", "Kung-Fu-Sion", "Battle Royale". ¿Qué les pasa a esta gente? ¿Hay algo en el agua que beben que los vuelve tarumbas? ¿Existe otra bacteria en el sushi de la que no nos habían hablado? Todas las nombradas son películas tremendamente novedosas que revolucionan, de una u otra forma, el thriller, el terror, las artes marciales, el suspense, la comedia, la acción. pero con las que jamás conectaremos porque, por desgracia, nosotros no tenemos los ojos rasgados. "The Host" posee escenas magníficas, humor transgresor, unos personajes que adoptarías y visualmente es la caña. Pero los japos son los japos y no pueden conformarse con hacer, sencilla y llanamente, una película de monstruos. Ellos tienen que mezclar el terror y el humor, la política y el gore, Spielberg y Lynch. y, claro, así les sale. Con unos altibajos de ritmo brutales, con una subtrama viral que nadie termina de comprender y un final que es puro delirio. Qué le vamos a hacer. Estos tíos son así. Prefieren complicarse la existencia a firmar obras maestras. A pesar de todo, y como los gafapastas ya somos casi legión, "The Host" se convertirá en pieza de coleccionista en cuanto salga en DVD. Yo nunca diría que es una buena película (Dios me libre) pero sí me atrevería a afirmar que se trata de una entretenida rareza que no dejará a nadie indiferente. ¡Cuántos filmes americanos o nacionales matarían por una reseña así!</body>
</review>
