<review author="Puspus" title="Diamante de sangre" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Entusiasmar no entusiasma y también presenta sus fallos (demasiado metraje, diálogos forzados...) pero es entretenida y cumple con su cometido de desperezar conciencias. Un dinero bien invertido.</summary>
	<body>De un director como Edward Zwick, habitual en las pelis para el lucimiento del guaperas de turno (Brad Pitt en "Leyendas de pasión", Tom Cruise en "El último samurai", etc.), un servidor no esperaba gran cosa. Pero confiaba en que, por el hecho de enmarcarse en el continente africano y versar sobre el reclutamiento de críos y el tráfico de piedras preciosas, "Diamante de sangre" sí que ofreciera algo más que la consabida sucesión de instantáneas de di Caprio sonriendo al atardecer. Por fortuna así ha ocurrido y el filme, sin llegar a ser perfecto, sí que se eleva por encima de la media y entretiene sobradamente durante las dos horas y pico que dura. La causa hay que buscarla en el guión, pues se nota trabajado y se acerca a sus fragmentos más escrabosos con la seriedad y el respeto que estos merecen. De esta manera nos topamos con escenas como las de las amputaciones a machete o el asesinato del niño, impensables en un producto de estas características, que no olvida nunca su interés por la taquilla, pero que estan ahí, con su brutal intención de denuncia al descubierto. La música del casi siempre impecable James Newton Howard, los espectaculares paisajes africanos y la valía del señor Zwick a la hora de rodar espectaculares escenas de acción también aportan lo suyo. Y qué decir a estas alturas de una actriz como Jennifer Connelly. a mí esta chica ya me da igual lo que haga, que siempre me parece extraordinaria. No suele ocurrir lo mismo con el modelo Djimon Housou, normalmente relegado a vacías producciones de acción/aventuras pero que aquí se descubre como un intérprete cargado de talento. Leonardo di Caprio, curiosidades de la vida, debería ser el más beneficiado del trío, pues por algo toda la trama del filme se articula a su alrededor, y sin embargo, nominaciones al Oscar aparte, a mí me resulta el menos acertado de los tres. Sencillamente no me lo creo en el papel de cínico traficante de diamantes. Es esa carita aniñada, esa suave pelusa que conforma su perilla, esas mechitas doradas. Un personaje tan ambiguo y descreído como el que interpreta hubiese necesitado un actor más viejo, con mejores alforjas. hablo de Clive Owen, o Russell Crowe o incluso de nuestro "spanish friend" Viggo Mortensen. Si lo que los académicos deseaban era relanzar la carrera de Di Caprio (cosa que dudo que el muchacho necesite), ahí tenían "Infiltrados" para disfrutarle en una actuación sobresaliente y sin apenas fisuras. En ésta con nominar a Housou tenían bastante. En fin, cosas del cine. Así que, resumiendo, que "Diamante de sangre" es una buena película y con esto me estoy refiriendo a que pertenece a esa clase de pelis que gustan a todo el mundo, papis, abuelos y niños. Entusiasmar no entusiasma y también presenta sus fallos (demasiado metraje, diálogos forzados.) pero es entretenida y cumple con su cometido de desperezar conciencias. Un dinero bien invertido.</body>
</review>
