<review author="Silvia Giner" title="Teresa, el cuerpo de Cristo" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>El cartel de la película es engañoso e inadecuado, dirigido a todos aquellos que quieren ver carne a oscuras, acostumbrados a ver a Paz en todo su esplendor, se ha usado el tirón sexy de la actriz con el fin de hacer taquilla, sería pq sabían que estaban vendiendo una mierda de historia, que lástima de verdad con lo grande que es la historia de Teresa.</summary>
	<body>A pesar de que he ido llena de emoción a ver esta película, me he encontrado con un bodrio más para añadir a mi lista de bodios 2007. Como casi todo es horrible en este film voy a mencionar lo poco bueno que hay, que es música, vestuario y fotografía.Ironcita pone modo +Despelleje:Si lo que se trataba era de retratar la vida de Teresa de Jesús, se han cubierto de gloria, primero porque falta metraje para contar la obra de esta mujer, necesitaríamos docenas de films para esto. Segundo por que el guión es patético y tercero porque el pasaje de la vida de Teresa que se ha escogido está francamente mal contado. En la escuela de cine de Madrid hay un dicho entre los directores "Si lo tienes jodido, fundido" y es que abusar de los fundidos es el intento por tapar un guión flojo. El de Teresa, el cuerpo de cristo, no es flojo es inexistente, pude contar más de 25 fundidos a negro (de salida) en la película. Con los títulos de entrada se quedaron "pegados" porque duran como 6 minutos, esto es innecesario y además pre-duerme al espectador.Aun a riesgo de jamás me den un papel, he de decir que joder, que mal dirigida está. terrible.Y con todas estas atrocidades la interpretación no iba a ser brillante, es lineal casi en todos los personajes que carecen de fondo, es increíble la capacidad de este film para parecer insnificantes a personajes con tanto trasfondo histórico. Así pues de esto casi no merece la pena hablar, centremos pues la antención en la protagonista Paz Vega, a la que han dirigido muy muy mal, el acento castellano no está conseguido, Paz está forzadísima en sus diálogos, amén de que este papel no le va nada. Es un personaje muy grande para construirlo en tan pocos mintutos (que por otro lado se hacen eternos). A Paz le van más personajes del tipo "Lucía y el Sexo" (Ejemplo de lo que es bien dirigir bien a las actrices) o "Spanglish", Teresa le ha quedado grande a Paz, no se si por la nefasta dirección o por que ella no ha sabido contruir correctamente este personaje, pero realmente no resulta creíble y sus registros resultan demasiado teatrales. Al menos no hemos tenido que verle los pies en primer plano. Aunque hayq ei decir que el perfil físico si lo daba. Yo hubiera visto mejor aquí a Pilar López de Ayala.El cartel de la película es engañoso e inadecuado, dirigido a todos aquellos que quieren ver carne a oscuras, acostumbrados a ver a Paz en todo su esplendor, se ha usado el tirón sexy de la actriz con el fin de hacer taquilla, sería pq sabían que estaban vendiendo una mierda de historia, que lástima de verdad con lo grande que es la historia de Teresa.</body>
</review>
