<review author="Alvaro Oliva" title="The host" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>The Host se nos presenta como un quiero y no puedo, por lo menos en occidente, y que tiene como losa el habernos hecho creer que íbamos a disfrutar con otro tipo de película. Sólo me queda recomendar la selección de otra de las muchas propuestas que hay en las carteleras.</summary>
	<body>Engañado. Así podría definirme una vez que empecé a ver esta película. No es la primera ni será la última vez que me sucede. Ya estamos un poco hartos de que nos vendan una producto que luego no es el que realmente veremos.The Host la venden como la nueva gran película con monstruo, siguiendo los pasos de Tiburón y Alien. Además "Variety" nos la califica como la mejor película con monstruo de la historia. Desconozco si los amigos de esa revista son unos cachondos, pero su campaña de marketing y el trailer están haciendo que la gente acuda a ver esta película coreana.La obra de Bong Joon-Ho, es un despropósito que por lo menos aquí en occidente, nos (o me) resulta bastante irrisoria.Hay algunas partes que se salvan y que están bastante bien, como el inicio y la presentación de la criatura creando el caos a las orillas del río y del parque, pero tras esa secuencia, el resto de la película se nos presenta como una comedia absurda, con personajes infantiles y casi sacados de contexto, que no logran nada más que el estupefacto espectador se pregunte que por qué ha escogido esa película para gastar dos horas de su vida. Dentro de las peripecias de los protagonistas y de los mecanismos del film, podemos encontrar críticas a los gobiernos, a sus mecanismos de manipulación, a sus experimentos etc. Intentar mostrar eso está bien, pero no en esta película, o en su defecto de esa manera, ya que no logra su propósito y lo único que consigue es hacer aun más pesada a "The Host".En definitiva, "The Host" se nos presenta como un quiero y no puedo, por lo menos en occidente, y que tiene como losa el habernos hecho creer que íbamos a disfrutar con otro tipo de película.Tras esto, sólo me queda recomendar la selección de otra de las muchas propuestas que hay en las carteleras.</body>
</review>
