<review author="Jeremy Fox" title="Bobby" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una estupenda película que podría haber sido redonda pero que irá ganando en reconocimiento con el paso de los años.</summary>
	<body>Total e injustamente olvidada en los Oscars de este año, "Bobby" no es ni mucho menos la primera película de Emilio Estevez como director, pero lo cierto es que nada en su filmografía anterior hacía presagiar algo similar.En la cinta, se siguen las evoluciones de 22 personajes ficticios en el Hotel Ambassador, la víspera del día en que el senador Robert F. Kennedy fue asesinado. Evidentemente, estamos ante una cinta coral en la que, como es natural, las interpretaciones son básicas. Si el director no pudiese apoyarse en su reparto, el conjunto cojearía notablemente.En este caso, afortunadamente, asistimos a todo un recital interpretativo del reparto en su conjunto. Reparto, se me olvidaba decirlo, auténticamente espectacular e integrado, entre otros por Harry Belafonte, Joy Bryant, Nick Cannon, Emilio Estevez, Laurence Fishburne, Heather Graham, Anthony Hopkins, Helen Hunt, Ashton Kutcher, Lindsay Lohan, William H. Macy, Demi Moore, Martin Sheen, Christian Slater, Sharon Stone, Elijah Wood y el propio directorOsado es atreverse a destacar a alguien entre todos ellos pero yo me quedaría con un momento maravilloso protagonizado por Demi Moore y Sharon Stone en una peluquería. Una auténtica delicia intepretativa para disfrutar una y otra vez y en la que ambas demuestran de lo que son capaces como actrices.Claro que las otras dos patas de todo cine coral (y no coral, a decir verdad) han de ser el guión y la dirección. No tengo objeciones de importancia a ninguno de los dos aspectos. El guión, del propio Emilio Estevez, está lleno de matices y consigue justificar plenamente la intervención de todos los personajes mientras que, por su parte, la firme dirección le da el pulso necesario para mantenernos enganchados y saltar de historia en historia sin que tengamos la sensación de estar viendo partes de un puzzle. No hay mayor logro en el cine coral: crear un todo uniforme a partir de tantas historias diferentes.Imagino que en ciertos sectores ideológicos estadounidenses no habrán recibido con agrado la cinta y, ciertamente, se la podría acusar de excesivamente idealista. Si uno hace caso del film, Bobby Kennedy habría sido el presidente que, entre otras cosas, parase la Guerra del Vietnam y eliminase las desigualdades sociales existentes en su país. En definitiva, era la panacea. No es que yo piense que la cosa no hubiese ido mejor con él como presidente, difícilmente podrían haber ido peor, pero ese desaforado optimismo, en lo que hubiese hecho, que se destila a lo largo de la cinta me resultó excesivamente inocente.Pero dejando de lado un pecadillo de juventud como la inocencia, estamos ante una estupenda película que podría haber sido redonda de tener más escenas de fuerza, como la mencionada anteriormente, pero que irá ganando en reconocimiento con el paso de los años. Valoración moonfleet.es: 8,5 sobre 10</body>
</review>
