<review author="Francisco Bellón" title="Lola: La película" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Lola: La película cae en todos los defectos y tópicos de los biopics, pero también posee como  mayor virtud unas interpretaciones excepcionales.</summary>
	<body>Hasta hace unos años, decir que alguien llevaba "una vida de película" era más una frase hecha que otra cosa. Pero eso fue antes de que Hollywood descubriera el potencial cinematográfico que tenían ciertos personajes públicos, especialmente los artistas. Desde entonces hemos asistido a una explosión de las películas biográficas, o biopic, y como tantas tendencias, no tardó en ser importada por el resto del mundo.En España se tardó más en importar dicha tendencia, más que nada porque con la existencia de ciertos programas de televisión es difícil realizar una cinta de estas características que aporte algo nuevo o diferente. Si primero fue Camarón de la Isla, ahora le llega el turno a otro de los mitos del flamenco español, Lola Flores. Lola: La Película narra los primeros treinta años de vida de Lola Flores (Gala Évora), centrándose en su lado humano y su turbulenta vida personal y las diversas relaciones que mantuvo con hombres como Manolo Caracol (José Luis García Pérez). Miguel Hermoso (que dirigió a Lola Flores en Truhanes) afronta el reto con valentía, pero desgraciadamente no consigue dar al film esa visión que lo distinga del típico biopic. A la cinta le falta originalidad y frescura, ya que está llena de situaciones muy manidas, e incurre en un gran número de tópicos. El ritmo que imprime Miguel Hermoso no es el más apropiado, de una lentitud tal que acaba tornándose en tedioso y monótono. Sin embargo, y a pesar de sus defectos, la película logra transmitir una gran dosis de realismo, con una ambientación muy cuidada. Lo mejor de la película, sin duda, es su excepcional reparto, brillantes todos, aunque destacan especialmente Ana Fernández, David Arnaiz y un gran José Luis García Pérez. Palabras mayores se merece la excepcional interpretación de Gala Évora, auténtica revelación de la temporada, que se aleja totalmente de la imitación, dotando a su trabajo de una gran fuerza y sensibilidad. La joven actriz gaditana llena la pantalla en cada aparición, y sin lugar a dudas le recomendamos activamente que vaya buscando sitio para el Goya a la Mejor Actriz Revelación.</body>
</review>
