<review author="Evasee" title="Concursante" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Concursante es una desgarrada y vitriólica crítica al sistema económico y a los bancos y la trama te engancha, con una historia que es macabra e irónicamente divertida a la vez. Cine divertido, inteligente y hecho aquí.</summary>
	<body>El jueves pasado fui al preestreno de la película Concursante, invitado amablemente por el productor ejecutivo y sin embargo amigo Xavier Villaverde, autor entre otras cosas de las estupenda "13 campanadas" o "Finisterre".Sabéis de mi profunda animadversión hacia gran parte del cine español o a la música española (bueno, no lo sabíais pero ahora sí) motivado en gran parte por toda una clase de bodrios (subvencionados una gran mayoría) con los cuales nos inundan las carteleras y radios ora sí, ora tambien. Cuando una historia es buena, cuando el guión es bueno y además los actores están estupendos ocurre que tenemos una buena película, como ésta. Concursante es una desgarrada y vitriólica crítica al sistema económico y a los bancos y la trama te engancha, con una historia que es macabra e irónicamente divertida a la vez.La producción y sobre todo la postproducción (digital, lo cual dota a algunos momentos de la película de una atmósfera onírica) están muy conseguidas, y (esto que voy a decir no es peyorativo, sino que lo digo como un halago) hace que a ratos te sientas creyendo que lo que estás viendo es un anuncio de Audi. De esos que te gusta ver, que no te consideran imbécil? El señor Sbaraglia lo borda, su papel de pobre desgraciado, incapaz de manejar lo que le viene encima es bueno, y él lo engrandece. Myriam Gallego su mujer, está estupenda, y de Chete Lera, poco se puede decír. Siempre he pensado que es uno de los mejores actores del mundo. Luis Zahera tambien es ese secundario, simpático y cabroncete que convierte cada una de sus irrupciones en momentos muy divertidos.Algunos exteriores están rodados aquí en A Coruña, y su mar, sus exteriores y su sol, consiguen ser un contrapunto perfecto a las grises y lluviosas imágenes de la ciudad, o el banco. La música es otro gran acierto, los medios tiempos, o los guitarreos más duros, incluso la electrónica encajan perfectamente con la historia. Quizá se le puede achacar que se alarga un pelín en exceso el final pero, a mi modesto entender, es algo que no ensombrece un trabajo muy bien hecho. Cine divertido, inteligente y hecho aquí.</body>
</review>
