<review author="Florinda Chic" title="Tristram Shandy" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Irreverente comedia de Winterbottom que desde el principio no llama a engaño a quienes crean que van a ver una adaptación fidedigna del libro de Sterne.</summary>
	<body>?Esta es la historia de una polla y un toro. Este es el toro de mi padre, la polla ahora se la enseño?. Así comienza Tristram Shandy (A cock and a bull story), una irreverente comedia de Winterbottom que desde el principio no llama a engaño a quienes crean que van a ver una adaptación fidedigna del libro de Sterne.Porque que ?Vida y opiniones del caballero Tristram Shandy? era inadaptable con sus nueve volúmenes y sus largos diálogos interiores se veía venir. Así que Winterbottom realiza su versión libérrima donde las confesiones y pensamientos íntimos del personaje que dan nombre al filme son lo de menos, dando paso a una excelente comedia de cine dentro del cine.Y el resultado es excelente. La película nos sumerge en los avatares del rodaje de la adaptación donde, como en todos, los enanos comienzan a crecer a poco de empezar. La rivalidad entre el actor principal - Steve Coogan- y el secundario aspirante -Rob Brydon-proporcionan los mejores momentos de la película con unas conversaciones- entre el surrealismo y el dadaísmo- que son realmente geniales, discutiendo desde la altura de sus botines hasta el color de sus dientes.Winterbottom -cómo no- se sobra un poco en el exceso de algunas situaciones -demasiado excéntricas- y realiza homenajes, guiños, autosatisfacciones cinéfilas- o como lo queráis llamar - a toda película de peluca y miriñaque que ha visionado y le ha gustado, quedándole un conjunto muy cómico/pedante. Pero se nota que haciendo esta película se lo ha pasado mejor que el maquillador de 9 songs y que sabe de lo que habla, realizando un excelente ejercicio de crítica que a mí se me antoja autobiográfico.Pero si algo me ha parecido llamativo es que el director de 24 hour party people comete un sacrilegio para mí imperdonable. Se salta a la torera una norma inquebrantable del cine, incluir en la banda sonora temas emblemáticos de otras películas!! En concreto: Ocho y medio (8 1/2) -Fellini-, Barry Lyndon -Kubrick- y El contrato del dibujante -Peter Greenaway-. Esto porque me ha tocado pero habría que oir a los apasionados del libro de Stern, que si los hay de Proust de estos también deben abundar. Lo que decía, Winterbottom es un licencioso.PD: Como curiosidad comentar que la entrevista que supuestamente le hacen a Steve Coogan en el filme la realiza un periodista real del New York Times que acudió al rodaje para entrevistar a Winterbottom sobre 9 songs.</body>
</review>
