<review author="Silvia Giner" title="El síndrome de Svensson" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>El balance general aunque es bueno, tengo que decir que a la película le sobra metraje. Como es un constante gag, de cara al espectador hubiera sido mas agradecido quitarle 20 minutos...</summary>
	<body>Llega Kepa Sojo y nos trae una comedia Fresca, Divertida con ambiente Absurd-Pop y usando un lenjuaje de lo más delirante para contarnos una historia que podría ser muy simple pero se hace complicadísima y los personajes se acaban entrelazando unos con otros de una forma muyyyy peculiar.Como me reconozco y asumo friki, tengo que admitir que a mi la peli me ha encantado y que no he parado de reirme desde el principio hasta el final, aunque se que a la mayoría os va a horrorizar. Los gags son buenísimos y bueno la banda sonora vamos podéis descargarla de la web http://www.elsindrome.com/index2.html ya veréis que es muy cómica.El síndrome de Svensson es un film sin pretenciones, enfocado desde una humildad que es lo que hace que esta historia acabe conquistandote con esos personajes que podemos encontrar "aunque no os lo creáis" en la España profunda y panderetil en la que vivimos.Los actores están todos geniales, aunque sinceramente a mi las pijas me sobran en el guión. Además volvemos a lo mismo (Son mayores para el papel), pero vamos la que más me sobra es Enma que la pobre tiene una piel muy descuidada (Le recomiendo que se compre una cremita regeneradora para la piel, se heche aceite de bebé siempre después de ducharse, beba mucho zumo de zanahoria y tome moderadamente el sol). Ay! Decir que mi personaje favorito fué el cantante del grupo los balones, se me parece a Orlando Bloom..El balance general aunque es bueno, tengo que decir que a la película le sobra metraje. Como es un constante gag, de cara al espectador hubiera sido mas agradecido quitarle 20 minutos. Esto es algo que se comentó mucho en la premiére. No es ni mucho menos un film para ganar el Oscar pero cómo tampoco lo prentende le vamos a dar * * * estrellitas sobre 5 que está muy bien y os vais a reir mucho con ella. </body>
</review>
