<review author="Yojimbo" title="Concursante" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Rodrigo Cortés, que parece encantado de haberse conocido, nos marea y despista con un estilo visual variado pero no excesivamente original.</summary>
	<body>Su cortometraje 15 días, un interesante relato de un "superviviente" de la sociedad moderna, era un buen abanico y una carta de presentación muy trabajada para el siguiente paso: el largometraje. Sin embargo, para todos aquellos con conocíamos ese cortometraje y también admiramos a otros directores, este debut se ha convertido en decepcionante.Martín Circo Martín (juego de nombres propio de Medem), resulta ganador del mayor premio en un concurso televisivo. Sin embargo ese golpe de suerte se volverá en su contra de la manera más inesperada.Una premisa como ésta podría dar mucho juego. Sin embargo Rodrigo Cortés, que parece encantado de haberse conocido, nos marea y despista con un estilo visual variado pero no excesivamente original.Todos aquellos que apreciamos la obra y estilo de Oliver Stone y Tony Scott podemos ver en este film su larga sombra: montaje, mezcla de estilos de imagen (desde efectos de película 8 milímetros hasta fotografías animadas mediante encadenados) y verborrea que, en este caso, no define al personaje ni hace avanzar la historia.¡Ah! La historia, claro. Pues aunque la historia se podría resumir brevemente, lo que más dudas me provoca de esta película es el mensaje que el director y guionista quiere dar: ¿vivimos en una sociedad de chupatintas? ¿tener un golpe de suerte es malo? ¿ser rico es una maldición? ¿no hay forma de cambiar nada de lo que nos rodea? Creo que sólo una de las preguntas tiene una respuesta fácil.Viendo el final de la película da la impresión de se quiere contar un drama con momentos de comedia. Se quiere hacer llorar por un personaje que no sabemos si es avaricioso o simplemente economista.En resumen, una película que pretende dar una lección magistral de lo jodidos que estamos en el capitalismo pero con un protagonista (Sbaraglia) que no sabe llevarlo.</body>
</review>
