<review author="Francisco Bellón" title="Atlas de Geografía Humana" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Aunque el film comienza como una profunda exploración del alma de la mujer actual, la trama no tarda en desembocar en el folletín puro.</summary>
	<body>Desde su nacimiento, el cine ha estado siempre ligado de una forma muy especial a la literatura, tanto a la clásica como a la contemporánea. Hay autores especialmente queridos por el cine, cuyas obras tienden con facilidad a llevarse a la gran pantalla, en la mayoría de casos por motivos puramente comerciales, con la intención de arrastrar una gran cantidad de fieles lectores y potenciales espectadores. Almudena Grandes es una de esas escritoras, ya que de cinco de sus novelas se han hecho versiones cinematográficas.Atlas de Geografía Humana supone el regreso de Azucena Rodríguez al cine tras más de diez años de ausencia, y lo hace afrontando el reto de adaptar la novela de Almudena Grandes. La historia se centra en las vidas de cuatro mujeres, Ana (Cuca Escribano), Fran (Rosa Vila), Rosa (Montse Germán) y Marisa (María Bouzas), y sus problemas sentimentales. Aunque el film comienza como una profunda exploración del alma de la mujer actual, la trama no tarda en derivar a caminos más escabrosos, y finalmente desemboca en el folletín puro (o culebrón, como prefieran). La mayor virtud de la cinta es la sensación de verosimilitud y realidad que trasnmite, con unos personajes bien construidos y fácilmente reconocibles para el espectador, con los que puede sentirse identificado. A ello contribuyen muy notablemente su cuarteto de protagonistas, muy bien dirigidas por Azucena Rodríguez, y que realizan unas interpretaciones realmente excelentes, y esperamos que no se olviden de ellas de cara a los Goya.Atlas de Geografía Humana, a pesar de ser un folletín sentimentaloide, no deja de ser una aceptable película que se deja ver siempre y cuando tenga la predisposición del público. Y atención a los guiños a Almudena Grandes y Gerardo Herrero con Los Aires Difíciles, y a Inconscientes de Joaquín Oristrell.</body>
</review>
