<review author="Enrique Colmena" title="Tara Road" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Agradable de ver casi siempre, es un filme reconfortante aunque tal vez demasiado pacato en su planteamiento, que recuerda a ráfagas el de un costeado telefilme hecho ?a la manera de la BBC?.</summary>
	<body>A veces no se entiende por qué algunas películas, con todas las papeletas para disfrutar de una aceptable carrera comercial, se quedan en los anaqueles de las distribuidoras. Es el caso de esta "Tara Road", un filme que, sin ser nada del otro jueves, está claro que puede interesar a un público determinado, mayormente de mediana edad o incluso algo mayor, porque plantea temas que les son cercanos, y además está servido por un buen puñado de actores conocidos (MacDowell, Rea, la Olivia Williams de "El sexto sentido"). Sin embargo, ha tardado dos años en llegar a las pantallas españolas, cuando cualquier chorrada anticomercial (y sin valor artístico, se entiende) se estrena puntualmente. Plantea el filme del escocés Gilles MacKinnon, rodado en Irlanda y Estados Unidos con intérpretes no sólo irlandeses y yanquis, sino también alemanes (Jean-Marc Barr), en una mezcla que no resulta ser, afortunadamente, la habitual macedonia descafeinada con retazos de distintas partes de Europa que con demasiada frecuencia se perpetra en nuestro continente. La trama gira en torno a dos dramas: una, la tragedia aterradora, absoluta, de la muerte del único hijo adolescente en una bien situada familia yanqui; la otra, el trauma de la separación, previo adulterio e incluso vástago fuera del matrimonio, de una pareja irlandesa en teoría toda felicidad. De esos dramas parte el "tour de force" del filme, el intercambio de casas entre las dos damnificadas, que les permitirá reencontrarse consigo mismas en unos ambientes tan distintos a los suyos habituales, suponiendo ese intercambio algo más que un mero cambio de hábitat: también oxigena sus vidas y les da algo por lo que vivir. Agradable de ver casi siempre, es un filme reconfortante aunque tal vez demasiado pacato en su planteamiento, que recuerda a ráfagas el de un costeado telefilme hecho "a la manera de la BBC".</body>
</review>
