<review author="Tito Chinchan" title="Isi Disi: Alto voltaje" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Comedia a lo Torrente que hizo muy buena taquilla en su día. Tiene una única motivación, la de divertir al espectador, más allá de aspiraciones ocultas. Huye totalmente de los estereotipos americanos, como ella misma proclama.</summary>
	<body>Sábado por la mañana, el bebé se levanta a una hora inmoral desde cualquier punto de vista. Mi medio calabacín me dice "ve bajando, que ahora voy yo". Al rato me doy cuenta que me han engañado como a un chino y que se ha quedado durmiendo. No pasa nada, soy un papi con recursos. Rebusco en la deuvedeteca algo que pueda ser educativo para el peque y me encuentro nada más y nada menos que la segunda parte de la peli de Florentino y Segura. Esto es educativo 100 %, que os lo digo yo.La película trata sobre un grupo de jevis que se llaman los Rata Muerta. Por avatares del destino, se enfrentan a una multa estratosférica, lo que les conduce a participar en un nuevo concurso televisivo que busca el grupo de heavy rock más brutal de toda la historia. Pero tras esto, se esconden las maquiavélicas ideas de un multimillonario, que sólo quiere enriquecerse a costa de estos pringaos.Estas películas me gustan, dado que están hechas por y para el divertimento. Tienen de todo para gustarme, como mujeres en cueros, chistes grumosos, famosillos y famosos en papeles diversos, humor cañamero, etc. Creo que no me djo nada. El argumento es lo de menos, aunque tiene un guión que por lo menos sigue en linea recta, con una pequeña debacle en la última parte. La nómina de famosos es buenísima, al estilo Torrente, con Luis Coll (en su última peli) de borracho, actrices porno de actrices porno, el Gran Wyoming de malo que actúa de maravilla, Arévalo de policía (este no me mata), y unos cuantos más que hay que ir buscándolos (como el Mono Burgos). No se por qué, pero me partí la caja durante toda la película, mientras el bebé me miraba alucinando.Resumiendo, comedia a lo Torrente que hizo muy buena taquilla en su día. Tiene una única motivación, la de divertir al espectador, más allá de aspiraciones ocultas. Huye totalmente de los estereotipos americanos, como ella misma proclama.Es mala de morirse, pero me mondé de la risa.Besitos.P.D: Hace más de 300 críticas comencé el blog precisamente con la primera parte de esta. Como pasa el tiempo.</body>
</review>
