<review author="Enrique Colmena" title="La flauta mágica" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una película que ciertamente no está a la altura de las mejores de Branagh pues a ratos pierde fuelle y tiene cierta tendencia en exceso teatralizante.</summary>
	<body>Kenneth Branagh parece haberle cogido el gusto a los musicales; su último trabajo en este género es esta adaptación de "La flauta mágica", la ópera mozartiana que el cineasta norirlandés ha versionado, situando la acción durante una onírica Primera Guerra Mundial, con los enemigos irreconciliables Sarastro y la Reina de la Noche jugando con los amantes, Tamino y Pamina, en una película que ciertamente no está a la altura de las mejores de Branagh (estaríamos hablando de "Enrique V", "Frankenstein de Mary Shelley" o "Hamlet"), pues a ratos pierde fuelle y tiene cierta tendencia en exceso teatralizante; ya sabemos, con Lars Von Trier y su díptico "Dogville"-"Manderley", que la hiperteatralización puede ser muy cinematográfica, pero no es éste el caso. No quiere ello decir que esta candorosa adaptación de "La flauta mágica" carezca de interés: el acentuamiento de las notas humorísticas que la emparentan con la "opera buffa", como el personaje de Papageno, le da frescura y levedad, y el tono infantil, como de cuento, de casi toda la película, le confiere una sensación como de sueño, una apariencia de visión de duermevela ciertamente atractiva. Pero también es verdad que la versión de Branagh quizá se exceda en su perspectiva cuasi naïf: ya sabemos que todo en este mundo es susceptible de ser tratado con humor, incluso la guerra (¡ay, el gran Gila!), pero la que aquí se nos muestra, la que llevó durante años el nombre de Gran Guerra, hasta que Hitler le endosó un ominoso ordinal, aparece como una conflagración limpia, de lindos uniformes de colores, donde los muertos no sangran, aunque sean tiroteados; no revientan, aunque, alcanzados por obuses, salten por los aires; apenas chillan, aunque sean heridos en el fragor de la batalla. Está claro que no deja de ser un mero paisaje, no precisamente devastado, en el que puedan tener lugar las pruebas de los cuatro elementos que han de superar los amantes, para consumar su amor y salvar al mundo: qué bonito, si no fuera por la que está cayendo?</body>
</review>
