<review author="Pablo" title="Psicosis" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Nada volvió a ser lo mismo y lo que es más importante, nadie volvió a ser igual.</summary>
	<body>Hay millones de películas de terror al año. De hecho, la mayoría son copias de copias de remakes de antaño. Pero la que nos ocupa, reinventó el género. Nada volvió a ser lo mismo y lo que es más importante, nadie volvió a ser igual. En ningún momento niego que esta sea una de las obras más sobrevaloradas de Hitch, pero al igual que sucedió con los Beatles el público conectó de una forma especial, y cuando eso ocurre, todo se convierte en una fantástica locura.Hagamos memoria, el gran éxito que supuso Psicosis fue debido más al marketing que a la novedad del invento, aún así era chocante toda esa confusa estructura de guión que dejaba al espectador sin protagonista a mitad de película. El público percibía así un tipo de terror que nunca antes habían vivido en una sala de cine, un terror hacia lo desconocido, nadie tenía ni idea de cual sería el próximo movimiento del maestro del suspense. Y es que estudiando detalladamente la película uno se da cuenta de que el protagonista de la novela es el terror en su estado puro. La ausencia de un rostro al que culpar de todo lo malvado que esta ocurriendo en el Motel Bates era lo que desde un primer momento pretendía el director, por que como se tiende a decir, no hay mayor temor que el que se desconoce. Las simples e impactantes escenas de acuchillamientos hacen que se nos congele la sangre al ritmo de esa inquietante música que se hace dueña de nuestro control nervioso y nos hace olvidar fallos tan incomprensibles como el hecho de que mientras Marion (Janet Leigh) esta siendo apuñalada en la ducha, no se ve ni una sola mancha de sangre en el cuchillo. Si tuviese que hacer una breve sinopsis de la trama para todos aquellos que aun no han tenido el gusto de verla les diría que la cinta narra la historia de una joven malversadora que llega al motel Bates con 40.000 $. En este apartado lugar se las tendra que ver con un extraño propietario y con su dominante madre.Recuerdo que la primera vez que visualicé la película me encantó, fue algo vanguardista y de mi agrado, aun así conservaba su toque clásico. Algo que sin lugar a dudas la hace una pieza única. Y aunque en años posteriores a su estreno se publicasen secuelas que tratarían de sacar beneficio a través del éxito cosechado por la original nunca le llegaron ni a la suela de los zapatos (Psycho II / Psycho III / Psycho IV). Como sucede con la mayoria de las sagas de terror, si ven que un personaje tiene éxito lo exprimen al máximo, destruyendo sistemáticamente el encanto y el misterio que poseía. Aún siendo una de las mejores películas de todos los tiempos, esta no estuvo exenta de un remake, que tan de moda están en los tiempos modernos debido a la carencia de imaginación y a la compulsiva necesidad de adquirir ingresos. Este hecho denota como en la actualidad la industria prevalece sobre el arte. Para finalizar me gustaría hacer referencia a la banda sonora, la cual, en mi opinión forma parte de las más memorables del genero junto con la del Resplandor. </body>
</review>
