<review author="Oscar Cantero" title="300" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una película muy vistosa, con magníficos juegos de cámara y estupendo acabado estético. Lástima que no responda a la historia de una manera más fidedigna.</summary>
	<body>Después de dirigir hace unos años el funesto remedo de El amanecer de los muertos, Zack Snyder recibió de la Warner un caramelo envenenado que podía catapultar su titubeante carrera o hundirla definitivamente. El estadounidense recogió el guante y asumió la dirección de la enésima adaptación al cine de un cómic de éxito, consiguiendo además, un resultado bastate aceptable. El éxito de taquilla en su estreno, que alcanzó una recaudación de casi 28 millones de dólares en un solo día, provocó que no se reparara en medios para la promoción mundial de la película.La protesta de Irán ante la UNESCO por considerar ofensiva la imagen que se muestra de los persas ha contribuido a alimentar el morbo y por lo tanto a aumentar la expectación que ya de por sí había generado el estreno del filme. Grosso modo, 300 narra la batalla de Termópilas en la que un reducido número de espartanos lucharon contra las multitudinarias tropas de los persas, provocando con su heroica actuación la unión de los griegos contra los invasores. Una estética muy trabajada, un argumento fácilmente inteligible y una interpretación bastante sobria son las principales virtudes de la producción.En la parte negativa, una banda sonora poco acorde con el conjunto y que recuerda en exceso a producciones como Gladiator o similares, un metraje artificialmente alargado y la falta de rigor histórico tanto en el relato de la historia como en la caracterización de los personajes. Quizás en esto haya podido influir la falta de experiencia del director, que ha preferido pecar de conservador que de vanguardista. Con todo y con esto, 300 es una buena película, muy vistosa, con un acabado estético impecable y unos juegos de cámara magníficos. Argumentos más que suficientes para verla.</body>
</review>
