<review author="Javier Moreno" title="Hard candy" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>David Slade ha compuesto uno de los mejores thrillers de todos los tiempos, capaz de provocar taquicardias a personas sensibles o con problemas de corazón</summary>
	<body>¡Que complicado hablar de Hard Candy!, tras ver el filme, desconozco si el titulo en inglés es una sutil ironia sobre lo que nos espera en los proximos 100 minutos de metraje, porque Hard Candy es un caramelo muy dificil de digerir, muy dificil y angustioso.La pederastia es un tema muy complicado de tratar en el cine, muy complicado porque el simple acto ya resulta espeluznante de pensar.El filme comienza con una conversacion en un chat entre Hayley, una adolescente de 14 años y Jeff, un hombre de 32 que esconde un oscuro secreto. Una conversación cargada de una tremenda quimica sexual que jamas tuvieron que haber doblado como bien indica mi buena amiga cinefila Alazne. Deciden quedar y desde el primer momento se establecen unos roles, Jeff es un lobo, un depredador sexual, un pederasta en potencia, y Hayley una inocente niña, una especie de caperucita roja que va a la boca del lobo. Jeff la engatusa y se la lleva a su casa, Hayley se deja hacer, e incluso comienza a prepararse unos cocteles de alcohol para allanarle el camino al leon. Lo que desconoce el leon, es que bajo el pequeño cordero se esconde un autentico lobo feroz. Hayley droga a Jeff, y en un giro argumental tenso, los roles se intercambian, el pederasta es la victima, y ella es la verdugo que busca venganza.Y es aqui donde comienza el verdadero filme. Un tenso thriller psicologico, que sin sangre, sin sexo, sin efectos visuales, solo con la interpretacion de los dos actores, convierten a Hard Candy en una pelicula perversa, agobiante, incomoda y de dificil digestión. Estamos hablando probablemente de una de las peliculas mas malsanas llegado de Hollywood. El juego que la joven Ellen Page somete al pederasta es angustioso, como dice Alazne de nuevo, en la linea del cine de Haneke, imposible mantenerse quieto cinco minutos en la butaca.Lo que mas destaca de la película, ademas de un sólido guion sin fisuras y de esa hora de ambiente bucólicamente inquietante, es sin lugar a dudas la actriz protagonista: Ellen Page. Su interpretación como dulce niña convertida en toda una psicopata no es grandiosa, ES ANTOLOGICA. Ella sola es capaz de hacerse el filme, ella sola en cada uno de los planos eclipsa el resto del metraje, se come literalmente al actor, mezclando malevolencia y un humor macabro que provoca risas nerviosas en el cine. Ellen Page es la pelicula, ella es Hard Candy, en un debut inmejorable, la actriz presenta sus cartas para estar llamada a convertirse en una de las grandes del cine, y sólo tiene 19 años, es el mejor debut que servidor ha visto en años en una pelicula.No quiero seguir destripandola, el final es sencillamente espeluznante. David Slade ha compuesto uno de los mejores thrillers de todos los tiempos, capaz de provocar taquicardias a personas sensibles o con problemas de corazón. Abstenerse remilgados, Hard Candy no es un caramelo dulce sino envenenado, que te come las entrañas hasta tal punto que a mitad de pelicula no sabes donde meterte en el cine. Una autentica joya.</body>
</review>
