<review author="Rafa Ferrer" title="Spiderman 3" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Diversión acompañada de palomitas y cualquier bebida refrescante ¿Qué más se puede pedir?</summary>
	<body>Sam Raimi habló en la presentación de la cinta de que esta tercera entrega de las aventuras del hombre araña sería "MAS" en todos los aspectos, más villanos, más historia, más acción, más presencia de Peter Parker en pantalla, más novias para Spidey, más quebraderos de cabeza para el mismo, y mucho más presupuesto (a día de hoy la más cara del sector hollywoodiense), y en cierto modo no nos ha defraduado, a todos aquellos fans del trepamuros, que hemos casi crecido viendo en el papel a Peter Parker, como Spiderman, historias como el traje negro (black Spiderman se llamaba en mi época), Veneno, uno de los villanos favoritos de este que suscribe, o el siempre insulso hombre de arena ("Sandman" en el comic), ha sido un placer encontrarnos con ellos en la butaca del cine, además, la película aunque con una duración bastante excesiva, en ningún momento uno se percata que está casi 2 horas y media sentado, creerme que para un culo de mal asiento como este, es un reto dificil de superar, el estar tanto tiempo sentado. Tobey Mcguire, se reconcilia con el personaje que le ha hecho mundialmente famoso, dando a Spiderman una dimensión completamente desconocida, mucho más oscuro, chulesco y cabrón de lo que nos tenía acostumbrados en cintas anteriores, cierto es que en los comics, suele ser bastante "vacilón" con sus adversarios, cosa que aqui no ocurre; por otra parte, y mirando nuevamente el elenco protagonista nos encontramos de nuevo con Kirsten Dunst como el amor platónico de este, con menos cota de pantalla que en los anteriores filmes, y mucho más discretamente vestida que en las primeras cintas (creerme que eché de menos ese vestidito rosa de la primera cinta) James Franco, ahora como el 2º duende verde que, que queréis que os diga, a mi me recordaba a un esquiador de Snowboard, en lugar de aun villano de comic, por parte de Thomas Haden Church, tenemos al hombre de arena, soso, y que aporta poco al personaje, y donde la única delicia de la pantalla está en los sensacionales efectos CGI que le convierten en eso, en arena pura y dura; Topher Grace es veneno, me gusta más el del comic, ni chicha ni limoná; no quería olvidarme de Bryce Dallas Howard de la que ya me enamoré en "El bosqué", idolatré en "La joven del Agua" de Shyamalan y ahora como Gwen Stacy ha vuelto a entrar a pasos forzados en el olimpo de mis diosas en pantalla, no sé porqué pero sus ojos azules y esa belleza tan cándida y frágil me encandila. No puedo olvidarme de 2 rostros importantes en la saga Spiderman, por una parte el de Stan Lee, que una vez más se atreve con un cameo, por otra el de Bruce Campbell y es que el inefable actor de la saga de "Posesión infernal" está presente en TODAS las cintas del hombre araña. Sam Raimi compone una cinta de superhéroes al uso, plagada de acción, que no baja de ritmo en ningún momento (en casi 140 min de metraje no dejan de pasar cosas), y uno se plasma primero ante el duende luego ante el hombre de arena y finalmente ante Veneno esperando a que Spiderman les de "cándela" cuanta más mejor, apuesto a que será uno de los taquillazos del año 2007 y volverá en un par de años de nuevo al cine con una 4ª entrega. Diversión acompañada de palomitas y cualquier bebida refrescante ¿Qué más se puede pedir?</body>
</review>
