<review author="Tito Chinchan" title="Garganta profunda" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Mítica película porno de una mujer que tiene el clítoris en la garganta. De hilarantes situaciones y diálogos, nos traslada a ese ambiente absurdo de los 70. Recomendable para pasar un buen rato, o aunque sea para poder decir "Yo he visto Garganta profunda".</summary>
	<body>Hace unos días comentábamos el documental "Inside Deep Throat" que me dejó con la intriga de ver la película. Obviamente un hombre serio y formal como yo no poseía una copia, así que le tuve que pedir a mi pornógrafo habitual que me consiguiera una copia. En no más de seis segundos obtuve la copia. Gracias a Dios le pedí una versión digital, que si me la deja en DVD puede que no hubiera podido sacar la peli del aparato, je, je.La película trata de una moza que no alcanza el orgasmo. En sus palabras, tiene gustito, pero no ve cohetes, no oye trompetas, ni nada de nada. Así que se pone en manos de un psiquiatra rabigordo que descubre cual es su problema, que tiene el clítoris en la garganta. Por ese motivo, tiene que alcanzar el orgasmo a traves de felaciones profundas.Madre mía lo que me he podido reir. Como película porno la verdad que no vale un pimiento, pero tiene frases y escenas que son geniales. Os juro que geniales. Además de esto, podreis decir que habeis visto la película más rentable de la historia del cine, y quedais como Dios. Podriamos decir que esta película inaguró un género, bautizado con el mismo nombre, en el que en la actualidad hay verdaderas artistas.Resumiendo, mítica película porno de una mujer que tiene el clítoris en la garganta. De hilarantes situaciones y diálogos, nos traslada a ese ambiente absurdo de los 70. Recomendable para pasar un buen rato, o aunque sea para poder decir "Yo he visto Garganta profunda".Besitos.Escenas y diálogos (más o menos).* "¿Te importa si fumo mientras me comes" dice una en lo que le comen la pipitilla.* "¿Quieres correrte o montar una berbena?" en alusión a los cohetes que quiere ver la mujer protegonista.* "Imaginasé tener las pelotas en las orejas" y responde "Bueno, así oiré como me corro!!!!".* Dice el médico "Es increible" y dice ella "Se ha dejado alguien el reloj dentro?"responde el médico "No tiene!!" y dice ella "las mujeres no tenemos badajo"* Montan una fiesta para que la muchacha pueda alcanzar el orgasmo. Y como vienen tantos, le van dando número a la entrada.Como decía, genial.</body>
</review>
