<review author="Torbe" title="La guerra de los mundos" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Hasta los cojones de los yankis</summary>
	<body>Cada vez me gusta menos el cine de masas. Las peliculas que ven todo el mundo me parecen cada vez mas coñazo y mas insufribles. No se porqué pero siempre el prota es tonto del culo y tiene suerte, y al final de la peli, cuando ha logrado vencer al mal, se convierte en listo, y las chorradas que hacia al comienzo de la pelicula se esfuman como por arte de magia. Se vuelve maduro e inteligente.Esta peli de Spielberg es mas de lo mismo, huir y huir y que no le den ni un solo tiro. Además el cabron ha metido a un par de actores que es como para echarles de comer aparte. La niña, una vieja metida en el cuerpo de una niña, porque solo hay que verle hablar (en version original claro) para darse cuenta que estamos ante uno de los grandes freaks del cine. Se creeran que hace gracia la nena cuando habla igual que su puta madre, pero a mi me causa pavor. Ver a una cria que habla como una persona madura es algo horroroso. Los niños son niños y verlos fuera de su rol asusta.Luego esta el hijo adolescente que tiene el Cruise. Otro subnormal que es para darle de bofetadas hasta que se te vea el hueso a la mano. Fiel reflejo de lo que se denomina manipulacion militar, el chico quiere matar a los bichos sin ningun arma, hale, a lo loco y sin pensar, venga, a saco.Que quereis que os diga, pero a mi eso me parece fanatismo y locura. Que alguien quiera ir a luchar sin medios es ir a una muerte segura, por eso me jode sobremanera que al final de la pelicula aparezca el mongo este y sus abuelos y toda la familia. Se salva todo dios, y encima la vieja aparece en traje de los domingos y toda maquillada.¿Pero que sinsorgada es esta? Solo falta que Cruise vuelva con su exmujer y que el mundo sea mucho mejor. Tranquilos, os cuento el final de la peli pero no pasa nada, todas las pelis acaban de igual manera, y decir eso no resta misterio al bodrio este. Yo no se de que va Spielberg, pero a este paso se va a convertir tan solo en un director que es bueno haciendo efectos especiales, porque lo que es contando historias?¿No os disteis cuenta de que los norteamericanos no saben guardar la compostura? Que todo lo dicen gritando. En momentos dificiles lo mas sensato es tranquilizarse y no discutir por chorradas, y en toda la puta peli no paran de gritar y pegarse entre ellos.Me hace gracia como al comienzo de la peli, cuando el suelo empieza a resquebrajarse, la gente se queda ahí a mirar que pasa. Joder, no se ellos, pero yo ya estaria corriendo como una puta desde hace tiempo, e escondiéndome. Si veo que un bicho esta lanzando rayos y machacando a to dios, me escondo.En fin, que para que seguir hablando de esta mierda, si lo que querian ya lo han conseguido, que es que pagasemos la entrada, por eso creo que va a ir al cine su prima, a partir de ahora me lo bajare todo de internet, que por lo que se ve, la calidad de las pelis es aceptable, y puedo pasarla palante. Hoy en dia no tener un mando con el forward en la mano es morir.</body>
</review>
