<review author="Patri" title="300" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>No tengo nada en contra de los efectos especiales, al contrario, son muy útiles en determinadas películas para conseguir un efecto más real, pero no hay que olvidar que los efectos especiales deben estar al servicio de la historia que se cuenta.</summary>
	<body>He leído en algún sitio que alguien opinaba que el cine del siglo XXI se convertirá en esto, y me da miedo que eso pudiera ser cierto porque esto no es cine, solo son un montón de efectos especiales mezclados con violencia y estética de videojuego. No tengo nada en contra de los efectos especiales, al contrario, son muy útiles en determinadas películas para conseguir un efecto más real, pero no hay que olvidar que los efectos especiales deben estar al servicio de la historia que se cuenta, y cuanto menos se noten más buenos son, sin embargo, en 300 y en algunas otras películas actuales, no hay historia, solo vamos al cine a ver qué bien hechos están los efectos, y eso es muy triste, el cine debe ser algo que emocione, que te haga palpitar y quedarte pegado a la butaca, que te haga sentir emociones, y a mí 300 me ha dejado totalmente indiferente, me daban igual todos los personajes y lo que les ocurriera, y algo fundamental en una película de verdad es que el espectador se implique de alguna manera en la historia, ahora que me diga alguien si se ha implicado en la historia de esta película?300 es un espectáculo vacío y sin sentido, con los típicos discursos sobre el honor, la gloria, y bla, bla, que a nadie convencen ya. Un bonito envoltorio pero con la nada más absoluta en su interior.Muchas veces he leído el típico argumento de que "es puro entretenimiento y nada más", y yo me pregunto ¿a la gente sólo le entretienen las malas películas?, no lo entiendo, a mí me entretiene mucho más ver una buena película que me haga pensar y me diga algo, antes que un simple y vacío blockbuster de temporada, será que yo soy un poco rara.</body>
</review>
