<review author="Rafa Ferrer" title="Trainspotting" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una cinta de culto, asignatura pendiente para más de una... Tal vez sea una de mis peliculas favoritas, esta segunda pelicula de Danny Boyle, protagonizada por un desconocido (en su momento) Ewan Mcgregor, papel que le lanzo a la fama, tanto a él como a Robert Carlyle.</summary>
	<body>Antes de nada quería empezar con:Elige la vida, elige un empleo, elige una carrera, elige una familia, elige un televisor grande que te cagas, elige lavadoras, coches, equipos de compact disc y abrelatas eléctricos. Elige la sal, colesterol bajo y seguros dentales, elige pagar hipotecas a interés fijo, elige un piso piloto, elige a tus amigos. Elige ropa deportiva y maletas a juego, elige pagar a plazos un traje de marca en una amplia gama de putos tejidos, elige el bricolaje y pregúntate quien coño eres los domingos por la mañana, elige sentarte en el sofá a ver tele-concursos que embotan la mente y aplastan el espíritu, mientras llenas tu boca de puta comida basura, elige pudrirte de viejo, cagándote y meándote encima, en un asilo miserable, siendo una carga para los niñatos egoístas y hechos polvo que has engendrado para reemplazarte, elige tu futuro, elige la vida.Tal vez sea una de mis peliculas favoritas, esta segunda pelicula de Danny Boyle, protagonizada por un desconocido (en su momento) Ewan Mcgregor, papel que le lanzo a la fama, tanto a él como a Robert Carlyle. Tal vez esta pelicula, aunque tiene un aire gamberrete y rebelde, junto con "Requiem por un sueño" y junto con "Diario de un rebelde" sería la trilogía que deberían ver muchos niñatos que empiezan a tontear un día con los porros, otro día con los "tripis" y al final acaban cayendo en el "jaco". Personalmente, me parece una peli que empieza de maravilla para ver como todo se va torciendo, con escenas bastante duras (no voy a desvelar nada aunque imagino que el 90 % de vosotros la habreis visto) y con algunas escenas desternillantes. Ahora hay una muy buena edición en DVD para los amantes de la pelicula, solo tiene una pega !!Dice que viene un poster y es mentira!! (asi que andaros con ojo). En fin, que si a eso le añadimos una banda sonora acojonante, con temas de Iggy Pop, Brian Eno, New Order, Lou Reed, Underworld e incluso Damon Albarn puedo decir que estamos ante una pelicula !!CASI PERFECTA!!</body>
</review>
