<review author="Silvia Giner" title="Dame 10 razones" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Entrañable, divertida, original, fresca. Este film se puede definir con todos estos adjetivos. Personalmente la recomiendo, es una peli redonda y de estructura sencilla.</summary>
	<body>Entrañable, divertida, original, fresca. Este film se puede definir con todos estos adjetivos. Personalmente la recomiendo, es una peli redonda y de estructura sencilla, pero tan bonito es lo que me cuenta que de verdad que me ha emocionado y todo. Siempre podemos llegar más lejos de lo que habíamos pensado, solo necesitamos a ese pepito grillo que interpreta Morgan. Y siempre podemos descubir grandes cosas en dónde menos lo esperábamos e incluso encontrar a alguien especial como el personaje que interpreta Paz.Como producción del señor Freeman tengo que decir que ha sido un acierto hacer esta peli, me gusta la línea que lleva con este film. Como del genial actor no hay más que lo evidente para comentar, pasamos al despelleje que es lo que más os mola.Paz Vega, Lo siento chicos pero tengo que admitir que esta vez no la puedo criticar, Está genial, si, lo está, pero?jajaja os puedo decir "por qué". Para interpretar el personaje de Paz se necesitaba una dicción que hiciera creíble su condición latina (Por cierto Morgan, los Españoles no somos latinos y España no está en México), para ello necesitamos a una gran actriz o por ende alguien que hable horrorosamente el inglés, ahí lo tenéis, Paz es perfecta, si véis la peli en versión original apreciaréis lo que os cuento. Además el chaché de Paz probablemente esté por debajo del de la mayoría de actrices que a Morgan le gustaban y que hubiera aceptado el papel, con lo cual "ahorramos presupuesto" y por último hay que reconocer que la gracia que tiene Paz no las tienen las balurdas americanas, ella tiene la gracia d su tierra y eso se nota hasta en Hollywood. Y por supuesto "Está muy bien dirigida", está relajada, concentrada y creíble, No como en "Teresa, el bodrio de?digo el cuerpo de cristo".Pero tengo que decirle a mi compatriota lo siguiente: Paz Campos Trigo, por amor a Jesucristo no aceptes en USA más papers de latina que te estás encasillando?y no te obsesiones con el cuerpo.Y sin más dilación os voy a dar 10 razones para ver esta peli:- Paz Vega (Después de Lucia y el Sexo, su mejor interpretación).- Morgan Freeman.- Es divertida.- Es Fresca.- Se hace muy aMENA.- Hay que apoyar a los actores que salen fuera.- Por la melena de Paz.- Por las escenas extra de después de los créditos.- Por la BSO.- Por que Ironcita lo recomienda.</body>
</review>
