<review author="JLO" title="El imperio del fuego" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película fallida en varios puntos: no es entretenida a pesar de ser del género de acción, sin ningún mensaje político y no transmite nunca la desesperación ni tensión dramática necesaria.</summary>
	<body>Al ver anticipadamente el afiche del film con el dragón sobrevolando y amenazando toda una ciudad en llamas, me entusiasmé y me dije: ¡por lo menos diversión garantizada! Pero erré por lejos el pálpito. Película fallida en varios puntos: no es entretenida a pesar de ser del género de acción, sin ningún mensaje político o tal vez nulo -una alianza anglo-americana no es nada nuevo en estos momentos- y a pesar de estar ambientada en un futuro medieval/apocalíptico, no transmite nunca la desesperación ni tensión dramática necesaria.Sí son logradas las batallas entre humanos y dragones pero éstas son demasiado escasas como para sostener todo el film (y nobleza obliga, el modelo de animal es el mismo de Corazón de Dragón pero sin la voz de Connery).Filmada íntegramente en Irlanda (país especial para buscar locaciones de castillos), nos cuenta la casi desaparición de la raza humana a manos de éstos gigantes y temibles bichos mitológicos siendo la única esperanza un puñado de hombres sin armamento de peso y luchando contra el hambre y el tiempo transcurrido. Chata, con personajes estereotipados (el bueno es muuuuy bueno y el malo al final se convierte), sin humor salvo una simpática parodia teatral de Star Wars, con correctas actuaciones especialmente del inocuo Matthew Mc Conaughey (irreconocible con su nuevo look simil Conan) y el secundario Christian Bale (Psicópata americano, Batman Begins). El film comienza prometiendo en su media hora inicial y luego comienza a desvanecerse, llegando a su inexistencia en la parte final y transformándose en un híbrido entre aventura y suspenso llegando al bostezo. El mayor defecto que se le puede reprochar a un director y a su obra, es el no poder plasmar en definitiva nada de lo que se propuso, visto los pobres resultados.</body>
</review>
