<review author="Rafa Delgado" title="Hostel 2" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una absoluta, lamentable y de muy mal gusto pérdida de tiempo... y de dinero.</summary>
	<body>El año pasado se estrenó en todo el mundo el nuevo proyecto de Eli Roth, Hostel. Con un presupuesto de 4.500.000$, la película de Roth que se promocionaba junto al nombre de Quentin Tarantino (excelente estrategia comercial) acabó recaudando aproximadamente 80.000.000$ por todo el mundo (la carnaza vende), siendo un considerable éxito para el director de Cabin Fever.Aquella, aunque pasable por los pelos, no era nada del otro mundo: Su -aburridísima- primera mitad, repleta de tetas y mujeres de buen ver, era una especie de American Pie videoclipzada, más gamberra y ambientada en la Eroupa del este, que daba paso a un divertido (pero no para todos los gustos) festín de media horita de duración, de violencia más o menos explícita y con, según como se mire, un peculiar sentido del humor.Como la fórmula funcionó, y como suele pasar en Estados Unidos, la secuela estaba más que asegurada.Pues ya la tenemos aquí: bautizada como Hostel, parte 2, y que resulta ser para mí, de momento, la pior película del año.En Hostel, parte 2 se percibe a un Eli Roth desganado con una película que no le apetece. Todo está muy descuidado: la trama continúa donde lo dejó su predecesora, haciendo un aplaudible esfuerzo por no seguir los tópicos argumentales de las secuelas de esta clase de películas, introduciendo a los personajes de Roger Bart y Richard Burgi para dinamizar un poco la trama y que el conjunto no termine siendo un copyasteo comercial de la primera parte. En todo esto, fracasa. Acaba cayendo en los mismos tópicos de siempre, (todos) los personajes no terminan de funcionar (muy mal descritos), y la película acaba siendo, como era de esperar, un copypasteo de su predecesora. pero más aburrido, más light y sin una pizca del sentido del humor negro que se respiraba en Hostel, parte 1 (¿ahora habrá que llamarla así?).Una absoluta, lamentable y de muy mal gusto pérdida de tiempo. y de dinero.</body>
</review>
