<review author="Bruji" title="Un engaño de lujo" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Con una pareja protagonista de lujo, un coherente desarrollo argumental, y con sus frecuentes guiños a títulos míticos del séptimo arte, "Hors de Prix" es, sin duda alguna, una de las mejores comedias del año.</summary>
	<body>El tunecino Pierre Salvadori eleva a guerra de clases la irónica lucha de sexos que popularizara Ernst Lubitsch, logrando una certera ridiculización del universo masculino, herencia de Hawks. Poderosos motivos que obligan a reparar en esta fresca comedia francesa, evocadora de títulos míticos del cine americano, y conducida por una pareja protagonista de excepción.La diferencia entre un homenaje y un plagio se encuentra, fundamentalmente, en que los directores que practican los primeros, se encargan, de manera explícita, de recrear situaciones evocadoras del pasado. Son esos guiños cinematográficos que tanto se agradecen. Los plagiadores, por su parte, se dedican a enmascarar guiones ancestrales tras la palabra vanguardia. No cabe duda de que Salvadori, -quien, en numerosas ocasiones ha manifestado su admiración por el maestro Lubitsch, llegando a considerar El Diablo Dijo No como "una película perfecta"-, pertenece a la categoría honrosa. Su último trabajo, una deliciosa comedia con tintes clásicos, es una buena prueba de ello.Hors de Prix (algo así como ¡Carísimo!) es una de esas películas que consiguen llamar la atención del espectador desde los títulos de crédito. La sombrillita giratoria pertenece a una técnica que sería mayoritariamente utilizada en las comedias americanas de los años sesenta. Un reclamo, sin embargo, que no fue exclusivo de este género, sólo tenemos que recordar el prodigioso inicio que creara Saúl Bass para Anatomía de un Asesinato (Otto Preminger, 1.959).La fórmula de la comedia romántica (apartado en el que, indebidamente, se aparca esta cinta) comienza y termina con el encuentro casual que se produce entre los protagonistas. Un Sucedió en Manhattan en el que Cenicienta (Gad Elmaleh) pronto se convierte en calabaza. Una nueva "muñequita de lujo", Pretty Woman moderna, que persigue a su Richard Gere.A partir de este momento, la historia inicia una trayectoria ascendente que, buscando los clásicos, consigue satisfacer la memoria cinéfila. Desde Desayuno con Diamantes (Blake Edwards, 1.961), con esa nota implícita de crueldad que contenía el relato de Truman Capote, hasta la frescura que sólo alcanzan los sueños imposibles que conocimos de Vacaciones en Roma (William Wyler, 1.953). Seguimos un camino bien trazado que, en cada recodo, nos vuelve a maravillar. Desde Cómo Casarse Con Un Millonario (Jean Negulesco, 1.953), hasta el peculiar "petit déjeuner" servido en la costa gala, el tributo rendido a los hermosos parajes de Niza, que tanto recuerda al que Delmer Daves realizara de la Ciudad Eterna en Más Allá Del Amor.De fondo, la famosa lucha de sexos que proliferara en las comedias de los años treinta y cuarenta, elevada a guerra de clases; y la tendencia a ridiculizar el universo masculino, herencia de Howard Hawks, que alcanzó su máxima expresión con La Novia Era Él, de 1.949.Sin embargo, el conjunto final dista mucho, muchísimo, de lo que conocemos por una "película redonda". Se añora una efectiva banda sonora, regidora de los momentos culminantes de la trama; un punto de profundidad en los diálogos, la existencia de frases ingeniosas y punzantes que alimenten el guión de Benoît Graffin; la creación de nuevas situaciones que no eternicen las iniciales; y, ¿por qué no? la inclusión de algún fotograma memorable que hubiese sabido explotar la belleza de la actriz principal. La escena en los probadores de ropa, con un primer plano de la espalda de un sofisticado vestido negro de noche, claro homenaje a Audrey Hepburn, es un buen intento que no llega a culminar.En cualquier caso, con una pareja protagonista de lujo, un coherente desarrollo argumental, y con sus frecuentes guiños a títulos míticos del séptimo arte, Hors de Prix es, sin duda alguna, una de las mejores comedias del año. </body>
</review>
