<review author="Rafa Ferrer" title="Mar abierto" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>A los amantes del submarinismo a lo mejor os gusta, pero vamos que si estais dudosos, como estaba yo antes de verla !Huir de ella como la peste! (Vaaaamos).</summary>
	<body>Me hablaron de la película hace bastante, en la redacción de la página en la que colaboro habitualmente, y sinceramente, cuando vi el trailer este verano no me llamó demasiado la atención, a pesar de que había escuchado bastantes opiniones, algunas muy buenas y otras malas (de todo como en botica) sin embargo hoy que tenía un rato libre me he dispuesto a verla y solo puedo decir que me ha decepcionado una barbaridad; hecha con imagen digital, último hito en el cine y última tontería que se han sacado muchos directores para mostrar una imagen mucho más real, y encima con el sempiterno BASADA EN HECHOS REALES para darnos casi a título de "dogma de fe" un argumento que seguir a pies juntillas y que en algunos momentos es más simple y más aburrido de lo que esperaba cuando he empezado a verla !Y eso que tan solo dura 79 min! (sino seguro que me quedo dormido en la butaca).La cinta solo tiene un par de momentos destacables y en algunos momentos incluso me ha recordado la infinidad de cintas que me toca ver cada vez que voy a visitar a algunos amigos (recién casados) a sus casas después de unas vacaciones/luna de miel o cualquier otra cosa. Tal vez el epílogo es lo más impactante y el final, un tanto inesperado a priori ha sido lo que me ha hecho poder cambiar de postura en la butaca en la que cual homer Simpson ya estaba haciendo un pequeño hueco para dormir.Ultimamente "Artisan" (una distribuidora independiente y que brilló no hace mucho con sus cintas de gran calidad) me esta haciendo ver cada truyo de dimensiones !Cósmicas!En fin, a los amantes del submarinismo a lo mejor os gusta, pero vamos que si estais dudosos, como estaba yo antes de verla !Huir de ella como la peste! (Vaaaamos).</body>
</review>
