<review author="Tony Astonish" title="Next" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Sin tener el ?poder? de su protagonista, es fácil adivinar que ?Next? no pasará a la historia del cine como una buena película, sino más bien por haber malgastado 80 millones de dólares y 90 minutos de metraje...</summary>
	<body>Pocas películas tienen la "virtud" de decepcionarme a los diez minutos, pero eso es justamente lo que le pasó a "Next", la última película de Lee Tamahori.Asistimos a una historia en la que su protagonista es un "mago", que actúa en Las Vegas, con verdaderos poderes mentales que quiere pasar desapercibido. Dicho así podría parecer hasta interesante, pero entonces asistimos anonadados a un sinfín de despropósitos: por un lado, ese "superpoder" se queda tan sólo en la capacidad de ver el futuro inmediato (¡¡sólo los dos minutos siguientes!!); por otro lado, los "avispados" agentes de la Seguridad Nacional de los Estados Unidos (sin saber cómo ni por qué) van tras el protagonista para proponerle la "original" misión de "salvar a todo el país frente a una alerta terrorista"; y por último, los "penosos" terroristas más preocupados en buscar quién les va a intentar detener que de la propia preparación del atentado.La historia se adorna de efectos visuales que entorpecen el seguimiento de la trama puesto que no es fácil diferenciar entre las acciones reales de las que tratan de las "visiones" de su protagonista. La interpretación de Nicolas Cage en el papel del protagonista es tan pobre como las expresiones de su cara; y la de su compañera Julianne Moore, en el papel de agente de la Seguridad Nacional, es nefasta dando la sensación de que no se llega a creer que se haya metido en "tremendo" rodaje.Sin tener el "poder" de su protagonista, es fácil adivinar que "Next" no pasará a la historia del cine como una buena película, sino más bien por haber malgastado 80 millones de dólares y 90 minutos de metraje, que dicho sea de paso es lo mejor de la película.</body>
</review>
