<review author="Enrique Colmena" title="Los Simpson: La Película" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Por fin, para disfrute de los simpsoneros, que somos legión, hay película. Y afortunadamente en cine se nos da lo mismo que en la serie televisiva: pura diversión a costa de nosotros mismos. El hecho de que la serie lleve ya dos décadas produciéndose no es una mera casualidad, como podrá imaginar el lector.</summary>
	<body>Por fin, para disfrute de los simpsoneros, que somos legión, hay película. Y afortunadamente en cine se nos da lo mismo que en la serie televisiva: pura diversión a costa de nosotros mismos. El hecho de que la serie lleve ya dos décadas produciéndose no es una mera casualidad, como podrá imaginar el lector. Decía el clásico que se puede engañar a pocos durante mucho tiempo, y a muchos durante poco tiempo, pero no se puede engañar a muchos durante mucho tiempo. "Los Simpson" son, seguramente, la serie más influyente de la Historia de la Televisión, y su humor ácido, corrosivo, sarcástico, pero a la vez tierno, humano, emotivo, ha calado en varias generaciones de telespectadores; porque, además, es un serial que llega igualmente a niños, adolescentes y adultos. Es más, soy de la opinión (no siempre compartida?) de que los adultos saboreamos más el humor enloquecido de esta familia de clase media-baja y todo el paisaje y paisanaje que la rodea.Todo ello está en "Los Simpson-La película": crítica a los poderes establecidos (con ese presidente Schwarzenegger que es descacharrante nada más que en la mera enunciación de que pudiera llegar a tan alta magistratura; claro que, después de ver a George W. Bush desempeñándose en tal cargo, cualquier cosa es posible: a lo mejor hasta Schwarzzie lo hace mejor?), cachondeo sobre los ciudadanos, tanto de alta cuna como de baja cama (cielos, parezco Cecilia?), reparto de estopa a diestro y siniestro, sin que se salve nadie. Y todo ello con el frenético ritmo de cualquiera de los estupendos casi 400 capítulos hasta ahora manufacturados por los cerebros calenturientos de Matt Groening y compañía. Lo dicho: una gozada.</body>
</review>
