<review author="Torbe" title="300" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Esos primerisimos planos de la boca, ese torso desnudo, esos pucheritos y ojitos pintados dicen muy poco de un gran jefe y mucho de una marica enloquecida con querer ser Dios en la tierra. Pero, ¿en que estarían pensando los estilistas de la peli?</summary>
	<body>Vengo de ver la pelicula de nombre 300, que dicen ha arrasado en USA. Basado en un comic de Frank Miller, la peli es mucho mejor que el comic, según mi opinion. Muchas cosas me han llamado la atencion, y entre las mas notables esta la mariconeria que despide toda la peli de principio a fin. El mundo gayer esta de moda, y la caricatura del rey persa Jerjes ha sido lo mas marico-frik que se ha visto en el cine en años.Esos primerisimos planos de la boca, ese torso desnudo, esos pucheritos y ojitos pintados dicen muy poco de un gran jefe y mucho de una marica enloquecida con querer ser Dios en la tierra. Pero, ¿en que estarían pensando los estilistas de la peli?Y ese desfile de tios con vientres como una tableta de Nestlé? Sera porque comen poco, solo una manzana en toda la pelicula, porque sino que me digan como es posible hoy en dia estar asi de fino. Con tanto helado y hamburguesa cerda ni de coña. Lo dificil es estar como estoy yo, con esta tripita tan bien cuidada y redondita, que mis años de comer bien me ha costado, hijos.ATENCION CHISTE: Yo creo que estos tios no eran de Esparta, eran vascos, porque se pasaban todo el dia diciendo: Agur! Agur! Agur!EXPLICACION DEL CHISTE PARA LOS CORTOS:Agur significa Adios en vasco. Es decir, se despedian de los persas, porque los iban a matar.O quizas el euskera viene del espartano? No lo se, pero a ninguno vi con txapela.(oye que pasa, en el club de la comedia sueltan chistes peores y toda esa caterva de insustanciales se rie. Sera que los emborrachan antes?)La pelicula? Me ha gustado mucho, no es paliza, se te pasa en un santiamen, salvo cuando sale la esposa del prota, que solo merece la pena cuando se la folla el malo por el anus magnificus, el resto es bla bla bla.Es efectista, no te da tiempo a pensar, y todo parece un larguisimo videoclip aderezado de varios anuncios de la tele. La voz en off se parece a la voz de los anuncios de los coches, y en muchos momentos te suelta la frasecita y parece que estas viendo un puto anuncio de coches.Este es el cuadro que representa aquella batalla en las termopilas, y como se puede apreciar, los espartanos iban en pelotas todo el dia, cosa que no refleja la pelicula porque sino las mariquitas se volverian locas ya del todo.Y el rollo videoclipero esta muy MTV, mola al principio sobre todo cuando se monta la gresca, que te pone las pilas con esa musica que se parece a Prodigy. Cañera a tope.De todas maneras yo veo que esta peli, ademas de abusar del rollo videoclipero y de anuncios de la tele diciendo lo magnificos que son los espartanos (cuando en realidad, en el pasado,eran muy sosos los tios), se copia demasiado a Gladiator. Hay un plano en el final donde esta la tia en el campo de trigo que incluso han metido la misma musica que sale en Gladiator!Que pasa? Que no se puede hacer algo diferente?Y las peleas con caretas y la camara lenta es muy parecida a la de El reino de los cielos, otra peli de Ridley Scott, que como Gladiator, ha sido copiada hasta la extenuacion.Foto del Jerjes original, nada que ver con la loca que sale en la pelicula soltando esa indirecta de" mis subditos no se imaginan lo soy capaz de hacer con ellos" Risa general en el cine.De todas maneras no os dejeis avasallar por estos comentarios, la peli esta muy bien, la recomiendo, se puede ver, no hay grandes cagadas como suele haber en este tipo de pelis, y engancha de principio a fin. Es una espectaculo para los ojos, hay mil detalles y una tecnica increible de la imagen. Hoy por hoy, las dos mejores pelis de accion son esta y Apocalypto. No os las debeis perder, hamijos, que estan muy bien.</body>
</review>
