<review author="Iñaki Bilbao" title="Planet Terror" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Divertida, chispeante, muy entretenida y disfrutable película de terror, a cargo de la calenturienta imaginación de Robert Rodríguez, que consigue aquí una película muy amena y sobre todo, muy bien hecha.</summary>
	<body>Sus efectos especiales son perfectos y combina en su desmadrado pero al mismo tiempo cuidado guión, acción, terror, humor y mucho, mucho gore. Todo ello bajo una muy cuidada estética desvencijada, donde los colores se alteran, la pantalla baila alegremente, las rayas aparecen por doquier y la pantalla parece que estallará en cualquier momento. Eso sí, el sonido es magnífico.El jolgorio comienza antes de la película, con ese falso (creo yo) tráiler de "Machete", presunta próxima película de Robert Rodríguez, protagonizada por uno de sus condicionales "Danny Trejo", a quien con solo ver la jeta a uno se le ponen los pelos como escarpias. Un tráiler chispeante, repleto de explosiva violencia.Y respecto a "Planet terror", pues eso, que contiene todo lo que a un espectador de los denominados de palomitas, que en el fondo somos casi todos, le puede gustar: mucho movimiento, acción desenfrenada, chicas guapas y buenísimas y escenas de sexo, que en este caso no podemos ver en su totalidad pues como se nos dice en dicho momento: Lo sentimos pero nos falta este rollo. Justo en el momento en el que se quema la pantalla (como cuando éramos chicos y nos sucedía a menudo en los entrañables cines de barrio a los que éramos asiduos los buenos cinéfilos).Pero tiene más particularidades positivas, como el hecho de ver poco a poco a diversos simpáticos intérpretes, héroes de antaño de las series Bs, como Jeff Fahey, Michael Parks.En fin, que yo me lo pasé francamente bien, aunque no es redonda, pues en mi opinión es algo repetitiva en algún momento, por ejemplo cuando, precisamente, se le inserta a la protagonista la famosa metralleta en el muñón de su pierna derecha. Son momentos de muchísima acción, explosiones por doquier y fuego intenso, pero como digo, algo repetitivo. De todos modos, todo muy bien realizado. Además, también hay excelentes, aunque algo asquerosas escenas, como el intento de violación a la protagonista.</body>
</review>
