<review author="Iñaki Bilbao" title="Un buen día lo tiene cualquiera" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Simpática comedia a cargo de Santiago Lorenzo, que tras su rompedora "Mamá es boba", se pone tras la cámara por segunda vez.</summary>
	<body>Simpática comedia a cargo de Santiago Lorenzo, que tras su rompedora "Mamá es boba", se pone tras la cámara por segunda vez.No debo hacer comparaciones entre las dos obras pues no vi la primera, pero supongo que esta es menos buena que aquella. Y simplemente por una razón, esta, "Un buen día.." es entretenida y parte de una muy buena idea, pero se va desinflando poco a poco.De todas formas se disfruta y, sobre todo en su primer tercio, te ríes de veras, e incluso te descojonas tres o cuatro veces, sobre todo oyendo las perogrullas, filosofía locas y demás diatribas del spídido anciano, amén de la descharrante visita del protatonista a Hacienda. Un hombre que si no toma su diaria pastilla parece un vegetal, pero una vez tomada, se desata en una verborrea sin fin que vuelve loco al mismísimo Santo Job.Aquí reside lo mejor de esta, en líneas generales, divertida comedia, en el buen hacer de Juan Antonio Quintana, como Onofre. No se sabe qué saldrá de sus labios, pero siempre es algo original, que parte de la realidad, pero adornada con un mejunje de ineas inconexas que causan hilaridad.Sin embargo, poco a poco, a medida que pasan los minutos, el ritmo se adormece y todo se vuelve más o menos tranquilo, sin mucha imaginación, bastante plana. Solo en su parte final, en los instantes donde el protagonista debe opositar, vuelve a florecer el cachondeo y la calidad guionística, con la, por ejemplo, memorable salida del Presidente del Tribunal al opositor cuando este les dice la edad que tiene.En definitiva, que es cierto que se ponen en solfa cuestiones importantes como la soledad en el ser humano, el problema de la vivienda y el trabajo, el valor de la amistad y la confianza, pero no es menos cierto que, viendo el trabajo en su conjunto, se puede apreciar con claridad que esta película hubiera requerido ser un medio metraje más que un largo.</body>
</review>
