<review author="Rafa Ferrer" title="Turistas" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Mala malísima, hasta aburrir, no me extraña que hayan tardado siglos (más bien dejarla para el verano) en estrenarla.</summary>
	<body>¡¡Bienvenidos a los refritos de verano!! Que no había originalidad entre muchos de los productos norteamericanos era por todos sabido, y es que, de un tiempo a esta parte, lo que no se copia del cine nipón, se plagia de otras películas, sino secuelas, superhéroes o la madre que los parió, luego con decir que es un homenaje (asunto arreglado).Esta cinta pretende ser, sin conseguirlo, lo que ya consiguió "Hostel" (y su secuela) de Eli Roth. Esto es, grupo de jovenes con pretensiones de pasarlo bien son engañados y convertidos en conejillos (nunca mejor dicho) de indias.A John Stockwell se le empieza a ver "el plumero" con este tipo de cine, y es que, en sus manos (y hombros) están cintas como la insufrible "En el filo de las Olas", o la veraniega "Inmersión Letal" ¿Será este un digno sucesor de Uwe Bowl con este cine de corte cutre/veraniego?Josh Duhamel, habitual de la serie "Las Vegas" y últimamente más famoso en el cine gracias a "Transformers" y Melissa George (a la que recuerdo como una de las villanas de la serie "Alias" y como mujer de Ryan Reynolds, en "Terror en Amityville" (remake de la cinta de los 70), encabezan un reparto, de esos en los que uno espera desde el primer minuto de metraje que los den cuanto más "matarile" mejor y si puede ser de la forma más cruel y sanguinaria, mejor que mejor.Doy por bueno el pretexto de la venta de órganos, tan en voga en estos tiempos que estamos y más en Brasil e hispanoamérica en general (con sus oscuras leyendas urbanas), pero la impunidad del cirujano es la misma de los ricos asesinos en potencia del producto de Tarantino (y eso que a diferencia de "Hostel" esta no la produce). Las oficinas de turismo de Brasil y Eslovaquia estarán contentísimas con estas cintas, por lo pronto a mi se me ocurría irme a Brasil, pero cuando empiecen a asesinar a gente me cojo el primer vuelo para Barajas.Mala malísima, hasta aburrir, no me extraña que hayan tardado siglos (más bien dejarla para el verano) en estrenarla.</body>
</review>
