<review author="Rafa Ferrer" title="Cabeza de muerte" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Ni el argumento, ni los actores, ni los sustos, ni la banda sonora, llega a enganchar en ningún momento (en la platea se escuchaban más carcajadas que alaridos), y si uno se molesta en algún momento no es de terror, sino por las subidas de sonido, hasta mi abuela con su sonotone al mínimo se hubiera asustado.</summary>
	<body>Lo mejor de un pase de prensa matutino no siempre es la película, era como en mi época de futbolista quedaba con más interés al cañeo de después que con la esperanza de hacer un buen partido, aqui Mr.Trujillo me envió a ver esta película (a petición propia) instándome a conocer a varios de los personajes que pueblan la fauna (y flora) en el foro de muchocine.net (si te gusta el cine, ya sabes), y asi llegué yo, tras pelearme primero con la gente de Deaplaneta ¿Qué más les dará cuanta gente va a ver la película si luego son 4 monos los que pueblan la sala? alli me plantaba, con mi móvil esperando conocer dichos personajes, fueron ellos los que a la entrada de la sala me conocieron a mi.Tras la entradilla de ilusión y alegría, vamos con la película; he de decir que el género de terror no me apasiona y que mientras todos mis amigos iban al cine con la novia a que fuera ella quien se "achuchara" a él durante la proyección, a mi siempre me pasaba siempre lo contrario, que era yo quien acababa acojonado cogido de su brazo.Partiendo de esa vertiente me puede dar miedo cosas tan dispares desde la rana Gustavo hasta el hombre del saco, pero esta película, que parece patrocinado por la DEA, el proyecto hombre y la fundación de ayuda contra la drogadicción, ni da miedo, ni da risa ni nada, es cierto que hay que envidiar al menos que otras películas se queden en el limbo (trillones), y que sin embargo esta, aunque con su estúpido y risible planteamiento se haya hecho realidad ¿Cuantas con mejor argumento vivirán el sueño de los justos?Ni el argumento, ni los actores, ni los sustos, ni la banda sonora, ni la historia llega a enganchar en ningún momento (en la platea se escuchaban más carcajadas que alaridos de terror), y si uno se molesta en algún momento no es por terror que corra por su cuerpo, sino por las subidas (injustificadas) de sonido, hasta mi abuela con su sonotone al mínimo se hubiera asustado, no es broma.En el affiche de prensa que nos han entregado justo a la llegada a la sala (y que un critico ha tirado con rabia al suelo a la mitad del metraje.) plasman la opinión de su director, que hace alarde de mezclar el cine más narrativo, el misterio y el cine oriental ¿donde? Para mi que rodó una película y han distribuido otra.En resumidas cuentas ¿Alguien pagaría 6 ? por ver semejante bodrio? (yo no, desde luego).</body>
</review>
