<review author="Jeremy Fox" title="El Club de los Suicidas" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Otra digna pero fallida comedia de las muchas que nos llegan cada año. Eso sí, opino que puestos a ver una comedia fallida es mejor ver una hecha en España que una hecha en los USA, aunque sólo sea por apoyar a nuestra industria.</summary>
	<body>Pese a ser uno de los más complicados de abordar y a que pocas veces se hace bien, la comedia sigue siendo uno de los géneros cinematográficos más habituales en nuestros cines.Esta vez la propuesta nos llega desde España y viene firmada por Roberto Santiago (&#8221;Hombres felices&#8220;, &#8220;El penalti más largo del mundo&#8220;) sobre un guión escrito por él mismo junto a Juan Vicente Pozuelo y Curro Royo.Por desgracia, tampoco en esta ocasión el resultado es satisfactorio.La premisa argumental de &#8220;El club de los suicidas&#8221; es de lo más interesante, aunque el mérito cabe atribuírselo a Robert Louis Stevenson, autor del &#8220;conjunto de relatos homónimo&#8221; de la que los guionistas extraen la idea central: un grupo de personas sin valor para suicidarse deciden fundar un club en el que se jugarán cada semana quién es el que mata a otro miembro y quién es el que muere.Uno de los problemas es que la película no termina de explotar las posibilidades cómicas de dicha premisa, centrándose más en hacer ese tipo de chistes &#8220;estilo comedia televisiva&#8221;, que desgraciadamente tan de moda están en nuestro cine. De hecho, no se termina de definir abiertamente como una comedia &#8220;de las de troncharse&#8221; y, en ocasiones, opta por un tono más oscuro que tampoco cuaja del todo.El resultado produce un claro desajuste entre los momentos cómicos y los dramáticos que, además, ni son tan cómicos ni tan dramáticos como sería de desear.Los actores intentan salvar la función pero apenas lo consiguen. Fernando Tejero, posiblemente capaz de empresas mayores, necesita un cambio de registro urgente porque le veo encasillándose para siempre en el mismo papel mientras que Lucía Jiménez hace, de nuevo, de mujer morbosamente atractiva lo cual, en su caso, no tiene excesivo mérito.En definitiva otra digna pero fallida comedia de las muchas que nos llegan cada año. Eso sí, opino que puestos a ver una comedia fallida es mejor ver una hecha en España que una hecha en los USA, aunque sólo sea por apoyar a nuestra industria.</body>
</review>
