<review author="Torbe" title="Stars Wars III La venganza de los Sith" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>La de los sits y el dar vader</summary>
	<body>El otro dia fui a ver "la de los sioux" como decia mi amigo. La trilogia de las seis peliculas llega a su fin, y no voy a entrar en consideraciones de si es buena o mala, me la suda, son 2 horas y media de peli con momentos buenos, y otros momentos soporíferos, y por eso no se puede decir que sea buena, porque aguantar a esos dos memos sus charlas en el nidito de amor es un tochazo, y el rollo que se meten politico otro. Pero las batallitas y algunas cosas molan.Lo mas sobresaliente de todo es la escasez mental del retarded de Anakin, que en todas las peliculas anteriores aparece como un tio listo, y aqui vemos como es liado por Palpatine con burda palabreria chantajeadora, y queda como un tonto. Se ve que anaquino (viene de Ana y quino, joaquin) tiene un sueño y Palpatino le dice que si se pasa al lado obscuro (antes se escribia con una B antes de la S) encontrara remedio.Vamos, que yo voy a ir ahora por la calle a preguntar a las tias buenas que vea a ver si han soñado algo malo, y decirles que tengo la solucion a sus sueños si me dejan meterles la puntita. Ya hay que ser tolai para caer en un juego asi, pues Anaquino cae como un mirlo transalpinoBueno, y por que no hablamos de Palpatino, el emperador malo maloso? Menudo liante esta hecho el viejo. no os habeis percatado que todo este rollo que hay con el nos recuerda extrañamente a Mr Bush y su accion en irak?Eso que dice que matando a todos traera la paz, que el que no esta con el, es su enemigo, y enredando a la gente cosa mala, incluso haciendose con el poder de su armada de clones. Vamos, me quito el sombrero ante semejante telaraña montada tomando como ejemplo lo que ha hecho Mr Bush en Irak.LOS JEDAISHarta gracia me hace lo de decir JEDAI, y no JEDI, como se ha dicho toda la vida. El retorno del Jedi se decia cuando eramos niños, y si alguien dijese "el retorno del jedai" se le daba dos toñas por marica. Ya he hablado con anterioridad sobre estos seres que ni comen ni follan (alquien ha visto follando a un jedi? y comer algo?)Yo me pregunto, en que coño se habra inspirado el Lucas para hacer una cosa asi. Ademas da igual que sea lo que sea, un jedi puede ser una tia buena con grandes tetas azul, o un tio esmirriao feo de cojones, o Yoda, que es un pimiento verde de Tudela con bastonLos Jedis son cualquier cosa, hasta Jabba the hut podria ser jedi si me apuras, jajaDAR VADERMe llama la atencion como cambia Dar vader de peinado de una pelicula a otra. Si en el episodio dos parece un niño bien, aplicadito con su peinado lleno de laca, ahora nos sale hecho unos zorros, en plan leif Garret loca perdia.De pelo corto a pelo largo, ya sabeis, el pelo largo es sinonimo de chicos malos. De ahi ese dicho: "el melenas, el terror de las nenas". Haciendo una breve introspeccion sobre el personaje de Dart vader, dire que ese traje esta inspirado en los antiguos Samurais (sobre todo el casco) y todo el rollo que se montan con la espadita es calcada al rollo que tienen los samurais con su katana (nada que ver con el niño de la katana, por dios!).Los sable laser son katanas, y eso no es un sable, es un katanon samurai.Yo lo que echo de menos son batallitas como el comienzo de la peli, que es la polla en vinagre (cock in vinegar). A ver si hacen mas cosas de esas, lo que me aburre ya son las luchas de sables lasers, porque no ves un pijo y siempre es la misma historia: cuando quiere el director le dan, cuando no, no le da ni uno.Ejemplo: cuando esta obiwan rodeado de mil y su madre, no le da ni uno, en cambio, cuando los clones se rebelan contra los jedis, vi que incluso dos le mataban a uno, pero no tenian los jedis un sexto sentido que se huelen el peligro?Esta peli tiene mas agujeros en el guion que un queso gruyere, pero entretiene, salvo las charlas entre anakino y pamela, menudo tostón, la virgen, es todo mas falso que un euro de madera. Bueno, y ya esta, no da para mas esta peli, a mamarla por ahi, o mejor, a que nos la mamen por ahi</body>
</review>
