<review author="Bloody Will" title="Sin reservas" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Nuevo ejemplo de promoción mediática engañosa. ?Sin Reservas? es un dramón en sus primeros 45 minutos, y un género inclasificable en el resto. Si queréis reiros, o al menos sonreir, ésta no es la que buscáis.</summary>
	<body>Si alguien se preguntaba dónde estaba la comedia romántica de este otoño, que siga buscando, y no lo digo porque &lsquo;Sin Reservas&rsquo; sea buena o mala, es que simplemente no es una comedia romántica.Nuevo ejemplo de promoción mediática engañosa. &lsquo;Sin Reservas&rsquo; es un dramón en sus primeros 45 minutos, y un género inclasificable en el resto. Si queréis reiros, o al menos sonreir, ésta no es la que buscáis.Quizás podamos acercarnos más fielmente a lo que esta película es si apuntillo que su director es Scott Hicks, que hace diez años nos cautivó con &lsquo;Shine&rsquo; y que su coprotagonista no es el Sr. Eckhart, sino Abigail Breslin, la niña de &lsquo;Pequeña Miss Sunshine&rsquo; que aquí ha perdido unos kilitos, la verdad. Igualmente, estamos ante un remake de &lsquo;Bella Martha&rsquo;, película alemana del 2.001, y que parece ser (yo no la he visto) ha sufrido un remozado digno de Hollywood, es decir: no se parece en nada.Debo admitir que soy muy asiduo a ver comedias románticas, y que &lsquo;Serendipity&rsquo; es una de las mejores que he visto en años, pero en &lsquo;Sin Reservas&rsquo; me pase buena parte del metraje esperando que la comedia comenzara, y al final me di por vencido: a pesar de un par de escenas muy cautivadoras, el resto es básicamente deprimente. Kate (Zeta-Jones) es una chef de un restaurante de Nueva York, adicta a su trabajo y perfeccionista en sus platos. Cuando el viaje que realiza su hermana y su sobrina a la ciudad se convierte en tragedia deberá hacerse cargo de Zoe (Breslin), y ajustar su cuidado con su trabajo, algo complicado cuando le asignan como ayudante a Nick (Eckhart), un chef bastante excéntrico y radicalmente distinto a su forma de ver la cocina.Lo que nos habían vendido hasta ahora en trailers y spots televisivos era la relación prefecta entre Zeta-Jones y Eckhart, y una especie de historia a lo &lsquo;primero rivales-después amantes&rsquo;. Bueno, no digo que no sea parte del film, pero ciertamente ocupa como mucho media hora y su desarrollo no sólo es predecible, sino que convierte a sus protagonistas en auténticos babosos. Ahora, cuando descubrimos que esto es un drama familiar y cambiamos el chip, todo resulta algo mejor.No os voy a engañar, y todas las situaciones que viven los personajes son las obligatorias cuando hay una niña huérfana y un novio más que comprensivo, pero lo que la hace especial y evita que sea un producto intragable son dos de sus actores.Las actuaciones de Abigail Breslin y Aaron Eckhart vuelven a ser de sobresaliente. Ambos se ganan cada vez más mi simpatía. Puede que al tener al lado a semejante mujo (dícese de pez sin gesticulación facial) como Catherine Zeta-Jones los haga mejores, pero es inevitable que los dos se coman a la Sra. Douglas, que parece perdida en el guión y firma una actuación digna de un telefilm barato. Patricia Clarkson, como jefa de la protagonista, apenas tiene escenas, por lo que voy a obviar el desperdicio de una actriz tan carismática.Con tanto plato a lo novelle cuisine y presentación digna de Ferrán Adriá, &lsquo;Sin Reservas&rsquo; se me ha antojado más como un &lsquo;take away&rsquo;, donde consumes la comida sin distinguir muy bien los ingredientes, y en el que al final tiras el envase sabiendo que sólo repetirás cuando no haya más remedio.</body>
</review>
