<review author="Alvaro Oliva" title="Death Proof" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Hará las delicias de los buenos amantes de las conversaciones, de las historias algo frikis y del buen cine, ya que si algo sabe hacer Tarantino (hasta el momento), es buen cine.</summary>
	<body>Quentin Tarantino vuelve a las salas de cine, con una joya que ha dividido a público y crítica. Como se puede deducir, me encuentro entre los que se han dejado encandilar con su nueva propuesta, con su claro estilo, y más aun, cuando tiene a Kurt Russell como protagonista. Sí, el marido de Goldie Hawn (y padre de Kate Hudson) es uno de mis actores favoritos, y verle en &ldquo;Death Proof&rdquo;, con su coche a prueba de muerte, es un punto que desequilibra la balanza.Tomando esta película como una única (al venir separada de &ldquo;Planet Terror&rdquo;), he de decir que Tarantino nos presenta la misma historia dos veces, ya que son dos grupos de chicas las que se ven sometidas al macabro juego del &ldquo;especialista Mike&rdquo;, aunque con resultados diferentes.Si bien, me gustó más la primera de ellas, la segunda no es que se quede coja, ya que ambas están repletas de magníficos diálogos, claras referencias y guiños cinéfilos, y personajes memorables.Otro punto que me hace inclinar la balanza, y que no sé si muchos se habrán dado cuenta, es la aparición de la camiseta que lleva Jack Burton (Kurt Russell) en &ldquo;Golpe en la pequeña China&rdquo;, gran obra maestra de John Carpenter, y que aparece unos segundos en el bar que regenta Warren (el propio Tarantino, que además de actuar se ha encargado de la fotografía, al igual que Rodríguez en &ldquo;Planet Terror&rdquo;).Las escenas de acción tienen una importancia muy grande en la película, pero a diferencia de &ldquo;Kill Bill (volumen 1)&rdquo;, en la que la acción abundaba en detrimento de los diálogos, &ldquo;Death Proof&rdquo; nos otorga esas conversaciones tarantinianas, en las que se tocan un sin fin de temas, con una prosa como solo el director de &ldquo;Pulp Fiction&rdquo; sabe escribir. Atención a Kurt Russell recitándole el poema a la &ldquo;mariposa&rdquo; Vanesas Ferlito, a las conversaciones de las chicas en el coche y en el bar, al gran Michael Parks y su hijo &ldquo;número 1&rdquo; en el hospital, a la escena de cafetería toque &ldquo;Reservoir Dogs&rdquo;, a la escena sobre sexo en la que Rosario Dawson parece encarnar de nuevo su papel de adolescente en &ldquo;Kids&rdquo;, de Larry Clark, o las conversaciones entre &ldquo;especialista Mike&rdquo; y Pam (Rose McGowan) antes de demostrarla que su coche hace honor al título de la película.Hay gente que ha quedado descontenta y que se ha llegado a aburrir, si bien es cierto, que la versión que hemos visto en España es la extendida (debido a la incomprensible medida de destrozar &ldquo;Grindhouse&rdquo;, ya que debía de verse en todo su esplendor, y esto es junto a &ldquo;Planet Terror&rdquo; y los trailers falsos que crearon para el proyecto), pero aun así, &ldquo;Death proof&rdquo; hará las delicias de los buenos amantes de las conversaciones, de las historias algo frikis y del buen cine, ya que si algo sabe hacer Tarantino (hasta el momento), es buen cine.</body>
</review>
