<review author="J-rules" title="La extraña que hay en tí" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Efectivista, resuelta a medias, y vacia en contenido. Así es como se puede resumir globalmente esta película, que si no fuera por unas excelentes interpretaciones de Foster y Howard, haría aguas por todos lados.</summary>
	<body>Efectivista, resolta a mitges i buida en contingut. Així és com es podria resumir globalment aquesta pel&middot;lícula, que sinó fos per unes excel&middot;lents actuacions per part de Foster i Howard, faria aigües per totes bandes.La base de l&rsquo;argument és prou bona: &ldquo;una parella va caminant per la nit, reben una pallissa, i la dona dur a terme una transformació personal per intentar superar la p&egrave;rdua del seu xicot&rdquo;. Fins aquí, tot és correcte, per&ograve; en el moment que ens comencem a endinsar en aquest procés, Jordan erra estrepitosament.M&rsquo;explicaré: Ens mostra un canvi quasi instantani, on Foster supleix el seu trauma i la seva por envers la societat, amb una fredor i una habilitat alhora de matar, brutals. Tot aix&ograve;, ens ho entrella&ccedil;a amb una historia secund&agrave;ria, la qual protagonitza Howard i el seu equip policial, que no aporta res a la historia, i es dur a terme de forma tan brusca que trenca tot el m&egrave;rit interpretatiu de Foster. (A veure, si que és important per a la historia perqu&egrave; d&rsquo;alguna manera o una altre s&rsquo;han de con&egrave;ixer Foster i Howard, per&ograve; igualment Jordan, menys subtil és tot.)A la meitat, el film acusa baixades importants del ritme, per&ograve; els soluciona prou bé, amb uns quants morts per part de Foster, i uns excel&middot;lents intercanvis entre Foster i Howard. I finalment, i després d&rsquo;esperar durant hora i mitja, Foster comen&ccedil;a una venjan&ccedil;a breu, r&agrave;pida i tot el producte s&rsquo;acaba tancant de forma justeta, amb un final una mica precipitat, més o menys com la meva crítica, i on no hi falten les quatre reflexions barates.I després d&rsquo;aix&ograve;, direu, i perqu&egrave; haig d&rsquo;anar a veure aquesta pel&middot;lícula¿?. Doncs, perqu&egrave; no tot és dolent. S&rsquo;han de remarcar les grans actuacions dels dos protagonistes i la química que es crea al seu voltant, quedeu-vos sobretot, amb l&rsquo;escena del café; la simplicitat del guió, que actualment és d&rsquo;agrair veient tan girs buits i innecessaris, una direcció justeta i una Foster despanpante.</body>
</review>
