<review author="Tito Chinchan" title="Monster house" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Peliculón de animación con un buen guión y muy bien desarrollado.</summary>
	<body>Hace unos meses, pasaba por delante de un cine y me llamó mucho la atención un cartel. Era el de esta película y lo curioso que tenía que dependiendo desde donde lo mirases, salía una imagen u otra. Y se veía como la casa trataba de comerse al protagonista. Y me dije, "esta en cuanto salga, la tengo que ver". Pero como me ha caido un pase de prensa por guapo, pues la he visto antes que el resto de mortales, je, je.La película trata de un chaval preadolescente llamado DJ Walters que está obsesionado con el vecino de la casa de enfrente, un viejo con mala leche llamado Nebbercracker. Este es temido en todo el barrio, dado que cualquier cosa que cae en su parcela es requisada, incluidos los triciclos de los niños. Un día, lo que desaparece es el balón de baloncesto de su amigo Chowder y cuando tratan de recuperarle, el viejo muere. A partir de esto, se dan cuenta que la casa tiene vida propia, y que no es nada amistosa. Con la ayuda de una pequeña e ingeniosa amiga, tendrán que librar al mundo de tan molesta casa. Por cierto, la acción se desarrolla en Halloween, que miedito.Por fin una película que me ha gustado, aleluya. Y es que tiene de todo. Me ha gustado el guión, dado que no es para nada ñoño ni absurdo, y tiene muy poquita moralina. Es una acción ágil, de una película corta y de gran calidad. Los chavales no son superheroes ni nada por el estilo, y les cae todo sin casi ni comérselo ni bebérselo. La animación es muy buena, con muchos detalles y muy natural. Y la trama va creciendo hasta el apoteósico final, que es antológico. El único tema que tiene es que no me parece para niños. Es oscura, tiene más de un susto, los personajes malos son muy malos al principio y el final acojona (a mentes infantiloides). Por esto creo que es más para un público adolescente en adelante.Resumiendo, un peliculón de animación con un buen guión y muy bien desarrollado.</body>
</review>
