<review author="J-rules" title="La extraña que hay en tí" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Efectivista, resuelta a medias y vacia en contenido. Así es como se podría resumir globalmente esta película, que de no ser por unas excelentes actuaciones de Foster i Howard, haría aguas por todos lados.</summary>
	<body>La base del argumento es bastante buena: "Una pareja que va paseando por el parque de noche, reciben una paliza, i la mujer lleva a cabo una transformación personal para intentar superar la pérdida de su novio". Hasta aquí, todo es correcto, pero en el momento que nos adentramos en éste proceso, Jordan falla estrepitosamente.Me explicaré: Nos muestra un cambio casi instantanio, donde Foster suple su trauma i su miedo hacía la sociedad con una frialdad i una habilidad a la hora de matar, brutales, que estarían a la altura del própio Hitman. Todo esto, nos lo enlaza con una história secundária, la cual protagoniza Howard i su equipo de policia, que no aporta nada al film, y al producirse de forma tan brusca, acaba con todo el mérito interpretativo de Foster. (A ver, si que es importante para la história porqyé de una u otra maner se han de conocer Foster i Howard, pero igualmente, Jordan, menos sutil, todo)A la mitad, el film sufré bajadas de ritmo importantes, pero los soluciona bastante bien con unos cuantos muertos por parte de Foster, i unos excelentes intercanvios entre Foster i Howard. Finalmente, y después de esperar durante hora y media, Foster empieza una venganza breve, rápida y todo el producto se acaba cerrando de foma justita, y con un final precipitado, mas o menos como crítica, y donde no faltan las cuatro reflexiones baratas.Y después de esto, diréis, y porqué tengo que ir a ver ésta película¿?. Pues, porqué no todo es malo. Hay que remarcar las grandes actuaciones de los protagonistas y la química que se crea a su alrededor, quedaos sobretodo, con las escena del café; la simplicidad del guión, que actualmente se agradece viendo tantos giros vacios y innecesarios, una dirección justita, y una Foster despanante. (A mas de uno ya le gustaría encejecer así).</body>
</review>
