<review author="Rafa Ferrer" title="Mr Brooks" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un quiero y no puedo cinematográfico que llega a España con 5 meses de retraso.</summary>
	<body>Sin lugar a dudas estamos ante una de esas películas con actores de cierto renombre Costner, Hurt, Moore. que hará las delicias de los amantes del cine y que sin embargo y tras un comienzo prometedor se diluye al igual que un azucarillo en café caliente.No nos engañemos, estamos ante una cinta bien construida, bien rodada y que bebe de una diversidad tan grande de fuentes que sorprende al más pintado, lástima que esa diversidad le haga a la cinta un flaco favor, puesto que, si bien el inicio es prometedor, al final se queda en una cinta risible, en algunos momentos comicamente estúpida y donde, a pesar de intentar darle al guión no 1, sino 2 vueltas de guión, hace aguas siempre y en todo momento.Es curioso como al principio de la cinta el villano es héroe, y la heroína villana y se intentan cambiar tantas veces los roles que a uno no le queda más que poner cara de primo y asentir, una y otra vez a tan magno y a la vez bochornoso espectáculo cuasi-circense (más difícil todavía).La dirección de Bruce A. Evans, respetado guionista ("Cuenta conmigo", "Starman" y "La isla de las cabezas cortadas".), que aqui debuta en labores de dirección parece más bien uno de esos trabajos "de encargo" donde el director no es más que un mero testaferro u hombre de paja, que aguanta estóicamente el chaparrón, colocando tanto a Costner como a Demi Moore, en los mejores momentos en pantalla y, aguantando el tirón de lo que se avecina, en este guión que también es fruto de Evans y que se queda a "medio pistón" esperando ser aquello que tuvo que ser y no fue.Destacar además de a los ya citados a 2 televisivas, Danielle Panabaker (como hija del protagonista a la que ahora mismo vemos en la serie "Shark" como hija de James Woods) y a la mítica CSI de Las vegas Marg Helgenberger.Resumiendo y siendo concisos, un Quiero y no puedo cinematográfico que llega a España con 5 meses de retraso (en USA su estreno fue en Julio).</body>
</review>
