<review author="Francisco Bellón" title="Barcelona (Un Mapa)" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Barcelona (Un Mapa) es una disertación fallida sobre la vida moderna en una gran ciudad, pero que permite disfrutar de las interpretaciones de actores de la talla de Josep María Pou, Núria Espert, Rosa María Sardà o María Botto</summary>
	<body>Hay pocos cineastas en todo el mundo que sean capaces de ofrecer una película nueva cada año, y sin duda el ejemplo más claro y conocido es el de Woody Allen. Pero en el cine español también tenemos a un cineasta capaz de llevar a cabo una proeza digna del mismísimo Hércules. Se trata del director barcelonés Ventura Pons, que en este 2007 ya estrenó La Vida Abismal, y ahora nos ofrece su nuevo trabajo, Barcelona (Un Mapa).Seis personajes, arquetipos contemporáneos de la soledad urbana, se van encontrando en un viejo piso del Ensanche barcelonés. Un viejo matrimonio, el hermano de ella, y tres realquilados, una mujer que da clases de francés, un vigilante jurado y una chica argentina embarazada. Todo ello dividido en cinco grandes escenas, siendo cada una de ellas una conversación entre dos personajes. Barcelona (Un Mapa), es una película cuya única baza son sus personajes, sus sentimientos y emociones, lo cual, aunque tiene un gran atractivo, es también igual de peligroso si no se tiene un sólido y en ocasiones brillante guión como respaldo. Y desgraciadamente, esto le ocurre al nuevo trabajo de Ventura Pons, que se sustenta sobre un guión en ocasiones algo endeble, que entra en divagaciones absurdas y sin sentido acerca de los problemas de la vida en una gran ciudad. En justicia, hay que decir que hay alguna de las grandes escenas que supera al resto, y es la que protagonizan Josep María Pou y María Botto. La más floja de todas es la que tiene como protagonistas a Núria Espert y a Pablo Derqui.Barcelona (Un Mapa) es una disertación fallida sobre la vida moderna en una gran ciudad, pero que permite disfrutar de las interpretaciones de actores de la talla de Josep María Pou, Núria Espert, Rosa María Sard&agrave; o María Botto. Sólo por ver el duelo entre Pou y la Sard&agrave; merece la pena ir a ver la nueva película de Ventura Pons. </body>
</review>
