<review author="Kiko de España" title="Lío embarazoso" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Imaginemos a los chicos de Superbad unos años después. Cada uno ha seguido su camino y más o menos sobreviven como pueden, aunque sea a base de indemnizaciones. Tiene todo lo que viene siendo habitual en la nueva comedia USA y la fórmula sigue viva.</summary>
	<body>Segunda prueba de madurezImaginemos a los chicos de Superbad unos años después. Cada uno ha seguido su camino y más o menos sobreviven como pueden, aunque sea a base de indemnizaciones. Tras superar (ya digo, más o menos) las dificultades de la vida adulta e intentar sentirse orgulloso por algo que no sea fumar con los colegas y ver desnudos en películas para compilarlos en una web condenada al fracaso, mira tú por donde, descubre uno que todavía se puede escalar un poquito más en esto de &ldquo;hacerse mayor, ser respetado y enorgullecerse de la familia&rdquo;. Yo es que pienso, de momento, como los protas del film al principio (que coño, todavía pienso como los de Superbad) y por eso me parece casi conmovedor el enfoque que Apatow le da a su nueva peli, en la que un fumeta se convierte en el gran error de un mujerón con las cosas claras en la vida y en principio, sin sitio para semejante freak.El resto de metraje (tan excesivamente largo como entrañable) es la oportunidad que ella le brinda a él y viceversa.Plagada de secundarios espectaculares (a pesar de que Paul Ruud hace tiempo que es una realidad) tiene todo lo que viene siendo habitual en la nueva comedia USA con tres gags de lo mejor del año, deliciosa banda sonora y al igual que en &ldquo;su primera parte&rdquo; (y me refiero a Superbad), una honestidad que me río del doctor House.Quizás lo más increíble sea que esa chica se líe con ese chico, pero si los astros están donde tienen que estar y se trata de una noche loca de celebraciones y uno abusa de su único paso de baile, qué cojones, puede ocurrir. Por eso es una peli y por eso es una comedia.Una comedia estupenda y emotiva.</body>
</review>
