<review author="Tito Chinchan" title="Yo hice a Roque III" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Guión increíble, gran elenco de actores, decorados rústicos y diálogos surrealistas. Una maravilla imprescindible en cualquier Caspoteca que se precie.</summary>
	<body>Joder, no se para que graban películas nuevas, teniendo en la filmoteca española maravillas como esta. Ellos tuvieron a Rocky y nosotros a Roque con su "roquina", donde va a parar.La película trata de dos compañeros del colegio a los que la cosa no va demasiado bien. Uno de ellos (Esteso) tiene mujer e hijos, mientras que su compañero (Pajares) vive de gorrón por un dudoso favor que le hizo a la tierna edad de los 6 años. Ambos trabajan en una tontería de un detergente llamado Pilón, que provoca el primer gag de la película. Roque (Pajares) fué boxeador y campeón de Melilla, aunque hace muchos años. Por otro lado, Federido (Esteso) es un jockey retirado dado que ha engordado (y está viejo, que un chaval no es). Total, que Federico decide deshacerse de su compañero tendiendole una trampa para que combata contra el campeón, a ver si le destroza. Y por allí aparece Paco (Antonio Ozores) como dueño del gimnasio. Y ya está liada.Bueno, esto es el no va más del cine español. Joder, es buenísima, todo absolutamente todo. Para empezar, el elenco de actores, que es lo más granado de nuestro cine. Luego, el guión es increible, de los que ya no quedan. ¿A qué mente se le ha ocurrido esto? Y la originalidad del título, ¿que me decís de esto? Una maravilla. Además, si le sumamos que salen tetillas de vez en cuando, que los diálogos son surrealistas, y que los decorados son "rústicos" tenemos ante nosotros una obra maestra de la casposidad ibérica.Resumiendo, imprescindible en cualquier "caspoteca" que se precie. Aunque para saborearla bien, bien, es mejor tenerla grabada en VHS con la "mosca" de Telecinco en el margen inferior derecho. Joder, me muero de la risa, que buena!!!!Frases míticas de la peli"No se si chingarte u operarte del apéndice, casi mejor lo primero." "Yo no tengo cervicales, soy pobre". Sólo por oir esto, merece la pena verla. Y a decir verdad, da muy buen rollo verla. Es tan tonta que se agradece en este mundo tan loco que nos ha tocado vivir.</body>
</review>
