<review author="Francisco Bellón" title="Adiós pequeña, adiós" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Adiós Pequeña Adiós es una más que correcta película de intriga, que falla en su parte final, pero que en líneas generales cumple su objetivo de entretener al espectador.</summary>
	<body>Aunque hoy es mundialmente conocido por su faceta interpretativa, Ben Affleck se dio a conocer gracias al guión de El Indomable Will Hunting, coescrito con su amigo Matt Damon. Dicho guión les valió un Premio Oscar de la Academia además de la fama. Aunque todo hiciera pensar que ambos seguirían desarrollando su faceta de escritores, sólo desarrollaron su vena interpretativa.Casi diez años después, Ben Affleck no sólo vuelve a firmar un guión, sino que realiza su primera incursión en la dirección, adaptando la novela de Dennis Lehane. La cinta cuenta la historia de la desaparición de una niña pequeña y la posterior investigación que realizan dos detectives privados en colaboración con la policía. Adiós Pequeña Adiós tiene un muy buen arranque, emocionante e intenso, en el que la trama atrapa por completo al espectador. A pesar de estar bien narrada, con un ritmo apasionante y de estar técnicamente bien hecha, la película va decayendo en fuerza e intensidad. Sencillamente, a medida que la historia se va enrevesando más y más sin motivo aparente, ésta acaba por perder interés. También en la recta final se pueden apreciar algunos fallos de novato por parte de Ben Affleck, especialmente a la hora de narrar los pequeños flashbacks que van desentrañando la trama. Las interpretaciones son todas de un gran nivel, aunque destaca por encima de todas la de un extraordinario Ed Harris.Adiós Pequeña Adiós es una más que correcta película de intriga, que falla en su parte final, pero que en líneas generales cumple su objetivo de entretener al espectador. Además, supone el debut como director de un Ben Affleck que salvo por algunos fallos propios de debutante, pasa el examen con buena nota.</body>
</review>
