<review author="Tito Chinchan" title="Jenaro el de los 14" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Más mala que mala. Otro claro ejemplo de que si Alfredo Landa hubiera sido americano tendría ocho oscars en su casa.</summary>
	<body>Buff, que empacho de cine ibérico, creo que necesito un par de sesiones de orcos y naves espaciales para desintoxicarme.La película trata sobre Jenaro, pregonero de un pueblo de la España profunda y jugador empedernido de quinielas. Un buen día, la sorpresa de la jornada futbolística le lleva de ser el tonto del pueblo a Jenaro el de los 14. Así que con la boina calada a rosca parte para la capital a cobrar los dineros. Pero allí descubre lo mala que es la sociedad y que todos se quieren aprovechar de él. No lo entiendo, con la cara de intelectual que tiene este hombre.Bueno, otro claro ejemplo de nuestro cine cutre de los 70. Y es que no hay por donde cogerla. Podemos verla como la versión patria de "La bella y la bestia" o "El patito feo", dado que nos encontramos con un perdedor redomado, que de la noche a la mañana es el hombre más popular del país. Las mujeres quien encamarse (para usar un lenguaje apropiado) con él, para dar el braguetazo de sus vidas. A mediados de la película vemos algo muy evidente, "Pretty Woman" no es sino una secuela adapatada a los tiempos actuales de esta. Una prostituta conoce a millonario que la saca de la calle y la colma de caprichos. Ja, ya veo a Alfredo Landa pidiéndole derechos de imagen a Richar Gere. Por cierto, hay colaboraciones de renombre, como Íñigo "el del bigote" o Jaime de Mora y Aragón. Pero no convence y es aburridísima. Además, para colmo de males, no se ve un pecho ni de refilón. Esto no es cine casposo, es la esencia de la caspa.Resumiendo, más mala que mala. Otro claro ejemplo de que si Alfredo Landa hubiera sido americano tendría ocho oscars en su casa. Una caspita por la actuación de don Alfredo.Besitos.P.D: "En vez de mirada continua es de mirada alterna", fino humor patrio.P.D.2: "¿Y eso es una navaja?, los hombres usamos esto" dice Jenaro desplegando la navaja de Curro Jiménez.P.D.3: "Se le ha perdido media gafa" le dice a Jaime de Mora y Aragón al ver su monóculo. Desde luego le agitan y caen bellotas "iiiiiieeeeeepa, despachar!!!!"</body>
</review>
