<review author="Torbe" title="Superman returns" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Creo que no hace falta un Superman hoy en dia, falta un poco de orden en el mundo y menos hijos de puta. El egoismo es lo que mueve el mundo, y eso dudo que Superman lo pueda erradicar jamas.  </summary>
	<body>Tenia yo unos 10 años cuando mi papi me llevo al cine a ver Superman. Oir esa musica ha hecho en mi revivir aquellos momentos y un escalofrio se ha apoderado de todo mi ser. Que momento! Ha sido volver en el tiempoPero algo falla, esta peli no es apenas el reflejo de lo que fue la primera. Superman para mi siempre sera Cristopher Reeve y Lois Lane aquella delgadurria con cara angelical. Los tiempos cambian, si, y ahora el Superman es un gay con tupé y la Lois Lane una histerica con un ego enorme que es medio imbecil. Si observamos bien, tenemos de protagonista, ademas de Superman, una familia con dos padres con un niño. Algo tipico en la sociedad norteamericana donde la mayoria de las familias estan divorciadas y los hijos tienen varios padres.Pero vayamos por partes, analizando semejante pasquin.Superman: En esta pelicula se cuenta sin querer la historia de Jesucristo. De hecho hay una imagen de Superman en los cielos con los brazos extendidos y la cabeza baja como si estuviera en la cruz. Su mision en la tierra es salvar al hombre, luego, como en la biblia, es vapuleado por los malos (el calvario) y cuando se cree que esta muerto, resucita como Lazaro.El final de la peli ya es de traca, cuando habla con su hijo y le suelta palabras calcadas de la Biblia, del rollo padre e hijo (Dios ? Jesucristo).Yo, como he estado tanto tiempo en el OPUS DEI, veo enseguida cuando hay cosas de esas. Por cierto, ¿por qué vuela Superman con los dos puños hacia delante? Deberia de ir como un avion, con los brazos extendidos ¿no? Si no empezaria a dar vueltas como un misil? hala, la física a la mierda.Clark Kent: Es el descojono que nadie se de cuenta que Superman es el. Solo unas gafas y el pelo de otra manera y nadie se pregunta si puede ser el. Hoy mas que nunca las apariencias engañan mas de lo que creemos.Lois Lane: Una de esas "triunfadoras" con una casa con hidroavion en el portico de su casa, en medio de Nueva York. Cagate.La antigua Lois Lane era mas tranquila, esta es una histeriquilla que solo escucharla me pone los pelos de punta. Por cierto, las ostias que se mete en el avion son de ordago, y que luego salga ilesa, ya es el descojono.Lex Luthor: No esta mal pero le han dado muy poca cancha. Podria haber dado mucho mas juego el crack de Spacey. Se han centrado en la aburrida y soporifera relacion de Lois Lane y Superman y no se le ha visto mucho al Superman usando sus poderes. Que se deje de ligar y meta mas caña por ahíEl hijo: pero que paranoia es esta de que tiene un hijo Superman? Quieren hacer luego la peli Superman e Hijo? Menuda presentacion del hijo, matando a un malo de un pianazo. Superman mata? Uy uy como cambian los tiempos, un niño matando a un adulto en una peli para niñosOtras cosas: La peli no ha tenido en cuenta numerosas leyes de la fisica, es totalmente imposible levantar un avion o una enorme masa de tierra desde un punto tan minusculo. Eso que decia aquel de "dadme un punto de apoyo y movere la tierra" se lo pasa por el forro el Superman, pues no solo no tiene apoyo, sino que todo se le caeria por los lados, al no encontrar consistencia en el punto donde ejerce la fuerza.La escena de violencia donde los malos se ensañan con Superman es asquerosa y cualquier niño puede tener pesadillas con eso.La kriptonita, que alguien me lo explique, no era algo que quitaba los poderes a Superman a una distancia larga? Si esta tocandola todo el rato cuando lleva la roca fuera de la tierra porque no se le cae encima? Ah, que se queda en coma, fijate que cosas. Superman parece que es inmortal y cuando lo es, nadie le mata.Menuda patata de peliculaMas cosas: al principio Superman salva solo a la gente de pelas, por ejemplo un banco o a gente de la ciudad de Nueva York, asi como a franceses y alemanes. Se ve que el resto del mundo no importa, que le jodan a Africa, y que la gente siga pasando hambre.Creo que no hace falta un Superman hoy en dia, falta un poco de orden en el mundo y menos hijos de puta. El egoismo es lo que mueve el mundo, y eso dudo que Superman lo pueda erradicar jamas. </body>
</review>
