<review author="Rafa Ferrer" title="El viaje de Chihiro" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Disney ha muerto, la animación nipona la ha ganado al 500 % !Hayao Miyazaki es el digno sucesor!!</summary>
	<body>Me gusta bastante el cine de animación, suelo ver un par de películas de este genero todas las meses, no recuerdo quien me dijo una vez que Miyazaki era el referente en la actualidad de este cine y que si no veía ANIME era como si estuviera "muerto y enterrado" asi que llevaba una temporada con el DVD de "El viaje de Chihiro" encima de la mesa, es cierto que un día tenía pensado verla con "mis peques" pero no lo hice, y otro día que tenía la película dentro del reproductor se me puso mi hermana mala y tuve que llamar al médico y desde entonces la cogí como un especie de "yuyu" a la película, vamos que cada vez que alguien me hablaba de "Chichiro" (como yo la llamo) yo cerraba fuerte los ojos, como los cierras tras la explosión de un petardo, temiendome lo peor. Sin embargo, he aprovechado este mediodía, para verla !y no ha pasado nada! (estoy vivo y mi familia también), la película, un prodigio de la animación oriental y una película que sin lugar a dudas podía haber sido rodada convencionalmente es desde luego todo un referente en cine, no estaban equivocados los que me la recomendaron. Es cierto que tiene cierto aire a "Heidi" "Marco" o cualquiera de los ANIME que han llegado a nuestro país, perdonar que no esté muy ducho en la materia, asi que creo que va a ser la primera vez que escribo de algo que casi conozco de oídas, "Cowboy Beepop" "Kimagure Orange Road" (que creo que era un manga) y poco más. tengo poco conocimiento de anime y manga (nota mental. estudiar más del tema, para que a la siguiente no se note que estoy tan "pez" como Nemo). Sin lugar a dudas si puedo decir que la película me ha entusiasmado, con un aíre a "Alicia en el país de las maravillas" con ese -cometé esto para no desaparecer- algunas referencias a "La historia interminable" (dragones blancos voladores) y otras cosas que me han hecho quedarme con la boca abierta y abrazar a mi mujer en el sofa muy satisfecho por lo que estaba viendo, mientras los dos sonreíamos, como dos niños pequeños por lo que estabamos viendo, e incluso nos dabamos cuenta de que tal vez Hayao Miyazaki había tocado fondo en nuestros corazones. La banda sonora mágica, atronadora, directa e intensa, grande, muy grande con momentos que llenan de música la película y hacen que estés casi pegado a todo lo que en ella acontece con los ojos como platos. Resumiendo: Disney ha muerto, la animación nipona la ha ganado al 500 % !Hayao Miyazaki es el digno sucesor!!</body>
</review>
