<review author="Patri" title="El sueño de Cassandra" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Es interesante la cantidad de pistas que Woody Allen va dando a lo largo de la película sobre cómo va a acabar ésta, en forma de diálogos aparentemente sin importancia.</summary>
	<body>Woody Allen es uno de los pocos que nunca falla a su cita anual de estrenar una película, que puede ser mejor o peor, pero es siempre superior al cine basura que nos invade, yo me siento afortunada de poder disfrutar cada año de la creatividad de este hombre y no exijo que realice una obra maestra cada vez que estrena, porque eso sería un milagro, sin embargo parece que muchos críticos están empeñados en que cada obra de Woody Allen debe ser tan buena como Misterioso Asesinato en Manhattan o Annie Hall. El Sueño de Cassandra ha recibido tantas críticas malas que fui al cine a verla con dudas sobre lo que iba a encontrarme, y al principio de la película empecé a pensar que esas críticas tenían fundamento, ya que la primera media hora es realmente aburrida y no ocurre nada de interés, pero cuando comenzó verdaderamente la película, me di cuenta de que estaba ante otra buena película de las que merece la pena ver y hacen que pase un rato maravilloso en el cine. La introducción es demasiado larga y el final demasiado corto y abrupto, aunque esto último no me molestó en absoluto, al contrario me creó una sensación conocida que solo experimento con films de Woody Allen y de Hitchcock, como una cierta carga de ironía y complicidad con el espectador. Los protagonistas son Ewan McGregor que, en esta película hace un papel complicado, una persona supuestamente fría y que se demuestra capaz de cualquier cosa con tal de conseguir prosperar económicamente, sin sentir aparentemente remordimiento alguno y Colin Farrell, que es su hermano, un mecánico metido en el mundo del juego y el alcohol, que desencadenará una serie de hechos que se van torciendo de tal manera, que la cosa acaba como las tragedias griegas a las que se hace alusión varias veces en el film. Es muy interesante la cantidad de pistas que Woody Allen va dando a lo largo de la película sobre cómo va a acabar ésta, en forma de diálogos aparentemente sin importancia, algo que también está relacionado con la utilización del azar como elemento que decide sobre nuestras vidas, mucho más desarrollado en Match Point, en la que único que fallaba para mi gusto era el actor principal (Ewan Mcgregor lo hubiera bordado). A propósito de Match Point, hay que decir que las últimas tres películas de Woody Allen (Match Point, Scoop y El Sueño de Cassandra) parecen conformar una trilogía con las mismas obsesiones y el mismo fondo.Parece que la &ldquo;trilogía&rdquo; ha acabado, ya que por lo que se sabe de la famosa película rodada en Barcelona, no parece que vaya a seguir por los mismos derroteros. No se si alguien más se habrá dado cuenta, pero como curiosidad, me parece que la actriz que interpreta a la novia de Colin Farrel, se parece mucho a Scarlett Johansson, fue elegida a propósito? Inconscientemente? O son imaginaciones mías?</body>
</review>
