<review author="Tito Chinchan" title="El vengador tóxico" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película sobre un muchacho que muta en un vengador tóxico que se dedicará a exterminar a todos los delincuentes de su pueblo. Gore cómico con dosis sexuales que se convirtió en film de culto. Si quieres ver una del género, que sea esta.</summary>
	<body>Director: Michael Herz y Lloyd KaufmanDuración: Na, ni 80 minutos.Estreno: de 1985, por el culo te la hinco (es por seguir con la tónica del film).En el cine pornográfico nos podemos encontrar con varios modos de hacerlo. Por un lado, neumáticas mujeres de curvas imposibles y carnosos labios (ambos) que se trajinan como si de un ballet estudiado se tratase a hiper desarrollados señores con menos pelos que una rana y falos de dimensiones apocalípticas. Claro, ese porno queda algo lejano del espectador medio (y del entero también), que muchas veces se decantan por producciones menos profesionales, con personajes reales, como el que está al otro lado de la pantalla con los pantalones a media pierna. ¿Por qué cuento todo este rollo? Por que en el cine "gore" podemos encontrarnos con lo mismo. Las incisiones y recortes de pelis como Hostel o Saw terminan aburriendo al espectador, harto de tanta perfección, y hace que productoras como Troma tengan su hueco con productos como el que hoy traigo.La película trata de un chaval alelado que trabaja en un gimnasio de una ciudad llamada Tromaville. Todos se meten con él, y le putean, hasta tal punto que un mal día termina cayendo en un cubo de ácido que casualmente estaba en la puerta del gimnasio. A raiz de esto, su cuerpo se trasforma en un súper héroe que se encarga de terminar con la más que excesiva delincuencia que hay en la ciudad.A ver, la película es malísima de morirse, para empezar. Pero, ¿qué la convierte en una película de culto que puso en el mapa a la productoria Troma? Bien, esta película marca una línea de género comedia - gore- grumosilla que tiene que tener espectadores por narices. Los diálogos, sacados de contexto son tremendos, pero metidos en contexto son aún peores. El hilo argumental es lo peor de lo peor, pero engancha de mala manera, para ir viendo cómo se va a encargar el vengador de cada uno de los malos. Las escenas gore son bastante buenas, con efectos de baratillo que dan el pego. Una cosa, no se cortan con nada, no hay nada de respeto a nada y te puedes encontrar con cualquier cosa. Además, tenemos desnudos innecesarios, así que, ¿necesitáis algo más para verla?Resumiendo, película sobre un muchacho que muta en un vengador tóxico que se dedicará a exterminar lo más brutalmente posible a todos los delincuentes de su pueblo. Gore cómico con dosis sexuales que se convirtió en film de culto. Si quieres ver una del género, que sea esta.El paso de los años la mantiene igual de mala, pero entrañable.Besitos.P.D: Escenas como la cieguita leyéndole la mano al monstruo no tienen precio.P.D.2: El detalle de la fregona me parece muy bueno.</body>
</review>
