<review author="Sandra Ríos" title="Babel" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Esta cinta nos describe perfectamente las diferencias generadas por los hombres debido a nuestras raíces culturales, el idioma y las fronteras.</summary>
	<body>Babel es una muy buena película, del joven director mexicano Alejandro González Iñárritu, que ya nos está acostumbrando a ver buenas películas con su sello. Otros títulos como &ldquo;21 gramos&rdquo; realizada en 1993 y &ldquo;Amores Perros&rdquo; del año 2000, así también lo confirman; además que estos mismos filmes, hacen parte de lo que él ha llamado la &ldquo;Trilogía de la muerte&rdquo;, según la reciente entrevista hecha en &ldquo;Ojo Crítico&rdquo; programa de CNN en español. Babel ha sido premiada en los Globo de Oro como mejor película de drama, en el festival de Cannes, recibió el premio al Mejor Director y también fue ganadora de dos premios &ldquo;Gotham&rdquo;, premio que otorga la crítica neoyorquina, y que da reconocimiento al cine independiente. Ahora, es una de las grandes nominadas a llevarse uno o varios de los Premios Oscar. Esta película está nominada en 7 categorías entre las que se encuentra: Mejor Película, Mejor Director, Mejor Actriz de Reparto, Mejor Banda Sonara, etc.Babel es un filme que representó todo un reto tanto para el director como para el reparto, debido a que fue llevado a cabo en tres continentes y en cuatro idiomas. De hecho, en esto se basa la película; de las barreras generadas por el idioma y las diferencias culturales. Le costó a González un año para terminar el rodaje de Babel y según sus mismos actores fue todo un viaje físico y psicológico, tal como lo viven cada uno de sus personajes. Al respecto y según sus propias palabras, esto ha dicho su director respecto a la película: .&rdquo;Lo mejor de Babel fue que comencé rodando una película acerca de las diferencias que separan a los seres humanos, las barreras físicas y del idioma, pero en el camino me di cuenta de que estaba haciendo una película acerca de lo que nos une, el amor y el odio. Es muy posible que lo que hace feliz a un marroquí y un japonés sea muy diferente, pero lo que nos hace sentir mal es lo mismo para todos&rdquo;. Y respecto al reparto esto ha mencionado: &ldquo;.. Una cosa es dirigir a actores en un idioma que no conoces, pero también está dirigir a personas que no son actores en un idioma que no entiendes&rdquo;.Independientemente a que este filme sea uno de los grandes ganadores o no, en la noche de los Oscar, recomiendo ver esta película, ojalá, en la &ldquo;pantalla grande&rdquo;. Nos describe perfectamente las diferencias generadas por los hombres debido a nuestras raíces culturales, el idioma y las fronteras. Particularmente no le otorgo calificación de excelente, pues su final me dejó queriendo ver un final palpable, visto y no uno que el espectador se imagine. Quise saber realmente que sucedió. Sino se han visto las dos películas que hacen parte de esta trilogía, pueden ir a verla sin problema. Pero realmente recomiendo hacerlo, en especial 21 gramos con Sean Penn, Naomi Watts y Benicio del Toro a la que califico de Excelente.</body>
</review>
