<review author="Sandra Ríos" title="El buen pastor" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>De Niro, no pasa la prueba en esta película, pues tenía muchos herramientas a su favor para haber sacado adelante un muy, pero muy buen filme.</summary>
	<body>Tengo una dualidad respecto a este filme. Me parece algo cruel tildarla de regular, pero no me siento tan convencida de calificarla buena. La segunda película dirigida por Robert De Niro, después de &ldquo;Una Historia del Bronx&rdquo; en el año de 1993, cuenta la historia de los inicios de la CIA, como también los liga a la famosa secta &ldquo;Skull and Bones&rdquo;, cuyos miembros son la crema innata de la aristocracia norteamericana, aquellos que manejan las riendas de ese país y el mundo entero, estudiantes de la famosa universidad de Yale y que según cuentan, pertenece toda la descendencia de la familia Bush; de hecho, este fue uno de los aspectos más difíciles, a la hora de llevar a cabo el filme, pues como secta oculta que es, no permitieron a la producción ni siquiera tomar fotos en las afueras del adorado claustro.Desde los años noventa comenzó De Niro a documentarse para llevar a cabo esta cinta. Apasionado por el tema de los espías, la política y como Estados Unidos maneja una cultura secreta y poderosa a la hora de guardar información; se interesó por estos personajes ocultos, siniestros y leales a su institución y sobre todo, los alcances que llegan a tener, incluso a costa de su vida personal. En medio de su búsqueda conoció a Milton Bearden un espía jubilado de la CIA, escritor de diversos libros sobre este tema. Él se convirtió en pieza clave a la hora de ejecutar la cinta; tanto así, que llevó a De Niro a recorrer diversas ciudades de Asia y Europa para ilustrar vividamente y develar algunos secretos.Todo esto que les he contado y el tiempo de documentación que le tomó a De Niro elaborar &ldquo;El Buen Pastor&rdquo;, fue lo que a mi parecer, dio como resultado una película demasiado densa y compleja, así lo confirman sus casi tres horas de duración (2:47). De ahí puedo enumerarles varios hechos desafortunados para un filme con buena idea o temática. La película está cargada de muchos &ldquo;flashbacks&rdquo;, algunos innecesarios, aparte, cada suceso es cuidado tan detalladamente que su trasegar es &ldquo;exageradamente&rdquo; lento. Este aspecto es el que más se destaca en la película; ese vacío en el ritmo. Un filme, tan denso y complejo, cargado de flashbacks y de tanta duración, debió reservar una buena cuota de escenas con más acción o emoción. La historia es tan fría y calculadora que a la vez se vuelve cansona y pesada de asimilar.No critico al reparto, que de lujo si me parece. Dammon, Jolie, De Niro y los demás cumplen su cuota en la cinta, de no haber sido así, hubiese resultado mucho peor. No le doy a su reparto mayor trascendencia, pues me resulta inevitable basarme más en la intención de la película, en su idea y la forma como fue llevada a cabo. Resumiéndoles, De Niro, no pasa la prueba en esta película, pues tenía muchos herramientas a su favor para haber sacado adelante un muy, pero muy buen filme. El problema fue entonces como El Buen Pastor fue llevado a cabo. Supongo entonces el conflicto que representó para él y su guionista a la hora de elaborar el guión, lograr una cinta bien resumida, sintetizada y redonda, de un temática real con personajes inventados.</body>
</review>
