<review author="Ramón Balcells" title="Redacted" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Este falso documental pertenecería a ese esilo de películas concebidas a un público que va a ver algo arriesgado, algo que les conmueva y conciencíe. No se la pierdan.</summary>
	<body>Sencillamente demoledora la última e irreconocible incursión cinematográfica del gran Brian de Palma. Si bien nos ha dado clases de maestría con unos sublimes Intocables o dejado indiferentes con una dalia poco atractiva, el ya veterano director de la famosa Scarface cambia totalmente de registro para ofrecernos un falso documental verdaderamente impactante, duro como una piedra. Se titula Redacted, al cual le dan el siguiente significado: &ldquo;Editar o preparar para la publicación un documento corregido del que se ha sustraído información personal, confidencial o incómoda. Describe documentos en los que se ha cometido censura&rdquo;. Sí, verdaderamente terrible e injusto es todo este montaje que muchos se traen entre manos para no sacar a la luz determinadas atrocidades. ¿Y es esta la realidad en que vivimos? Desgraciadamente, y bien sabido por algunos (no todos), sí. De Palma, como mil y un realizadores, ha transmitido al público un alegato contra la guerra mediante algo como es el cine, algo que me parece necesario y muy inteligente; pero sin duda alguna, ha hecho algo incluso más meritorio, y es arriesgarse hasta tal extremo que nosotros mismos queramos taparnos nos ojos al ver según que imágenes, pues pese a estar, muchos de nosotros, concienciados con que ocurre en Irak, no podemos soportar la cruda y dura realidad que a varios quilómetros sucede. Tampoco es nuestra culpa, sino la verdadera esencia del mensaje que nos ha enviado el director.Este falso documental pertenecería a ese esilo de películas concebidas a un público que va a ver algo arriesgado, algo que les conmueva y conciencíe. De Palma hace un virtuoso recorrido, brutal y desconcertante en varios momentos, que situa al espectador en un mundo aparentemente conocido. Son muchas las escenas, los diálogos y las fotografías de Redacted las que nos sumergen en un universo perverso y manipulador: la cruda realidad. Y el mensaje que yo quiero enviar no es otro que la recomendación absoluta por todo aquél que se interese, aunque no pueda mejorar, por el mundo en que vivimos. No se la pierdan.</body>
</review>
