<review author="Kiko de España" title="Thriller: A Cruel Picture" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Es en el último tercio donde podemos ver hasta donde llegó la influencia de esta desconocida peli, siendo las más evidentes  Matrix y parte del universo  Kill Bill.</summary>
	<body>Agárrense los machos porque estamos ante una película prohibida. Tenía muchas ganas de ver Thriller: A cruel picture por varias razones. Que si Tarantino se inspiró en ella para sus Kill Bill, que si no sé cuantos años escondida en un cajón. el caso es que la peli no decepciona, más bien al contrario: a pesar de ser OTRA PELI DE VENGANZAS 70's en la línea de I spit on your grave hay que apuntar una serie de escabrosos detalles para elevar al olimpo a esta peli sueca antes que a cualquier cafrada norteamericana (aunque siempre divertida) como el "porno touch" o el modélico guión, algo de lo que carecían el resto de revenganzas.Thriller es la historia de Madeleine, una chica que siendo una niña quince años atrás fue violada por un vagabundo viejuno causándole un trauma perpetuo y la definitiva pérdida del habla.Un día no llega a tiempo al autobús y un tipo chungo, un Malcolm McDowell sueco de entonces la recoge. Y la rapta. Y la hace adicta a la heroína. Y la prostituye.Entonces empezamos a flipar. Cuando la chica está con alguno de sus clientes forzados los planos no dejan lugar a la imaginación: primerísimos primeros y planos detalle de "la acción" hacen de la peli un clásico instantáneo del trash semi porno.Madeleine se quiere pirar, claro, y mientras va acostándose con clientes de lo más chungo va ahorrando para armas, clases de lucha, de tiro y de conducción.La venganza será a cámara lenta, pero será la rehostia.Es en el último tercio donde podemos ver hasta donde llegó la influencia de esta desconocida peli, siendo las más evidentes Matrix y parte del universo Kill Bill. Ahora lo que importa es vengarse de una puta vez, y vaya si hay venganza en la parte final, ahora nos encontramos con la parte Peckinpah de la peli: superslowmotion para todos y cada uno de los disparos de la Pirata. puro delirio.Un último acto de justicia callejera tan brutal que uno no puede evitar recordar Hasta que llegó su hora, probablemente la mejor venganza de la Historia. Si no has visto esta "suecada" estás tardando.</body>
</review>
