<review author="Javier Saz" title="Soy leyenda" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una entretenida cinta de acción que adapta el famoso relato de Richard Matheson buscando la acción trepidante y la espectacularidad.</summary>
	<body>&ldquo;Soy leyenda&rdquo; (&lsquo;I am leyend&rsquo;, 2007) de Francis Lawrence es una entretenida cinta de acción que a buen seguro copará el ranking de taquilla en las próximas fechas.Francis Lawrence había debutado con la mediocre &ldquo;Constantine&rdquo; (2005), una hollywoodense adaptación del personaje creado por Alan Moore en Swamp Thing. En su adaptación poco quedó del nihilismo y aspereza de su referente en papel y optó por lo espectacular y grandilocuente dejando una obra fallida y pasablemente entretenida.Ahora Lawrence adapta el famoso relato de Richard Matheson de la misma forma, buscando la acción trepidante y la espectacularidad. Y dentro del abanico de rompetaquillas actuales cumple con su cometido de entretener y divertir sin hacer pensar mucho. En un producto de estas características nadie busca la fidelidad con la obra original y aquí no la hay aunque el final (sin contar el epílogo) si guarda similitud con el original.&ldquo;Soy leyenda&rdquo; se disfruta durante su primera hora de metraje cuando nos muestra el día a día de Robert Neville (Will Smith) en una Nueva York desierta, solo acompañado por su perra y decae el interés en los flashbacks y en el último tercio del metraje. Está narrada con brío e incluso tiene algún momento de suspense que se agradece pero básicamente es un vehículo para Will Smith a semejanza de &ldquo;Yo robot&rdquo; (2004, Alex Proyas), película correctamente filmada, con un director visualmente solvente, con escenas de masas (esos flashbacks totalmente innecesarios), acción, carreras y tiros, que es de lo que se trata. Cambiemos a los robots de la película de Proyas por humanos infectados (un cruce entre vampiros y zombies), estética cercana al videoclip y ya tenemos la ecuación hecha, éxito asegurado. De todas formas entretiene y es corta (gracias) y el departamento de efectos digitales ha hecho un gran trabajo.</body>
</review>
