<review author="Jesus Lens" title="Deseo, Peligro" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una estupenda película que consolida a Ang Lee como uno de los directores más libérrimos e interesantes del actual panorama cinematográfico mundial.</summary>
	<body>Importante, la coma del título. Que si no, &ldquo;Deseo, peligro&rdquo; sería otra cosa. ¡Qué importante es ver una película en buenas condiciones! Justo lo que los espectadores que fuimos a los Multicines Centro granadinos el pasado domingo no podemos decir. Película desenfocada, cortada y rebobinada, luces encendidas y diálogos perdidos por mor de una nefasta proyección. Y como la peli dura cerca de las tres horas, este tipo de accidentes, como que joden especialmente. Así las cosas, si digo que la película me pareció un tanto larga y que para mi gusto le sobrarían treinta minutos, los muchos y acérrimos defensores del último filme de Ang Lee me podrían decir que no, que la culpa fue de tanto corte y tanta molestia. Realmente, la película me pareció excelente. Un ejemplo de extraordinario cine clásico, de cine a la vieja usanza, de cine de espías en paisajes lejanos y exóticos. Y eso que &ldquo;Deseo, peligro&rdquo; corre otro riesgo muy serio: el de que se hable de la torridez de sus secuencias sexuales y de la censura que la ha mutilado en la China natal del director, ese enigmático y sorprendente Ang Lee. Porque si bien estamos ante un ejercicio de clasicismo a la vieja usanza, Lee ha prescindido de la falsa moral que impedía a Cary Grant y a Ingrid Bergman refocilar como descosidos, dando rienda suelta a su atormentado amor. Y, así, la protagonista de &ldquo;Deseo, peligro&rdquo; utiliza no sólo sus dotes de seducción, sino las bondades de su cuerpo esplendoroso y la fogosidad de su alma juvenil para conseguir enamorar a ese colaboracionista chino con aspecto de duro, insensible e impávido. Pero cada fotograma de esta película destila ese aliento clásico que, por desgracia, ya no se estila. Hablamos de un clasicismo en el mejor sentido de la palabra, bien conseguido y no de esa pantomima que protagonizó George Clooney en &ldquo;El buen alemán&rdquo;. El clasicismo como opción estética, con una Shanghai que, en comparación con la ciudad posmoderna de hoy, parece un pueblo de la antigüedad más lejana. Y una historia, a la vez, muy sencilla y muy compleja. La historia de un infiltrado y los riesgos que serlo conlleva, los desafíos, los peligros, las zozobras y las angustias. Es curioso, la cantidad de excelentes películas recientes que tienen a un infiltrado como protagonista, desde la película homónima de Scorsese a una de las grandes obras maestras del 2007: &ldquo;Promesas del Este&rdquo;. Quizá porque vivimos en una época de simulación, engaño y dobles caras en la que nada es lo que parece. Me gusta la melancolía de las partidas que juegan las mujeres, el preciosismo de sus trajes y vestidos, el diseño de producción de toda la película y, sobre todo, la interpretación de los dos protagonistas, buscándose, evitándose, entregándose, amándose, repeliéndose. Una estupenda película que consolida a Ang Lee como uno de los directores más libérrimos e interesantes del actual panorama cinematográfico mundial. </body>
</review>
