<review author="Carlos Giacomelli Puig" title="1408" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Con estas credenciales, era imposible que este blockbuster de terror sobrenatural fracasara, ¿no? Pues vaya si lo ha hecho.</summary>
	<body>John Cusack suele elegir relativamente bien sus películas. Más o menos toda su filmografía es fumable, contando con pequeñas (o grandes) joyas como "Alta Fidelidad"o "Cómo ser John Malkovich", y cuando elige producciones de consumo rápido. bueno, ahí está "Con Air", que por mucho que le pese a mucha gente, mola cacho.Samuel L. Jackson está algo perdido últimamente, pero también suele ser un actor de esos que "si sale en ella, algo tiene que tener la peli".Vayamos más allá. Stephen King es un autor que pese a no saber escribir, cuenta historias que pueden enganchar, y lo más importante, de ellas a veces sale alguna película más que aceptable ("La Milla Verde", "El Resplandor").Y vale, sí, los productores son los Weinstein, pero aún así el director elegido para "1408" es Mikael H&aring;fstr&ouml;m, que tiene un nombre cojonudo para que se le valore como "autor", y que en EEUU debutó con la (dicen) mediocre-pero-bien-hecha "Sin Control".Con estas credenciales, era imposible que este blockbuster de terror sobrenatural fracasara, ¿no? Pues vaya si lo ha hecho.Nos encontramos en Los Ángeles, donde Mike Enslin (Cusack) se gana la vida escribiendo libros de terror sobre hoteles o casas encantadas. Para que su trabajo sea lo más realista posible, el escritor se instala una noche en cada habitación maldita que descubre (mediante anuncios publicitarios) y la analiza con todo tipo de objetos. Hasta la fecha nunca le ha pasado nada sobrenatural, fantasmagórico o acojonante en general, hasta que descubre que en Nueva York el hotel Dolphin tiene una habitación "no disponible" desde hace años. Pese a los intentos de persuasión del gerente del hotel (Jackson), Enslin acaba haciéndose con la llave de la 1408, que le depara toda clase de sustos y alucinaciones.Partiendo de esta premisa no demasiado original, hay que reconocer que la película tiene alguna situación graciosilla (principalmente gracias a los diálogos entre los dos actores), y alguna otra entretenida nada más entrar en la habitación. La cosa promete exactamente lo que uno se espera, una película de palomitas para ver y olvidar al instante, que suponga un buen modo de pasar el rato. Sin embargo, tras la primera media hora, se pierde por completo el interés, y la película acaba convirtiéndose en un soporífero juego sin pies ni cabeza que no logra convencer ni al más entusiasta del género.Son muchos los problemas que llevan a la película al hundimiento más absoluto, aunque tal vez el más importante y crítico de todos ellos es que la gente cambia. Me refiero a que hace unos años, cuando empezó el boom del terror de fantasmas, apariciones, o idas de olla mentales del protagonista en general, el recurso más fácil para conseguir el susto seguro era subir los decibelios de la música y sumarlos a un zoom rápido o primer plano de algo chocante (ya sea cara de niña pálida, o serpiente gigante). Funcionó tan bien que las películas que hacen uso y abuso de ello se han multiplicado como hormigas, y eso ha acabado creando un público impasible ante ello, que necesita algún estímulo más para que le compense el coste de una entrada. Aquí, dicho estímulo no existe. Lo único que esconde es un doble giro final, que no solo es bastante previsible, si no que le vale el mismo problema que acabo de explicar. ¿Acaso no estamos cansados ya de que el protagonista esté muerto desde el principio, esté encerrado en un manicomio y todo sea fruto de su imaginación, o que el asesino sea el hijo que vuelve de entre los muertos? Según King, Weinstein, y H&aring;fstr&ouml;m, parece que no.Por si no fuera suficiente, otro gran problema que lastra todo el metraje es que se sale de madre a los veinte minutos, y se adentra en una espiral de imposibilidades tan rebuscadas y rocambolescas que cambian con brusquedad el tono intimista de la película para meterlo de lleno en el catastrofismo, pasando de escenas de terror psicológico a verdaderas hecatombes naturales (siempre dentro de la habitación, ojo). La idea parece a priori buena, un ritmo in crescendo que genere situaciones cada vez más difíciles para el protagonista, pero está todo tan torpemente resuelto, que literalmente no hay por donde cogerlo.Y además dura demasiado para lo que es. Evitar a toda costa, se trata sin duda de uno de los grandes engaños de la temporada.</body>
</review>
