<review author="JLO" title="Mi gran casamiento griego" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una película menor pero simpática lograda en su propósito de ser un entretenimiento quizás restándole puntos, una exagerada expectativa de antemano. </summary>
	<body>La ignota actriz canadiense Nia Vardalos nunca imaginó que Tom Hanks y señora la tentarían a financiar un film basado en su propio monólogo teatral, sobre vivencias propias (ella es de descendencia griega y su marido no, que hace aquí el papel de amigo del protagonista) sin ser alguien medianamente conocida en su propio país.Menos pensó que la aceptarían como protagonista principal y que su guión se convertiría en la película independiente más taquillera de la historia, gracias tanto a una feroz operación de marketing (superando a la ya famosa en ese rubro El Proyecto Blair Witch) como a una buena dosis de suerte.Se trata de una comedia romántica que lleva todas las virtudes y defectos propios del género. Divertida tanto como melosa, buenos gags, redonda, con algunos personajes delineados superficialmente, de muy buen ritmo y de correctas a buenas actuaciones. Nada más y nada menos.Toula (la propia Nia) es una poco agraciada treintañera de familia griega muy aferrada a sus principios y costumbres. Se enamora de un profesor de escuela secundaria llamado Ian (John Corbett de Sex and the city, Señales de amor) no-griego -y para colmo- vegetariano. Y surgen los inevitables problemas entre los amantes y toda la familia, especialmente con su padre autoritario (un hilarante Michael Constantine) y sus muy cómicos mil usos del limpia vidrios. Comienza aquí la parte más divertida con los &ldquo;sacrificios&rdquo; que debe hacer el novio para ser aceptado por esta troupe singular. Muy logrado el clima de familia griega tradicional a pesar de ser numerosa (todos los roles espléndidos) rozando a veces lo kitsch pero sin caer en la exageración o lo caricaturesco. Hay que destacar que tanto Nia como John aportan credibilidad a sus cándidos personajes, transformándolos en la columna de todo el film y entregando una pareja protagónica a la antigua.Una película menor pero simpática lograda en su propósito de ser un entretenimiento quizás restándole puntos, una exagerada expectativa de antemano. </body>
</review>
