<review author="Ivan Villamel" title="Soy leyenda" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película irregular, destacable por momentos en su superioridad con respecto a este tipo de producciones, y que al fin y al cabo, pese a sus limitaciones, ofrece algo que no es nada desdeñable en ocasiones en las cuales el aburrimiento nos invade, un tipo de diversión sin coartadas.</summary>
	<body>Especialmente dotado en su literatura fantástica para el desarrollo en apariencia tan simple, pero a su vez tan complicado, que resulta el enfrentamiento y superación personal del individuo contra un elemento externo amenazador, Richard Matheson adquirió su bien merecida aureola de escritor de culto con obras excepcionales, novelas que describían esa dicotomía de manera impecable. Tal es el caso de la obra base para el film que nos ocupa hoy, "Soy leyenda", un retrato desesperanzador de la condición humana, repleto de nihilismo y con una descripción del concepto soledad, completamente arrebatador. Características que, como era de esperar, se han visto cumplidas de manera insatisfactoria en su traslado a la gran pantalla en esta nueva adaptación de una de sus obras magnas.Antes de nada, constatar que la relación del escritor Richard Matheson con el cine es larga y fructífera, habiendo sido trasladadas al cine con mayor o menor fortuna sus otras novelas, aunque para ser justos, cayendo del lado del planteamiento positivo en su resolución la mayoría de ellas. Films como "La leyenda de la casa del infierno" (1973) de John Hough, "Stir of Echoes" (1999) de David Koepp, "El ultimo hombre..vivo" (1971) de Boris Sagal, "The last man on earth" (1964) de Ubaldo Ragona, "El increible hombre menguante" (1957) de Jack Arnold o "El diablo sobre ruedas" de Spielberg, poseen un evidente interés cuanto menos, siendo brillantes algunas de ellas. Precisamente en las dos últimas colaboró estrechamente Matheson encargándose de guionizar su paso a la pantalla, siendo su labor en ambas de una brillantez evidente. Además de estos films y alguno más, Matheson es especialmente querido por los fanáticos de aquella estupenda serie de "Twilight Zone", siendo asimismo el encargado de los guiones de varios episodios.Las dos versiones anteriores de la novela "Soy Leyenda" se saldaron con irregulares resultados, especialmente popular y con un aire de película de culto es "El ultimo hombre..vivo", un film realmente interesante, pero que visto hoy en dia, ha envejecido de manera no del todo satisfactoria (a pesar de ser una buena película), mientras que "The last man on earth" se desarrollaba más cercana, situando su acción más cercana a lo que luego todo el mundo conoció como el cine de zombies que de la reveladora cinta de ciencia ficción interpretada por Charlton Heston. En la opinión de un servidor, todavía estaba por llegar la gran adaptación de la novela de tan brillante escritor, pero eso, tendrá que espera de nuevo a otra ocasión.Darle la responsabilidad de tal empresa a un director como Francis Lawrence parecía a priori una labor muy arriesgada, y más viendo los resultados de su anterior film, "Constantine", que a su vez adaptaba el popular Hellblazer (sino recuerdo mal, ya que no soy consumidor de este tipo de novelas gráficas). En aquel film, pese a que Lawrence mostraba en alguna escena una cierta capacidad para la inquietud, la perturbación y de puesta en escena interesante, no conseguía superar los lugares comunes del género en los últimos años, tan trillado que acaba por provocar desidia en el espectador.El argumento del film, que todo el mundo conocerá dada la popularidad de la novela, nos situa en la piel de Robert Neville, el último hombre vivo según se convence a si mismo, sus rutinarios dias y su soledad con la única compañía de su perra, en un Nueva York desolado, en el cual debe sobrevivir a aquellos que moran en la sombra, los cuales solo salen de sus cubiles cuando se pone el sol, dispuestos a empezar su cacería nocturna y alimentarse. Neville se empeña en encontrar la fórmula que revierta el caos provocado por aquel virus que mutó hace tres años y convirtió al 90% de la población en unos seres salvajes, carentes de todo atisbo de humanidad.La labor de Lawrence como director se antoja harto impersonal, más dado a la grandiosidad en el plano que a desarrollar a fondo la historia intimista y el tormento interior del personaje de Neville, tema capital que solo sale a la luz en breves ocasiones, aunque efectivas, eso si. Su puesta en escena, al igual que en su película anterior, da pequeñas pistas de lo que este director podría ofrecer si un dia se dedicara más a la labor argumental que a la visual, ya que siempre tiene tendencia a engullir la historia mediante desbordantes efectos especiales. Un director más al servicio del espectáculo que de su propio crecimiento como cineasta (aunque eso es cosa común en la mayoría de cultivadores del género).Esos efectos comentados, poseen además una carencia de resultados notable, no solo el film se ve algo lastrado en su segunda mitad por la aparición excesiva de los seres que acechan en la oscuridad, sino que además no consiguen fusionarse con el resto del film, dejando la sensación de superficialidad que , curiosamente, Lawrence achacó a la posibilidad de hacer unos efectos más artesanales, cosa que evidentemente, ha sido un craso error de cálculo en el proyecto. Sin contar la escena del puerto, que parece calcada del anterior "blockbuster" de Will Smith, de nombre "Yo, Robot" (soy el único que los seres de Soy Leyenda le parecen clavados a los robots de tal film?), y que resulta tan desbordante visualmente como insatisfactoria y gratuita en el devenir de la narración.La labor actoral, teniendo en cuenta la escasez de personajes del film (quitando las escenas oníricas de Neville, que curiosamente están bien salpicadas en el relato mediante recuerdos durante el sueño o la inconsciencia), gira las miras hacía Will Smith, sobre el que cae todo el peso del relato, y aunque es cierto, que el hecho de ser un film comercial, carente de dobles sentidos (más allá de la evidencia absoluta) y argumentos metafóricos profundos, no exigía mucho más, Smith sale airoso también de la labor, resultando correcto y funcional en su papel, con alguna escena digna de mencionar y que no comentaré por no destripar el film a quien no lo haya visto aún.Mención aparte merece un guión, que honestamente, me parece de lo más correcto, donde a pesar del ligero (y solo ligero) cambio de tono en el relato a partir de un momento determinado cuando empieza la acción más adrenalítica, sabe dotarle de una sencillez al transcurrir diario de Robert Neville que ya quisieran para si mismas otras grandes superproducciones (no voy a hablar más de las vueltas que da el estúpido guión de la horrenda Transformers), con un ritmo narrativo sorprendentemente controlado en la primera parte del fim, y que es cuando más resaltan las virtudes del film (que también las tiene, aunque sean escasas). La soledad y desesperación de Neville, su obsesión por la redención y el perdón de si mismo, por ser el indirecto causante de aquel horrible suceso, se apoderan del personaje de Neville, dando pie en un momento del film, a la más interesante reflexión de toda la película, el enfrentamiento entre la ciencia y la fe, motivado por la nula creencia en Dios del científico y militar Neville, en contraposición de la Fé de otro personaje importante del film, incluso llegando a la reacción más aireada para defender su postura atea. Pero por otra parte, el final del film, pone en duda esa creencia de Neville, como ya había dado muestras antes de su eterna contradicción, al acudir cada mediodia al puerto para ver si alguien había escuchado su mensaje de aviso radiofónico, y que no deja de ser por ello un acto de fé. En esta sutil contradicción, no del todo desarrollada como debiera, se encuentra uno de los elementos más importantes de la historia filmada por Lawrence. Aunque eso si, el film posee la virtud de alejarse del aburrimiento para resultar altamente entretenido.Película también de contradicciones en su misma base, las loables intenciones sutiles de gran parte del film, enfrentadas a la tan manida sucesión de efectos especiales que hunden toda esperanza de un film que trascienda los límites del blockbuster.En definitiva, un film fallido, aunque no por ello aburrido, que resulta ligeramente superior a la media de productos similares por un correcto guión que transcurre sin giros absurdos y de manera directa y efectiva, algunas set pieces brillantes (la primera aparición de los seres de la noche es brillante a todas luces) y una correcta interpretación de Will Smith, e incluso de la pobre perra que le acompaña. Por contra, cae en demasía en los defectos del cine comercial y eso hace que su propia base, la propia esencia del film, y que lógicamente presidía la novela de Matheson, se vea alterada para crear un film que no alcanza a buscar lo que si se intuía en la novela, la lucha del invididuo contra si mismo.Película irregular, destacable por momentos en su superioridad con respecto a este tipo de producciones, y que al fin y al cabo, pese a sus limitaciones, ofrece algo que no es nada desdeñable en ocasiones en las cuales el aburrimiento nos invade, un tipo de diversión sin coartadas.</body>
</review>
