<review author="Ivan Villamel" title="3:10 to Yuma" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Estupendo film, un western a contracorriente en el cine actual, que sabe encontrar el punto justo de equilibrio entre acción y desarrollo interior de los personajes.</summary>
	<body>Muchos han sido los intentos en los últimos años de resurgimiento del western, y todos en vano, aún habiendo sido realizadas muestras de contrastada solvencia y gran calidad genérica. Películas como la excelente (y menospreciada en su momento) "Open Range", o la estimable "El Perdón", pusieron en escena unas estupendas reflexiones sobre el sentido icónico del género más ajeno a toda influencia externa en forma de literatura o incluso histórica, siendo la mayoría de films rodados en el género un compedio de una época de la sociedad americana verdaderamente limitada en el tiempo (un periodo de 10-12 años a lo sumo), siendo toda alusión a épocas ajenas a ese periodo pura fantasía creada con el objetivo de mitificar un modo de vida anárquico y ausente de toda imposición moral. Es por ello que una revisión de aquel notable western de Delmer Daves (gran película, pero para nada perfecta) se antojaba a priori, una decisión más comercial (a modo de la inmensa lista de remakes realizados en territorio americano en los últimos años) que artística, buscando según los más optimistas en esto de los remakes, una revisitación de la historia para las nuevas generaciones (sic). Notable sorpresa ha supuesto para un servidor (aunque siendo honesto, si que depositaba esperanzas en este film) encontrarse con un estupendo western psicológico con una maravillosa descripción moral y profunda de personajes.El argumento del film, al igual que la versión clásica, nos situa en la piel de dos personajes antagónicos, por una parte el granjero Dan Evans (Christian Bale), y por otra el forajido Ben Wade (Russell Crowe). Cuando éste último es apresado por las fuerzas de la ley, Dan se ofrece para acompañarlos hasta el pueblo más cercano, donde subirán a Wade a un tren con destino a la carcel de Yuma, con el único objetivo por parte del humilde granjero de cobrar doscientos dólares de recompensa y reflotar su endeudada granja familiar, con la esperanza de un futuro mejor. Durante el trayecto, la banda de forajidos que encabezaba Wade, les seguirán la pista para liberlo, en una carrera contrareloj antes de que suban a su carismático lider al vagón carcel.Detrás de las cámaras, e intentando llevar a buen puerto tan sugerente proyecto, se encuentra el neoyorkino James Mangold, un director que presenta una carrera llena de eficaces trabajos, pero carentes de personalidad, digamos un correcto artesano en términos del cine actual (no olvidemos que aquellos que consideraron artesanos hace decenas de años, ahora son considerados directores imprescindibles). En su periplo como cineasta, ha ofrecido obras de contrastada solvencia, como su ópera prima "Heavy", el interesante thriller policiaco "CopLand" o productos al servicio de estrellas como "Inocencia interrumpida" para Angelina Jolie o "En la cuerda floja" (ambos films con su correspondiente Oscar para actrices tan limitadas como Reese Witherspoon o la mencionada Angelina Jolie).La gran lacra que ha arrastrado este director desde sus inicios, se manifiesta en sus detractores mediante ataques a su escasa personalidad como cineasta, incapaz de crear una puesta en escena o un punto de vista personal de las historias que contaba, y ese aspecto, ha dado un vuelco radical en su última obra para el cine. En "3:10 to Yuma", Mangold sabe dotar a todo el conjunto de un empaque consistente y una mirada cercana a esos personajes tan dispares que presenta el relato, dominando una eficaz y directa puesta en escena, naturalista en muchos momentos y de una sinceridad aplastante en sus intenciones. En este caso, artesano si, pero brillante sin duda.No se puede imaginar uno un elenco de actores más apropiado para la historia después de visionar esta gran película, estando la gran mayoría de ellos a un nivel excepcional. Especialmente destacables las actuaciones de cuatro de los personajes del film, los dos actores principales y dos secundarios de lujo. Por una parte Bale y Crowe bordan sin ningún tipo de esfuerzo sus dos papeles de personajes enfrentados en apariencia, pero no tan dispares en el fondo. Sus dos caracterizaciones alcanzan tan nivel de brillantez, que cuando se encuentran cara a cara en pantalla, desprenden un nivel de compenetración y empatía actoral absolutamente desbordantes, resultando, sin duda, lo mejor del film con diferencia. Por otra parte, dos actores secundarios sobresalen por encima del resto, asomando la cabeza y pidiendo a gritos un mayor nivel de protagonismo en futuras producciones venideras, se trata de Logan Lerman en el papel de William Evans y Ben Foster en el papel del carismático Charlie Prince, fiel compañero de fechorías de Ben Wade.Esta gran demostración actoral puede sobresalir debido más que nada a un guión tremendamente eficaz, dotado de una progresión dramática impecable, que no se limita a mostrarnos tiroteos efectistas ni escenas gratuitas como en la mayoría de westerns modernos ( cuyos nombres no quiero ni nombrar), siendo sutil y hábilmente distribuidos a lo largo del metraje las escenas de acción, de forma impecable, en el momento más preciso. Esto crea una narración que transcurre con un equilibrio fuera de toda duda, una dualidad narrativa perfecta entre la acción física y el desarrollo interior de los personajes, sin hacerse para nada pesada, y pasando como un rayo por nuestras retinas. Un equilibrio narrativo y formal impecable.Además, no se puede obviar la sutil metáfora que supone el haberle dado mayor importancia al trayecto emprendido por los agentes de la ley para llevar a su prisionero al tren para Yuma, en contraste con la versión de Delmer Daves, más interesada quizás en el enfrentamiento final que en el proceso evolutivo que lleva a tal desenlace. Durante este brillante trayecto, asistimos al desarrollo de varios viajes, todos ellos paralelos e indisolubles unos de otros. Por una parte se hace especial incapié en ese trayecto físico entre las dos poblaciones, pero viene acompañado por otro viaje, el interno que nos muestra Mangold con especial brillantez entre los dos principales protagonistas, pasando a ser finalmente poco menos que almas gemelas en el fondo, pese a no compartir objetivos ni principios, personalidades contrarias en un principio, pero finalmente equidistantes. Mostrado todo ello de forma sutil mediante brillantes diálogos, miradas de complicidad y actos que honran o retratan a ambos personajes.No solo se muestra ese interesantísimo aspecto entre los dos personajes principales, sino que la propia relación entre Wade y su fiel forajido, o Evans y su hijo, se ve desarrollada de forma creciente y cada vez más empática en un caso, o distante en el otro. Difuminándose en ocasiones la linea que separa el bien del mal, el deber del honor, o la moralidad del pragmatismo, en definitiva, como muestran las grandes historias humanas.Los aspectos negativos escasean en el film, siendo quizás ligeramente forzadas ciertas actitudes de los personajes del film, sobretodo en el tramo final del relato, resultando empáticas en exceso teniendo en cuenta la situación en la cual se encuentran en determinados momentos de la historia. Y también resulta algo evidente algunos tics deudores de un cine actual demasiado obsesionado por los golpes de efecto mediante actitudes demasiado atadas a un modernismo prepotente y sobrecargado.En definitiva, un estupendo film, un western a contracorriente en el cine actual, que sabe encontrar el punto justo de equilibrio entre acción y desarrollo interior de los personajes, mostrado con una solvencia brillante. Con unos actores en estado de gracia, unas estupendas escenas de acción (aún sin superar la brillante escena final de la maravillosa "Open Range"), y un mensaje soterrado más deudor quizás de la época actual que del film versionado, pero que no por ello resulta menos convincente. Notable film, al cual solo las leves rémoras comentadas anteriormente impiden convertirse en un nuevo clásico (aún a riesgo de parecer aventurado).</body>
</review>
