<review author="Ivan Villamel" title="Promesas del Este" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una excelente película, que pese a mostrarse intimista y convencional en determinados pasajes,no impide que la sutil y brillante capacidad de Cronenberg para mostrarnos ligeros apuntes que intuyen más que muestran, situen el film en el olimpo.</summary>
	<body>A lo largo de la historia del cine se ha recurrido constantemente a describir , con mayor o menor fortuna, las distintas ramificaciones de los grupos criminales organizados a lo largo de nuestro planeta. El hecho de describir la parte oscura y libre de ataduras morales y sociales de estos grupos organizados mediante elementos que incluso ensalzaban unos ciertos principios entre los integrantes de tales grupos, ha creado en el espectador una cierta atracción y empatía con estos inmorales personajes. Desde la tan explotada opción de la mafia italiana en cualquiera de sus ramificaciones (con la obra cumbre "El Padrino" de Coppola como obvia referencia), pasando por la mafia irlandesa, hasta incluso las triadas chinas (las cuales son recurrente caldo de cultivo en el cine de Hong Kong hasta la extenuación, con resultados en la mayoría de casos notables). Pero otros diversos grupos nunca fueron motivo de un análisis certero o, en su defecto, digno de mención más allá de casos puntuales, como en este caso la mafia rusa (quizás debido al secretismo que la extinta URRS siempre inculcó en sus miembros y la desinformación dada allende sus fronteras). Por ello parecía oportuno un tratamiento realista y cercano a tan desconocida organización, pero lo cierto es que asignar tal proyecto a un cineasta curtido en el terreno del fantástico como David Cronenberg, parecía en principio una aventurada decisión. Nada más lejos de la realidad, ya que el director canadiense ya había demostrado en su último proyecto, "Una historia de violencia", que se desenvuelve con gran soltura en las historias cercanas, con secretos que se esconden a la vuelta de la esquina, esperando resurgir con vigorosa fuerza.La labor de Cronenberg como director, ya conocida por todo amante del séptimo arte, destaca sobremanera en sus inicios por lo que se denominó la teoría de la nueva carne, en la cual, se desarrollaba una indisoluble relación entre la deformación física y sus consecuencias morales, resultando incluso aplicables a cierta tendencia de fusionar el cuerpo humano con las tecnologias en cierto tramo de su carrera. Tanto en sus inicios con films como "Rabia", "Cromosoma 3", "Scanners" o "Videodrome" (su película más perturbadora quizás en sus intensos inicios), como una vez alcanzó un estatus de autor a través del que probablemente fuera el mejor momento de su carrera como director, con films imprescindibles como "La Mosca", "Inseparables" o "El almuerzo desnudo", Cronenberg se convirtió poco a poco en el paladín del cine fantástico transgresor y con un punto de disección tanto física como moral del ser humano. El tramo final de su carrera se antoja, al modo de ver de un servidor, altamente insatisfactorio, con tres films como "Crash" (con una legión de fans, pero a pesar de ello tremendamente irregular), "Spider", y sobretodo la mediocre "ExistenZ", en las cuales Cronenberg busca llevar más allá aún sus obsesiones, resultando demasiado evidente y previsible en sus planteamientos, y por ello, alejándose poco a poco de las constantes que hicieron de él un creador vital del cine fantástico reciente. Pero curiosamente, cuando uno menos se lo espera, el cineasta canadiense nos ofrece otro giro en su carrera, en la cual aspira a buscar más una amoralidad en personajes cercanos y comunes, como demostró en la espléndida "Una historia de violencia", y aún más pronunciado y satisfactorio en la película que nos ocupa, la no menos brillante "Promesas del este".La historia nos muestra como Anna, una descendiente de emigrantes rusos y que trabaja en una clínica asistiendo a partos, se encuentra de la noche a la mañana cuidando de un bebé nacido de otra emigrante de los paises del este, ya fallecida. A través de su diario, escrito en ruso, y que poco a poco irá descifrando, Anna se va adentrando en un peligroso mundo, el de una de las mafias más importantes de toda Rusia, en este caso, asentada como inmigrantes en un Londres actual, el mismo en el cual Anna malvive con sus padres después de una ruptura sentimental.La aparición de un chofer que sabe más de lo que aparenta, y las amenazas que sufre por su vida al tener en su posesión el diario de la chica fallecida, y que sufrió un terrible suceso en sus propias carnes, son las bases para crear una historia repleta de matices y en la cual nadie es lo que parece.Desde un buen inicio, con ese asesinato que abre el film, Cronenberg deja claro que a pesar de tratarse de una historia intimista, en cualquier momento puede florecer de ella los más bajos instintos del ser humano, mediante una cuidada puesta en escena y una perfección formal hiperrealista, nos muestra los hechos cotidianos de esta facción de una de las mafias más implacables que existen, con una caracterización impecable mediante livianos detalles en apariencia, pero tremendamente efectivos como descripción de un mundo desconocido para Anna, citar como ejemplo el localista humor utilizado por Viggo Mortensen en su papel de chofer Nikolai (espléndido en el papel, con una caracterización repleta de gestos y miradas sublimes) en la escena que ejerce de tal con Anna, cuando su moto se queda tirada en medio de la calle. Detalles que llegan a alcanzar todos y cada uno de los personajes de esa familia de criminales, descrita como comentaba anteriormente a traves de una sutileza fuera de lo común, con pequeños retazos de cotideanidad (escenas como la del burdel con Nikolai y Kirill, un no menos espléndido Vincent Cassel, o la amenaza tremendamente efectiva y distante realizada por el jefe de tal organización en la maternidad del hospital hacia Anna, son reveladoras en ese sentido), con la intención de describir a la perfección las intenciones de Cronenberg en esta pequeña historia en el tiempo pero poderosamente cargada de matices.Narrativamente no se queda atrás el film, con una acertadísima narración paralela a modo de revelación constante en el metraje, que es el dual desarrollo de los acontecimientos a través de los ojos de Anna y la narración a través de las propias palabras de la inmigrante fallecida mediante su diario.Tremendamente poderosa en su soterrada y rica intención de trascender, "Promesas del Este" demuestra que no siempre un film minimalista y con una historia cercana debe resultar plana y monotemática, el eterno enfrentamiento de Nikolai de su deber contra su propia conciencia, la violencia contenida después de una escena perturbadora mediante reuniones familiares de la mafia rusa (a modo de liberación de tensión efectiva y brillante), todo ello contribuye a hacer creible la historia, funcionando una escena en concreto como catalizador de toda esa violencia que se intuye pero no acaba de mostrarse en su plenitud, quizás el climax descriptivo de esta historia de violencia como era su anterior trabajo. Dicha escena, la que transcurre en la sauna, es el punto álgido de las intenciones de Cronenberg con el relato, todo ser humano lleva dentro de si mismo la dualidad que nos lleva a ser unos seres imprevisibles al dejarnos llevar por las emociones (tanto si parte de una apariencia encantadora como el jefe mafioso para convertirse en el demonio que lleva dentro, como partiendo de la superficial provocada por ese aspecto aterrador de Nikolai, pero que conlleva un hombre de corazón puro), y en la cual el cineasta de Ontario da rienda suelta a la hiperrealista y vengativa escena más violenta del film, con una descarnada lucha por sobrevivir desnudo de toda coraza (literalmente Nikolai se encuentra en esa posición, en una escena metafóricamente poderosoa al estar desprovisto de toda defensa) en los baños de esa aséptica sauna.Tanto la labor tras las cámaras de Cronenberg, como la excepcional actuación de parte del reparto, sobretodo aquellos que interpretan a los miembros de tan carismática organización, contribuyen a crear un film cuasi perfecto, en el cual solo pequeños detalles se podrían considerar erroneos, como la poco profunda descripción de las personas de a pie que forman la familia de Anna, desprovistos de todo tipo de matiz e interés por parte del espectador, más allá del puramente anecdótico. El personaje de Anna resulta quizás demasiado mayor para el papel, resultando quizás más acertada la decisión de haber escogido una actriz más joven, lo cual daría mucho más sentido a esa rebelde e inconformista, por no decir demencialmente arriesgada, actitud de enfrentarse a una de las mafias más poderosas del mundo. La inocencia de la juventud hubiera justificado más esa actitud y hubiera dado aún más sentido al sentimiento de sobreprotección que ejerce Nikolai sobre ella. Aún así, Naomi Watts se desenvuelve con la soltura en el papel de Anna, estando algo limitada su actuación, eso si.En definitiva, una excelente película, que pese a mostrarse intimista y convencional en determinados pasajes, con un Londres gris a modo de historia desesperanzadora como el futuro de esas inmigrantes ilegales que malviven guiadas por el tráfico de personas, no impide que la sutil y brillante capacidad de Cronenberg para mostrarnos ligeros apuntes que intuyen más que muestran, situen el film en el olimpo de las mejores películas del año. Imprescindible, sin duda.</body>
</review>
