<review author="Ivan Villamel" title="Interview" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Buscemi va un paso más allá y nos muestra un conciso y breve relato de personajes heridos, de cicatrices sentimentales y emociones que duermen amenazantes en el interior de cada uno de nosotros.</summary>
	<body>De ejemplar entendimiento del mundillo del cine se puede calificar la carrera como actor de Steve Buscemi, un excelente intérprete cuya larga trayectoria se ha sustentado en el rol de personaje extraño, o perdedor absoluto, que tan bien representa ese físico escuálido y perturbador. Ser capaz de cambiar de registro pasando de trabajar a las órdenes de gente como los hermanos Coen o Quentin Tarantino, a hacerlo en producciones destinadas al consumo rápido (Michael Bay a la cabeza), sin perder en exceso su carisma en pantalla, resulta tremendamente dificil, y denota un conocimiento aplastante del sistema el cual le ha acogido con los brazos abiertos. Ni arte ni espectáculo, sino todo lo contrario, como dirían algunos.Después de esa brillante carrera como actor (aunque repito, con films rotundamente deleznables que probablemente le permitieron pagar sus facturas, y algo más), Buscemi dió un paso más allá hace poco más de 10 años, cuando dirigió su primera película, "Una última copa" (Trees Lounge), una pequeña historia que destacó por ser un sincero retrato coral de una serie de perdedores y sus triviales preocupaciones. Después de este acierto fílmico en su debut, dirigió un par de films a continuación ("Animal Factory" y "Lonesome Jim"), que incidian en ese retrato de la clase media con pocas ínfulas de grandeza, y algunos episodios de populares series ("Oz" y "Los Soprano"). Todo ello en un periodo de poco más de diez años, en los cuales compaginó dicha labor con su habitual, y casi siempre acertada, labor como actor.Con su nueva película, de nombre "Interview" (especialmente revelador y esclarecedor acerca del argumento del film), Buscemi va un paso más allá y nos muestra un conciso y breve relato de personajes heridos, de cicatrices sentimentales y emociones que duermen amenazantes en el interior de cada uno de nosotros.La historia nos muestra el rutinario y especialmente desagradable encargo que recibe Pierre Peders, un antiguo periodista de sucesos políticos, venido a menos y con poca intención de prestar especial atención al personaje que va a entrevistar en un elitista local. Se trata de Katya, una actriz de películas de serie b terroríficas y culebrones televisivos, muy popular y con aires de diva, con esa mirada prepotente que otorga el saberse reconocible y deseable por la legión de seguidores que posee. Después de un desagradable cara a cara, la cena acaba de manera abrupta y se disponen a seguir su camino cada uno por su lado, pero un incidente en el taxi, hace que Katya se vea en la obligación moral de ayudar a Pierre y asegurarse que no ha sufrido daños, esto les lleva al lujoso loft que posee Katya bien cerca del lugar donde se encuentran. Una vez allí es cuando ambos personajes se van descubriendo poco a poco, dejando de un lado el personaje, para descubrir a la persona que se oculta detrás de tan superficial fachada.En su labor como director, Buscemi corría un grave riesgo al afrontar una historia como la que se ha atrevido a rodar, y no es otro que encontrarnos ante una historia cuyo ritmo narrativo y progresión dramática no dependía de una puesta en escena rebuscada o un desarrollo de la acción física, centrándose sobretodo esa progresión dramática en el nivel de profunidad que pudiera alcanzar la relación personal entre los dos protagonistas del relato. Es decir, todo pendía de un hilo sino era capaz de penetrar en las emociones de Katya y Pierre, y lo cierto es que ha salido especialmente airoso de tan arriesgada iniciativa, de manera brillante diría un servidor.Todo basado en un extraordinario guión, una pieza maestra de emociones contrastadas, de sutiles comportamientos, tan ilógicos en ocasiones como nuestras propias emociones nos dictan. Unos diálogos que se convierten por méritos propios en la base del relato, y lo hacen con un recargado dramatismo creciente a medida que avanza la confianza entre ambos personajes, almas perdidas en trabajos donde la presión del dia a dia, la eficacia del momento, lleva consigo una presión adicional y asfixiante en muchas ocasiones.La labor actoral de ambos intérpretes no podía quedarse atrás para poder sacarle la verdadera esencia a tan laborioso compedio de brillantes y profundos diálogos (o en su defecto, superficialmente irónicos en otras ocasiones). Hasta en eso el film sale victorioso. Y digo hasta en eso, porque si bien la labor de Buscemi como actor resulta extraordinaria, con un punto de vista en sus acciones lleno de humor negro, o incluso diabólicamente sarcástico en ocasiones, era menos previsible que una actriz como Sienna Miller, habitualmente recluida al papel de chica florero de la función, funcionara tan bien, y supiera aguantarle el duelo interpretativo a un grande como Buscemi. Si bien es cierto que la labor de él deja la sensación de mayor lucimiento, Miller no desentona en ese enfrentamiento emocional cara a cara con el personaje de Pierre, cosa que ya es especialmente destacable, para todos aquellos que considerábamos a esta chica solo una cara bonita.Además, la película posee la gran virtud de no quedarse en la historia personal de estos dos personajes, dando pie a una soterrada ironía con respecto al mundo al cual ambos han decidido pertenecer. Especialmente llamativo es el hecho que el personaje de Pierre nombra a Katya como poco menos que una mujerzuela capaz de conseguir lo que fuera acostándose con hombres, cosa que, teniendo en cuenta la forma como saltó esta chica a la fama, resulta de una atrevimiento irónico considerable. O incluso esa sutil referencia al mundo frívolo y superficial de la fama que otorga las producciones destinadas al gran público, siendo Buscemi precisamente alguien que se "vendió" a ello, en un alarde de autocrítica sobre los cimientos en los que se basa el mundo del cine aplastante.No se queda en eso tan acertada producción, resultando el punto más interesante de toda la función (y precisamente esa palabra quizás sería la más ajustada al relato, viendo que se trata de una obra cercana a la interpretación teatral y a la esencia del mockumentary), el enfrentamiento entre dos mentes sin el más mínimo sentido de la ética. Empezando el relato como antagonistas absolutos, ya que uno es un periodista cínico y desencantando con un afán por, supuestamente, cambiar el mundo a través de los medios políticos, y la otra una actriz snob y más pendiente de intrascendentes contratiempos, o de seguir siendo consentida allá donde va. Y acabándolo como el reverso de la misma moneda, utilzando ambos el medio en el cual trabajan para dar rienda suelta a mentiras y medias verdades, no estando tan alejadas las posturas de uno y otro como en un principio creían.Quizás en el apartado negativo habría que citar ciertas resoluciones de la acción en el relato, o la poco creible decisión de Katya de socorrer al periodista (siempre y cuando uno no lo entienda de otra forma al relacionarlo con el final de la historia) y llevarlo a su casa. Y sobretodo, ese final con vuelta de tuerca en el cual se pierde un poco el tono del resto de la película, que sin resultar malo, podría haber sido más sangrante y menos condescendiente, en mi opinión.En definitiva, un notable film, un caso extraño dentro de la tan previsible producción americana, una historia que bebe del cine independiente y que nos habla de lo compleja y tramposa que es la mente y el alma humanas. Una película notable, con unos actores y un guión excelentes, que supone un soplo de aire fresco y la confirmación que algunas actrices, además de atractivo, poseen algo más que ofrecernos. Notable.</body>
</review>
