<review author="Ivan Villamel" title="Mr Brooks" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film absolutamente mediocre, con una factura televisiva impersonal y carente de nervio narrativo, con un guión que se pierde en historias paralelas que nunca acaban de de discurrir con fluidez, una plana realización y un horrible montaje.</summary>
	<body>En los tiempos que corren, en los cuales el thriller ha pasado a engrosar la lista de géneros vistos a través de un vacuo esteticismo (salvo honrosas excepciones, que siempre las hay), la intención de Bruce Evans, director de esta fallida "Mr.Brooks", está clara desde los primeros planos del film, recuperar una manera de hacer cine, de crear una mirada cinematográfica echando la vista atrás en el tiempo. Pero toda buena intención arrastra definitivamente un lastre dificil de soltar, debido a que el film que nos ocupa recurre a los peores tics de un tipo de thriller que a un servidor le recuerda a aquellas muestras de suspense de principios de los noventa, tan dados a la factura televisiva. Influencias de las cuales hablaré a continuación.Antes de nada, el argumento del film, nos situa en la piel de Earl Brooks, un exitoso hombre de negocios, poseedor de un terrible secreto, tiene una adicción al asesinato, enfermedad que él cree haber dejado atrás hasta que un dia, después de dos años sin matar, vuelve a su mente, y lo hace en forma de manifestación material, física a sus ojos, de su alter ego, la parte criminal de si mismo, de nombre Marshall, que a modo de esos pequeños demonios del mal tan comunes que aparecen en el hombro de los cartoons más alocados, aunque en este caso materializado como un oscuro personaje, le incitan a cometer más asesinatos. Cuando por un despiste poco habitual en él, olvida un pequeño detalle en una escena del crimen, un fotógrafo aficionado le chantajea para poder presenciar in situ uno de sus asesinatos (que por cierto, Brooks se había prometido a si mismo no volver a realizar), so pena de denunciarle y acabar entre rejas. Comienza un juego peligroso para ambos personajes, añadiéndole al argumento la persecución por parte de una agente de la ley (y rica para más inri), de nombre Tracy Atwood, por la cual Brooks comienza a sentir una cierta admiración. Para hacer aún más enrevesado el argumento, la hija de Brooks vuelve a casa con un oscuro y terrible secreto.Como comentaba anteriormente, ningún elemento del film encuentra su punto justo de equilibrio y a todo ello no contribuye precisamente la labor de Bruce Evans trás las cámaras. Cineasta curtido más en el terreno del guión que de la dirección (no en vano su primera y última película hasta la fecha se remonta al año 1992, y se trataba de la intrascendente "Kuffs, poli por casualidad"), Evans no sabe adaptarse a lo que requería el film y las esperanzas depositadas. En el terreno del guión, también se había mostrado tremendamente irregular, siendo responsable de guionizar la interesante "Starman" (dirigida por John Carpenter) y sobretodo su gran trabajo hasta la fecha, "Cuenta Conmigo", una de las mejores (sino la mejor) películas sobre la amistad en la adolescencia realizadas hasta la fecha. Por contra, ser responsable de memeces como la historia de "La isla de las cabezas cortadas" (que si tiene algún ligero interés, no es precisamente por el horrendo guión) o "De jungla en jungla", resta cualquier atisbo de credibilidad presente en este cineasta vuelto al redil de la dirección.A un servidor, el film le recordó sobremanera a aquellos thrillers de principios de los noventa, tan populares entre el gran público, pese a tener una factura televisiva que echaba por tierra cualquier pretensión de hacer un film perdurable. Aún así, la influencia en el tono, la mirada privada de tensión, y condescendiente con los personajes amorales (de una forma tremendamente superficial por eso) de thrillers de aquella epoca como "Malas influencias", "La mano que mece la cuna" o "Rio Salvaje", todas ellas de Curtis Hanson (cineasta que por suerte, luego evolucionó dando pie a un director más que interesante, aunque con una tendencia a la baja en su carrera de nuevo), o de las películas del hoy olvidado Joseph Ruben, como "Durmiendo con su enemigo" o "El buen hijo", me resultan evidentes en un tono pretendidamente aséptico y supuestamente minimalista en la puesta en escena.Es una lástima que el producto final no sea en absoluto un film satisfactorio, más que nada porque el punto de partida, la interesante manifestación del lado oscuro de la mente de Brooks, podría haber sido rodada con más sutileza y efectividad, por su contra, se convierte en un personaje más del film, y eso juega en contra de la credibilidad de la historia. Otro aspecto interesante era a priori el juego que daba la mente criminal del aparentemente hombre perfecto, a modo de reflexión sobre el lado oscuro que toda persona suele , o debe, esconder, en contraposición a su impoluta presentación en sociedad, e incluso familiar. Todas estas aspiraciones trascendentes del film no acaban de funcionar ninguna de ellas, debido a un atropellado ritmo narrativo, con historias paralelas que lejos de enriquecer el film, solo hacen que crear una confusión narrativa, que funciona más a trompicones y buscando el supuesto carisma en pantalla de Kevin Costner y Demi Moore (realmente mediocres en su labor ambos), que una narración que atrape al espectador con pulso narrativo, cosa de la cual el film carece por completo.Bruce Evans carece en absoluto de una puesta en escena convincente, ni tan siquiera un pulso narrativo o visualmente apasionado, todo es frio y distante, con un guión enrevesado y absurdo que lleva a los personajes a decisiones cuanto menos cuestionables, un film tremendamente mediocre en su resultado final. A ello no contribuye en demasía elementos que chocan bastante en el argumento del film, solo así se puede comprender esa mirada condescendiente, incluso en la resolución final de la historia, a un asesino como Mr.Brooks, mientras se da rienda suelta al reaccionario concepto de la familia que se tiene en lugares como el que produce este film, siendo inaceptable (y no es la primera vez que lo podemos padecer en las producciones americanas, no olvidar el único aspecto verdaderamente negativo que presidía "Lio embarazoso") el mero hecho de plantearse una chica joven el aborto, en un alarde de fanatismo y manipulación que irrita a cualquier mente abierta y pensante. Mata lo que quieras si tienes buen corazón, pero jamás te plantees no tener un hijo aún siendo una chica joven o adolescente, realmente irritante.La labor de los actores tampoco ayuda mucho a mejorar el film, más que nada debido a que tanto Costner como Demi Moore se limitan a poner caras de indiferencia (citar la poco creible presión que ejerce Demi Moore al personaje de Mr.Smith en el aparcamiento, increiblemente mediocre), resultando ligeramente mejor, aunque no mucho, William Hurt como manifestación de la personalidad criminal de Brooks o Dane Cook como fanático nuevo descubridor del "arte" del asesinato.En definitiva, un film absolutamente mediocre, con una factura televisiva impersonal y carente de nervio narrativo (pese a tratarse de un género dado a ello como es el thriller), con un guión que se pierde en historias paralelas que nunca acaban de discurrir con fluidez, una plana realización y un horrible montaje (sin ir más lejos, el terrible montaje de los actos paralelos en el escenario del crimen recordando los pasos de Brooks por parte de la agente encarnada por Demi Moore, es confuso y terriblemente mediocre), dando pie también a escenas más propias de un modernismo mal entendido (la escena de la persecución por las escaleras, sin sonido y música electrónica, debería ser candidata a peor escena de acción del año), que de un film sobrio y contundente. Una obra insulsa que pese a resultar entretenida a ratos, da pie a evidentes defectos en todos los elementos que la componen. Absolutamente prescindible e intrascendente.</body>
</review>
