<review author="Ivan Villamel" title="30 días de oscuridad" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film muy irregular y fallido, pero al que se le debe reconocer que al menos no resulta especialmente tedioso y transcurre con cierta fluidez, si obviamos su tópica resolución.</summary>
	<body>Después de una exitosa carrera en el terreno del videoclip, David Slade hacía su debut en el largo hace dos años con aquella excelente muestra de terror psicológico que supuso &ldquo;Hard Candy&rdquo;, film reconocido por diversas asociaciones de críticos en su momento, e incluso ganadora de tres premios en nuestro cercano Festival de Sitges. Una historia en la cual se jugaba al gato y al ratón por parte de dos personajes antagónicos, un maduro fotógrafo con oscuras intenciones y una aparentemente frágil e inocente adolescente, resultando ésta última la gran triunfadora del film con una interpretación prodigiosa por parte de la joven Ellen Page.En su siguiente paso dentro de la industria, David Slade tomó uno de los habituales caminos que guian el devenir de los nuevos directores de cine fantástico americano, las adaptaciones de novelas gráficas, en este caso que nos ocupa, se trata de una miniserie escrita por Steve Niles e ilustrada por Ben Templesmith, de nombre &ldquo;30 Days of night&rdquo;. Una historia la cual no situa, al igual que el film, en la piel de una serie de personajes que habitan en un pequeño pueblo en Barrow (Alaska), lugar el cual, según reza el film, se trata del asentamiento humano más elevado de la zona. Cuando llega el mes en el cual la oscuridad se apoderará del lugar, debido a que no saldrá el sol en todo ese periodo de tiempo, y las temperaturas serán glaciales, la mayoría se dispone a abandonar el lugar durante ese periodo, quedando solo algunos habitantes. Pero una serie de macabros acontecimientos, y la aparición de un extraño personaje que presagia la llegada del horror, mantienen en vilo al Sheriff del lugar y su ayudante. Poco después se descubre que la llega del horror, anunciada por tan estrafalario personaje, se debe a la invasión del pueblo por parte de un grupo de vampiros, sedientos de sangre y dispuestos a no dejar a nadie con vida. La tarea de Slade tras las cámaras no resulta tan convincente como en su ópera prima, ni mucho menos, si en aquella la puesta en escena buscaba un minimalismo formal que ayudaba a una creación de tensión entre los personajes, debido a la ausencia total de elementos gratuitos que desviaran la atención de la excelente interpretación de los actores, en &ldquo;30 days of night&rdquo; sigue los caminos más trillados del género, aún reconociéndole cierto estilo a la hora de rodar algunas set pieces de terror verdaderamente efectivas. Su labor es muy convencional, imaginamos que debido a la ya demostrada tendencia a doblarse ante un patrón preestablecido en el género durante los últimos años, una forma de rodar cine fantástico que está haciendo peligrar cualquier atisbo de prestigio que pueda quedar en tan sugerente género a lo largo de toda la historia del séptimo arte.Es justo reconocerle a Slade, una cierta habilidad, que esperemos que potencie en sus próximos films, arriesgando un poco más en la puesta en escena y sobretodo eligiendo mejor los guiones que decida llevar a la pantalla. Algunas escenas del film justifican tal afirmación, como el ataque por parte de uno de los personajes a la horda de vampiros que pululan por la ciudad impúnemente mediante un quitanieves, rodado con un estilo directo y efectivo. O sin ir más lejos, el estupendo plano aereo durante la masacre en las calles del pueblo por los vampiros, visto desde la distancia aerea supone un macabro pero bello contraste entre el rojo de la sangre y el blanco puro de la nieve que rodea todo el lugar. En esas escenas, y alguna más que más vale no mencionar para no destripar parte del argumento, Slade demuestra que con algo más de empeño puede llegar a ser un valor firme dentro de este tipo de cine. Incluso en algún espléndido ataque por parte de los vampiros, se desenvuelve con holgada soltura.El gran tema a tratar en el film, el hecho del aislamiento, y como aguantar durante un mes escondidos en el pueblo, no está tratado como debiera, resultando demasiado abrupto y bastante ilógico en su resolución, una pena, porque como viene siendo habitual en estas producciones, el principio del film, y ciertos pasajes, hacian presagiar un devenir del relato mucho más sugerente y con más posibilidades de las que finalmente nos encontramos en pantalla. Por contra, se afronta la historia del enfrentamiento y aislamiento de la manera más convencional y repetitiva, con una constante sucesión de tópicos del último cine estadounidense de género, es decir, personajes que toman decisiones absurdas, como separarse por motivos ilógicos unos de otros, aparición de vampiros en el momento menos apropiado para los personajes, pero más previsible para el espectador, siempre quedando en la retina una sensación de deja vu constante. Una verdadera pena porque la historia daba para mucho más. La labor de los actores aún resulta más deficiente, no destacando en ese apartado ningún miembro del reparto, siendo la actuación de todos ellos bastante previsible, tópica y plana, en el mejor de los casos, con algún alarmante caso (sin contar cierto actor principal del cual no voy a atreverme ni a hablar, de apellido Harnett), como la horrenda descripción del lider de los vampiros, aunque probablemente motivado de antemano por una descripción en el guión absolutamente ridícula. A este personaje se le debe el honor de los peores diálogos del film, y eso que son escasos a más no poder, con una sucesión de frases absurdas, sin sentido y lo que es peor, con pretenciosidad buscada en su estúpida actuación. Un servidor todavía se está preguntando que demónios significaban las incoherencias que soltaba por su sangrienta boca.Lógicamente, como he dicho anteriormente, si la propuesta sobresale ligeramente, de una forma divertida, por encima de la mayoría de propuestas del estilo, es por la sugerente localización, más por el que podría haber sido, que lo que finalmente ha resultado como producto final. Si a eso le añadimos alguna escena salvable en la cual, como comentaba, Slade da pequeñas muestras de saber hacer en estas situaciones (también destacable el decapitamiento en la escena del columpio, sobretodo ese plano general final), pues nos encontramos ante un producto, que pese a sus tremendas limitaciones (por no hablar de las influencias descaradas del film, como aquellla incomprendida &ldquo;Fantasmas de Marte&rdquo;, cambiando aquí el arido y rojizo suelo marciano por la nevada Alaska, pero resultando una clara referencia en la concepción final del film, o quien sabe si también en la novela gráfica incluso), ofrece un divertimento para los fans acérrimos del género. Un film muy irregular y fallido, pero al que se le debe reconocer que al menos no resulta especialmente tedioso y transcurre con cierta fluidez, si obviamos su tópica resolución. De nuevo, una buena ocasión perdida.</body>
</review>
