<review author="Ivan Villamel" title="First Snow (La primera nevada)" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Mark Fergus elige para su bautismo de fuego en el terreno del largometraje una claustrofóbica historia, no tanto de espacios, sino de emociones, con resultados altamente satisfactorios</summary>
	<body>De cercana al espíritu independiente se puede calificar la opera prima de Mark Fergus, cineasta más conocido por su tarea como guionista, no solo en su debut en la gran pantalla lógicamente, con excelentes resultados en su mejor guión desarrollado hasta la fecha, &ldquo;Hijos de los hombres&rdquo;, una de las mejores producciones de ciencia ficción de los últimos años, en la cual colaboró estrechamente con el propio director de aquel film, Alfonso Cuarón, y varios guionistas más. En esta ocasión, Mark Fergus elige para su bautismo de fuego en el terreno del largometraje una claustrofóbica historia, no tanto de espacios, sino de emociones, con resultados altamente satisfactorios.La historia nos muestra como Jimmy Starks, el perfecto prototipo de perfecto vendedor despiadado sin escrúpulos, que haría lo que fuera para vender sus productos, se queda colgado en mitad de uno de sus pequeños pueblos de carretera del medio oeste americano, cuando su coche tiene problemas, y debe permanecer unas horas hasta que se lo arreglen para volver a casa. Allí le espera Deirdre, su novia, desconocedora del devenir de los acontecimientos que marcaran un antes y un después en la vida de su ausente pareja. Cuando Jimmy (movido más por la curiosidad que la creencia) acude a un hombre que tiene la supuesta capacidad de ver el futuro, y que tiene su lugar de trabajo en una vieja caravana justo la lado del bar donde Jimmy pasa las horas a la espera de su coche, no se imagina que una serie de premoniciones se vean cumplidas y deba incluso plantearse la credibilidad de tales afirmaciones. Una de esas visiones le marca sobremanera, un hecho de su futuro que puede marcarle trágicamente y contra el cual se obsesiona a partir de ese momento.Mark Fergus se mueve con soltura en un terreno eminentemente cercano al thriller americano, aquel en el cual carreteras secundarias, charlas de bares de carretera y personajes sin rumbo ni destino, marcan la narración y el desarrollo de los personajes. Su guión es consistente y se desarrolla alejado de efectismos ni giros de guión con tal de provocar un falso efecto sorpresa, pero no por ello deja de avanzar con solidez la narración del relato. Su puesta en escena es convencional y con un cierto distanciamiento formal, lo que le confiere a la película un aspecto visual apropiado para la historia que pretende contarnos. Por su parte, la labor de los actores resulta algo irregular, quizás por el propio distanciamiento emocional pretendido al desarrollar toda la historia desde un punto de vista ajeno a las emociones de los personajes, a excepción de nuestro protagonista principal, Jimmy Starks, protagonizado por Guy Pearce, ese estupendo actor que algún dia será reconocido como debiera (extraordinario por cierto en la magistral &ldquo;Memento&rdquo;), que si que nos transmite su desgarradora lucha contra su propio destino con una estupenda caracterización. Del resto de actores, destacar a ciertos secundarios como el propio visionario o la madre enferma de su antiguo amigo de infancia, que con pocas lineas de diálogo se muestran perfectos en su papel. El resto del elenco se mueve en una cierta previsibilidad, sobretodo el personaje de Deirdre, interpretado por la bella Piper Perabo, que se limita a lucir palmito como el prototipo de mujer florero que pueblan ciertas películas del género.Película de múltiples lecturas, sobretodo en lo que concierne a la manera como afrontamos nuestro destino, o en su defecto, el desarrollo del presente para formarnos uno. Como escapar de nuestro destino, el cual hace florecer en nuestro interior los miedos y fantasmas del pasado, creando por ello una obsesión enfermiza que puede ser un lastre en el presente, hasta el punto de convertirnos en títeres de un destino que solo aporta fragilidad al que le teme. Una manera de penetrar en la mente humana y nuestros propios temores.Además, la visión metafórica de la típica carretera secundaria americana, vista en este film como lugares solitarios, asépticos, sin vida, como el presente y el futuro que parece esperar a este grupo de perdedores cuyas vidas transcurren sin un rumbo fijo, camino hacia una carretera perdida con ecos de cualquier personaje de los films de David Lynch. Quizás ahi resida la gran virtud del film, pero que a su vez puede resultar la lacra que de al traste con cualquier intención de llegar a todo tipo de público, el film transcurre lento y pausado, con frialdad, igual que esa primera nevada que con tanto miedo espera Jimmy. En definitiva, un gran film, con grandes virtudes y escasos defectos, entre ellos el hecho comentado anteriormente de su pretendida frialdad, que en ocasiones puede alejarnos de las intenciones y motivaciones de los personajes. A un servidor no le supuso problema alguno esperar con tensa calma el desarrollo de los acontecimientos. Notable film, que se emparenta en sus intenciones y desarrollo, aunque un escalón por debajo, con otro gran pequeño film estrenado hace poco, de nombre &ldquo;The Lookout&rdquo;, y no precisamente con la comparación hecha a modo de falsa publicidad de este film con &ldquo;Memento&rdquo;, del cual solo guarda la similitud de contar con Guy Pearce en la actuación,y su incierto futuro en la ficción.</body>
</review>
