<review author="Ivan Villamel" title="Arma Fatal (Hot Fuzz)" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>"Arma Fatal" se encarga de desmentir el hecho de que al encontrarnos con una parodia sobre un género tan manido como el cine de acción, deba ser tratado con dejadez o desprecio hacia sus propios orígenes.</summary>
	<body>Resulta en ocasiones una decisión complicada el darle una oportunidad a películas como "Arma Fatal" ( "Hot Fuzz" en su título original), y tener la iniciativa de acercarse a las salas y pasar por caja probablemente aún más. Durante los últimos años nos han llegado, sobretodo de USA, multitud de películas que parodiaban diversos géneros, desde la comedia al terror, y pasando también por el género de acción. El cual, por cierto, tiene el don, o llámenlo como quieran, de resultar tremendamente popular, y de permanecer en el imaginario colectivo, no solo argumentalmente, sino en forma de coletillas que todo el mundo tiene presentes después de haber visto gran parte de ellas."Arma Fatal" se encarga de desmentir el hecho de que al encontrarnos con una parodia (sutil , eso si, pero no por ello menos parodia) sobre un género tan manido como el cine de acción, deba ser tratado con dejadez o desprecio hacia sus propios orígenes.Ahí radica precisamente la gran virtud de "Arma Fatal", parte del respeto y de la admiración que provoca en su director y guionista (ésta última labor a cuatro manos con su actor habitual Simon Pegg) el género de acción, para darle un vuelco y mediante la sutileza crear una recreación perfecta de humor inglés, con un cinismo evidente pero a la vez sutil en su traslado a la pantalla.El equipo creador de tan notable película lo forman el director Edgar Wright, también guionista con el anteriormente citado Pegg), y un elenco de actores habitual en su cine, sobretodo Simon Pegg y Nick Frost, siempre protagonistas de sus desventuras. El talento de Wright para este tipo de comedia ya quedó patente hace tres años con la no menos estupenda parodia del cine de zombies llamada "Shaun of the Dead" (llamada "Zombies Party" en su absurdo título español), que al igual que el film que nos ocupa nos mostraba unos lugares comunes de ese tipo de cine, para subvertirlos y llevarlos al terreno paródico, siempre desde el respeto, como en "Arma Fatal". Anteriormente a aquella propuesta, su popularidad ya había sido notable, sobretodo en UK, por una serie que data del periodo del 1999-2001, de nombre "Spaced", y que ya contenía las constantes básicas de su cine. Sus más recientes trabajos , después de "Arma Fatal", se tratan de uno de los falsos trailers para el Grindhouse de Tarantino &amp; Rodríguez (de nombre "Don't"), y la ya anunciada producción "Ant-Man", sobre un bioquímico que se puede comunicar con las hormigas.El argumento del film nos situa en la piel de Nicholas Angel, un modélico policia de Londres cuya perfección y altísimo numero de detenciones crea envidias en su propio cuerpo de policia, empezando por sus superiores. Nada mejor que enviarle a un pequeño pueblo llamado Stanford, el que está considerado el pueblo más idílico y con menos casos de violencia y perturbación social del lugar. Una vez allí tiene como compañero, después de una reveladora primera toma de contacto involuntaria, a un inepto policia de nombre Danny, que le ayudará a intentar demostrar que tanta perfección social no es posible, y que debajo de todo ello se esconde un mal latente y causante de varios incidentes considerados fortuitos por la mayoría.La labor de Wright tras las cámaras es digna de todo elogio, como ya demostró en su anterior propuesta, sabe como mover la cámara con soltura, y sobretodo, como crear tensión desde la comedia, cosa habitualmente fallida por parte de la mayoría de directores, que o bien se dedican a permanecer estáticos en la puesta en escena, o caen en la más absoluta mediocridad en ese sentido. Con un guión simple y sencillo en su desarrollo, pero sin por ello dejar de ser efectivo, las constantes alusiones a determinados tics del cine acción, o incluso cierta visión burlesca de la vida de provincias, se suceden a un ritmo pausado y narrativamente impecable. Nada queda a salvo en este film, desde una paródica visión de las típicas buddy movies (o películas de colegas policias) americanas, hasta una propia visión de la sociedad británica muy sangrante.Con constantes alusiones a este tipo de producciones que nos vienen desde USA, siempre sutiles como comentaba anteriormente, el propio film se transforma en un voluntario homenaje lleno de cariño y comprensión, sin por ello dejar de ser irónico, al cine que parodia. Como ejemplo de por donde van los tiros en esta producción británica, una esclarecedora escena en la cual Nicholas Angel (Simon Pegg), el polícia destinado al pequeño pueblo de Stanford, y su compañero Danny (Nick Frost) se disponen a ver una doble sesión de cine de acción, tan aficionado como es éste último a estas producciones. La doble sesión la forman "Le llaman Bodhi" y "Dos policias rebeldes", después de emocionarse Danny con escenas de la primera (e intentar Nick analizar desde el punto de vista realista policial el film), cuando llega la segunda vemos un plano en el cual en el momento de máxima tensión se quedan dormidos, a modo de reivindicación del cine de acción de antes y un cierto cinismo con las miras puestas en el hipervitáminico cine de Michael Bay. Todo ello tratando al espectador como se merece, sin necesidad de explicaciones absurdas o bromas evidentes y por ello sin la menor gracia ( más o menos como toda saga del estilo "Scary Movie" y sucedaneos, siempre tan mediocres).La visión de cierto aspectos de la sociedad británica no se queda atrás, y el estilo de vida british recibe ataques por todos lados en esta producción (realizada por británicos no lo olvidemos). Desde la estupidez de la policia de pueblo, a las rencillas provocadas en la capital británica entre los propios compañeros de Nicholas Angel al ser este el máximo exponente del policia perfecto, sin olvidarnos que todo prototipo de relación social y cordial en ese , en apariencia, idílico pueblo, está visto con muy mala uva (obligaciones por parte del sargento de acudir a estúpidos actos públicos, intenciones sospechosas de ocultar cualquier comportamiento fuera de lo común para no perturbar la paz de la localidad, etc). Un gran ejemplo de contención del cual deberían aprender en ciertos lugares, alguno de ellos no muy lejanos con prototipos de policias fascistas y de mal gusto, de como mirar con ironía ciertos aspectos de una sociedad sin caer en la bajeza fílmica.La gran labor de los actores ayuda mucho a la verosimilitud de los personajes, Simon Pegg está estupendo en su labor de poli duro que esconde una incomunicación y soledad aplastante, mientras que Nick Frost no se queda atrás en un interpretación de un paria de la comisaría, un incompetente compañero que, eso si, le enseñará a su nuevo amigo de la capital el valor de las cosas pequeñas. La aparición de Timothy Dalton en un papel cómico autoparódico (no olvidemos que este señor fue uno de los paradigmas absolutos del género de acción durante un tiempo con su intervención como James Bond en los 80), es histriónica en su mismo concepto de antiguo icono del género.En definitiva, una notable muestra de cine paródico, aunque eso si, sutil e inteligente en su mayoría de escenas, una película que un servidor recomienda ir a ver sin esperar histrionismos innecesarios, por muy contradictorio que pueda parecer, para poder apreciarla en su justa medida. Es de recibo admitir que los últimos minutos del film no tienen nada que envidiar a cualquier producción americana de cine de acción, en los cuales nada está a salvo, ni viejecitas en bicicleta (no se pierdan ese plano por favor, sensacional), ni amables vendedoras, ni tan siquiera el cura del pueblo. A pesar que el film pueda resultar poco trascendente y no se convierta en una muestra fílmica perdurable, si que cumple su objetivo con creces, con dignidad y una notabilísima pretensión de divertir.Altamente recomendable, sin duda.</body>
</review>
