<review author="Tito Chinchan" title="El espía" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película de espionaje donde un agente tiene que espíar a una leyenda viviente del cuerpo. Buen resultado para una cinta de intrigas internacionales, que nos mete de lleno en el FBI y demás cuerpos de seguridad. Recomendable para amantes del género.</summary>
	<body>Director: Billy Ray.Duración: La verdad que no recuerdo, aunque no debe ser corta.Estreno: 21 de diciembre de 2007La noche de reyes en mi casa siempre tiene mucho de especial. Realmente no es en mi casa, que es en la de mi padre, pero para el caso nos viene bien. Nos venimos todos los hermanos a dormir aquí, y nos levantamos cuando el más pequeño de la casa amanece. Este año, obviamente, el más peque era mi Pablo, que nos ha respetado hasta las ocho de la mañana. Entre la multitud de regalos que nos traen los tres reyes magos, este año le ha caido a mi hermana un portatil. ¿Y qué mejor modo de inagurarlo que hablando de cine en lo que el pequeño se sube a su nuevo camión?La película trata sobre un tipo que pretende ser agente especial del FBI. Para ello, además de luchar contra sus compañeros por ser el mejor, le ofrecen un trabajo muy especial. Debe espíar a un mito en activo del servicio, al que le acusan de uso de pornografía infantil. Poco a poco, el protagonista va descubriendo que no parece ser cierta la acusación, y que el verdadero motivo de su trabajo es otro.Curiosas las películas estas de intriga, con espionajes internacionales, burocracias increibles y personajes que transmiten un mal rollo nada recomendable. No tengo muy claro si la película me ha gustado, dado que por un lado me ha parecido muy interesante, pero como dan tanta pena los personajes, pues te deja fastidiado. Y es que los actores son muy creibles, las situaciones, sin uso de ningún efecto especial, te meten de lleno en la trama. Muy interesante la película, aunque no me termina de gustar. Demasiado asfixiante para mí, que requiero de cositas más ligeritas.Resumiendo, película de espionaje donde un agente tiene que espíar a una leyenda viviente del cuerpo. Buen resultado para una cinta de intrigas internacionales, que nos mete de lleno en el FBI y demás cuerpos de seguridad. Muy recomendable para los amantes del género.Para empezar el año con buen pie.Besitos.P.D: Las parejas de los miembros del FBI se tienen ganado el cielo, sin lugar a dudas.P.D.2: Al final, sale esa reseña que tanto me gusta. Si, donde dice que es una historia real y te dice que el protagonista vive en Wisconsins disfrutando de una nueva vida con su mujer, sus cuatro hijos, sus 7 gatos y sus doce perros. Esto deberían ponerlo siempre, hasta en las pelis porno, que queda muy bien.</body>
</review>
