<review author="Ivan Villamel" title="Stardust" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Desde luego, ?Stardust? ha conseguido algo que no pensé que verían mis ojos, disputarle el honor de peor superproducción del año a ?Transformers?, enhorabuena.</summary>
	<body>Después del éxito de cierta trilogía sobre la tierra media (absolutamente merecida por cierto), se abrió la veda a la adaptación de cualquier tipo de historia que formara parte de ese imaginario mundo de la fantasia épica. En este caso la obra que nos ocupa es una adaptación de una novela gráfica (forma supuestamente prestigiosa de llamar a los comics de toda la vida) de un tal Neil Gaiman, del cual debo reconocer que desconozco no solo la historia adaptada en &ldquo;Stardust&rdquo;, sino incluso cualquier trabajo realizado por el Sr.Gaiman. Debido a mi carácter profano en este tipo de historias escritas, del cual reconozco que lo más cercano que he estado de ellas ha sido con la obra cumbre de Robert E.Howard sobre cierto bárbaro cimmerio, mi mirada ha sido limpia de toda influencia a la hora de afrontar el visionado de este nuevo film épico-fantasioso, siendo por ello no susceptible de posibles comparaciones ni denuncias de falta de rigor en la adaptación al cine. Pues aún en estas circunstancias, no he sido capaz de encontrar nada lo suficientemente positivo para poder calificar este film de ni tan siquiera interesante.Detrás de las cámaras nos encontramos con Matthew Vaughn, cineasta londinense cuyo debut en la gran pantalla hace tres años, se saldó con una estupenda muestra de cine negro, una gran carta de presentación en sociedad como un cineasta capaz y con recursos para poder tener el privilegio de una carrera interesante dentro del género. Por ello, resultó una sorpresa mayúscula comprobar como era el encargado de la adaptación de &ldquo;Stardust&rdquo; al cine, una historia que tenía pocos paralelismos con su debut cinematográfico, por no decir ninguno. Presentarse en este mundillo con un film estupendo como &ldquo;Layer Cake&rdquo;, merecía un cierto rigor a la hora de afrontar nuevos proyectos, y por desgracia, Vaughn no se ha guiado por rigor alguno. Todas aquellas virtudes que había mostrado en Layer Cake se desvanecen a la misma velocidad que el interés que pueda despertar en el espectador tan palpable muestra de mediocridad como resulta finalmente &ldquo;Stardust&rdquo;. La puesta en escena de Vaughn se vuelve plana, sin pulso narrativo ni garra alguna para despertar el más mínimo interés en el espectador, que asiste perplejo a un fusilamiento de tópicos del género de la fantasía heroica.La supuesta historia que pretende hacernos creer versa sobre la cruzada por parte de un joven llamado Tristán (nada que ver por desgracia con la excelente leyenda de origen celta) de conseguir traerle a su amada una estrella que ha caido al otro lado del Muro, un lugar custodiado dia y noche por un vigilante que impide que cualquier humano pase al otro lado, al reino de Stornhold (aunque como veremos después, la realidad es que lo que preocupa es el camino inverso). El problema viene cuando la supuesta estrella se convierte en una bella joven que despierta el interés de varios perseguidores, todos ellos con sus propios motivos, desde una brujas que buscan la eterna juventud, a los hijos del rey del lugar, que tendrán el privilegio alguno de ellos de resultar elegido el sucesor en el trono si dan alcance a la piedra preciosa que lleva consigo dicha joven.Dicho así, la historia resulta tan confusa e irregular en su desarrollo como demuestra un guión repleto de incoherencias, faltas de ritmo y una narración realmente horrorosa, dando pie a una suerte de historias cruzadas a cual más absurda, sin resultar nunca equilibradas en su propuesta. Todo se sucede a un ritmo atropellado, en el cual las diversas ramificaciones del guión se atropellan entre ellas mismas, sin discurrir nunca dentro de la sutileza que requería el relato, un verdadero y confuso quebradero de cabeza (y no por ser complicado en su entendimiento, sino por resultar descompensado). A ello tampoco ayudan demasiado unos actores que se muestran tremendamente convencionales en el mejor de los casos, resultando, en mi opinión, denigrante el papel que interpreta Robert de Niro como capitán de una especia de zeppelin o barco volador (sic), en un papel que, curiosamente, evita ciertos histrionismos de sus últimas (y mayoritariamente mediocres) películas, pero curiosamente sigue cayendo en el más absoluto ridículo (citar la horrorosa escena del ataque de uno de los hijos del Rey al barco, resuelto de una manera harto absurda y anticlimática). El resto del reparto no anda mucho mejor, Michelle Pfeiffer no aporta nada a un papel que resulta distante, sin carisma (no por su actuación sino por el plano desarrollo del personaje), o un Peter O'Toole como el Rey del lugar que solo aparece brevemente y que igual se hubiera echado más en falta. Del elenco de actores jóvenes mejor no entrar a mucho análisis, dado que tanto Charlie Cox, Sienna Miller o Claire Danes (que deleznable actuación cuando le declara su amor al heroe de la función, que poca capacidad dramática en tan absurda interpretación), se muestran insulsos representando a unos tópicos personajes de telefilm almibarado de sobremesa.Decir que poco se puede salvar de tal despropósito, quizás los bellísimos parajes que ilustran la historia a lo largo del film, o algún detalle aislado, como el efervescente brillo del personaje de Claire Danes cuando se acelera su corazón, un detalle sutil y acertado, marcado de un halo mágico y sugerente. El resto de elementos son dignos de denuncia, empezando por una historia que parte de una pretensión demasiado elevada en su aspecto visual para la nula historia que nos muestra, detalles como que un hijo de un Rey salga a una persecución con solo cinco o seis escoltas marcan un contraste demasiado grande con los elaborados efectos especiales, la grandeza de las intenciones en el relato acaba por resultar una lacra cuando los medios destinados a los personajes o incluso extras del film son tremendamente limitados. Todo ello se confabula para hacer de &ldquo;Stardust&rdquo; un producto olvidable y efímero, personajes planos, resoluciones de la acción precipitadas y carentes de toda lógica, un humor que curiosamente resulta más absurdo que cualquier producto de intenciones más livianas, y en definitiva, una absoluta falta de pulso narrativo, dan al traste con toda intención de credibilidad en el film. Se podría hablar de como han influido obras capitales de décadas anteriores en &ldquo;Stardust&rdquo;, pero comparar a este film con delicias como &ldquo;La princesa prometida&rdquo;, &ldquo;Lady Halcon&rdquo;, &ldquo;Cristal Oscuro&rdquo; o incluso divertimentos desprejuiciados y efectivos como &ldquo;Willow&rdquo;, seria un alarde de falta de juicio real destacable. &ldquo;Stardust&rdquo; debe sentirse orgullosa de hacer que una obra como &ldquo;Las Crónicas de Narnia&rdquo; pueda ser considerada una buena película, incluso menos infantil siendo deliberadamente eso desde su primera concepción.En definitiva, una insulsa obra que resulta un producto intrascendente, y lo que es peor, aburrido y sin el menor rigor narrativo, sin nervio ni garra, previsible y excesivamente edulcorado incluso en determinadas escenas. Sorprende comprobar como ha tenido su sector del público que lo ha disfrutado, dando muestras del temor por parte de los verdaderos amantes del cine del lugar hacia el cual se está dirigiendo cierto cine de género, y de como cada vez nos volvemos menos exigentes en cuanto a calidad fílmica, algo ciertamente preocupante y que debería hacer pensar a más de uno. La exigencia de unos mínimos de calidad no debería resultar una actitud contestataria sino un deber cinéfilo en toda regla. Desde luego, &ldquo;Stardust&rdquo; ha conseguido algo que no pensé que verían mis ojos, disputarle el honor de peor superproducción del año a &ldquo;Transformers&rdquo;, enhorabuena.</body>
</review>
