<review author="Ivan Villamel" title="Im a cyborg, but thats ok" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una película para soñar despierto y dejarse arrastrar por esa gran historia de amor entre dos enfermos que se necesitan el uno al otro. Maravillosa.</summary>
	<body>Hay ocasiones en las que hablar de ciertos directores supone un placer cinéfilo incomparable después de ver o revisar sus obras, y el caso del cineasta surcoreano Park Chan-Wook es precisamente uno de ellos. Una vez más un acierto en la diana del buen cine con esta obra sobre la soledad, la necesidad de un ser querido y de encontrar el lugar en este mundo.El argumento nos situa en un centro psiquiátrico al cual va a parar Young-Goon debido a su negativa a comer desde que encerraron a su abuela, y al hecho de que, literalmente, se considera un cyborg y teme que si come puede perder esa capacidad. Allí dentro pululan una serie de personajes a cual más extraño, pero será Park-Sun (interpretado por el popular Rain) el que más se relacionará con ella. Ello conlleva el hecho que Young-Goon le pida que use sus "habilidades" para robarle su compasión, con el propósito de matar a todos los doctores y residentes del centro, ya que esa propia compasión le impide hacerlo.Visto así, el argumento puede asustar a más de uno, y teniendo en cuenta que hablamos de una película asiática, las cuales siempre son recibidas con cierto recelo por parte del espectador, corre el riesgo de pasar desapercibida esta maravillosa obra fílmica.La labor tras las cámaras de Park Chan-Wook vuelve a ser encomiable, con una nueva demostración, al igual que hiciera en su popular trilogía sobre la venganza, que nos encontramos ante uno de los mejores valores del panorama cinematográfico mundial. Un director capaz de coger todos y cada uno de los recursos técnicos y estilísticos del cine moderno y dotarlos de una personalidad en pantalla que deja boquiabierto de la perfección formal que consigue. Picados, travellings, primeros planos, etc, siempre los dota de una capacidad visual que nos remite a un realismo mágico que recuerda a películas como "Amelie" pero elevado a la máxima potencia en el caso particular de la película que nos ocupa. Su uso del encuadre, los colores, la magia audiovisual, es todo un festín de referentes cinéfilos y metáforas visuales que convierten a este director en uno de los más novedosos del cine actual, sino el que más.En el apartado actoral, destacar la excelente interpretación de sus dos actores principales Su-Jeong Lim haciendo el papel de "cyborg" y el citado Rain creando al divertido Park Sun, que saben dotarle de una magia especial a sus interpretaciones, sin caer jamás en el exceso ni en gestos que llevados al extremo resultarían sobreactuados, un excelente trabajo actoral.La película es de una riqueza metafórica que solo después de varios visionados se puede adquirir su verdadera dimensión, el uso de imágenes surrealistas, del contraste de colores al cual nos tiene acostumbrado el director, siempre en concordancia al aspecto emocional de los personajes, todo ello conlleva en si mismo un aire de film único, innovador y original en sus resultados, más que en su propia concepción argumental. Un imaginario visual repleto de ideas, recursos estilísticos y escenas maravillosas. Citar como tal la extraordinaria escena del encierro en habitaciones contiguas de los dos personajes, su manera de ponerse en contacto y su lucha surreal por superar sus propios conflictos emocionales o psíquicos, con esa comunicación mediante los dos vasos y el hilo. O sin ir más lejos ese plano del beso donde ella "despega" literalmente del suelo de la emoción, sencillamente genial. Son tantas y tantas las imagenes que quedan en el recuerdo en esta riquísima película que seria imposible enumerarlas todas ellas, incluso de un tono cómico que provoca una sonrisa de complicidad encantadora en el espectador (la escena de la carga de las pilas o la escena onírica de la matanza en el hospital), o de humor negro (la conversación con parte de su abuela metida en una bolsita a modo de despedida es descacharrante).Quizás para ponerle un pero sería justo admitir que el guión en ocasiones es algo esquemático, donde las imagenes y el aspecto visual en ocasiones supera al propio desarrollo de la historia, dado que tanta imagineria visual y estilística no encuentra su contrapunto en ningún aspecto realista que le otorgue a esos momentos su verdadero valor emocional al 100%, por suerte compensado habilmente por el director mediante insertos de fina ironía o humor visual.En definitiva, un film que sigue en la linea de grandes películas que nos muestra año tras año este extraordinario director, aunque en esta ocasión quizás algo más incomprendida probablemente por el espectador medio que anteriores películas, debido precisamente a la propia concepción del film y sus intenciones desde el principio, el argumento marca mucho y probablemente no sea apto para todos los públicos.Una película para soñar despierto y dejarse arrastrar por esa gran historia de amor entre dos enfermos que se necesitan el uno al otro. Maravillosa.</body>
</review>
