<review author="Ivan Villamel" title="Sympathy for lady vengeance" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Obra excepcional, una vez más, su director nos muestra hasta que punto un gran creador puede innovar a traves de la puesta en escena y la narración, un cineasta mayúsculo</summary>
	<body>En pocas ocasiones verán a un servidor rendirse incondicionalmente ante las cualidades como cineasta de algún director en los tiempos que corren, cosa harto dificil dadas las dificultades con las que se suelen encontrar todos ellos a la hora de rodar, en cuanto a libertad creativa, ser esclavos de las modas o de los gustos del público para llegar a una determinada franja de espectadores. Pero aún hay cineastas los cuales , por un motivo u otro, en este caso una privilegiada posición dentro de una cinematografía emergente como la coreana, pueden expresarse con total libertad. Park Chan Wook siempre ha sido santo de mi devoción, irremediablemente, película tras película me ha marcado y me ha hecho albergar esperanzas sobre el futuro del cine, aún a riesgo de parecer demasiado aventurado. No podía ser menos en la conclusión de su particular trilogía sobre la venganza, una nueva muestra de la sabiduría fílmica del señor Chan Wook.En esta ocasión la historia nos traslada a una carcel coreana, en la cual cumple condena Lee Geum-Ja durante trece largos años, debido a la muerte de un niño el cual la propia Lee Geum había secuestrado. Una vez sale de presidio, seguimos sus primeros pasos en libertad, como consigue un trabajo en una pastelería y planea la venganza sobre el hombre responsable de su encarcelamiento, que no es otro que Choi Min-Sik ("Oldboy") interpretando al Sr.Baek, un profesor de primaria, con oscuros secretos acerca de varios niños desaparecidos, e incluso, la hija que tuvo Lee Geum, y que se vió obligada a desprenderse de ella por su culpa.Park Chan-Wook nos lleva de nuevo a terrenos transitados con anterioridad en su excelsa obra, aquellos en los cuales la redención, la venganza, y la justicia poética se dan de la mano para formar, de nuevo, un coctel explosivo en su resultado final. Todo ello narrado con una progresión dramática encomiable, solo pausada por esos flashbacks que recuerdan a Lee Geum en la carcel de mujeres, la cual, por cierto, tiene un tono teatral que desconozco si se ajusta a la realidad de las cárceles de mujeres coreanas, pero que resulta de una opresión que transpira la pantalla y apoyada en los angulados encuadres de su director, transmite esa sensación de manera impecable. Esta progresión dramática alcanza su climax en la parte final del relato, en la cual la ambiguedad moral se apodera del film para llegar a uno de los finales más poéticos de toda su obra, y que recuerda, sobremanera al final de Oldboy en sus elementos visuales, sobretodo la pureza de la nieva, en contraposición con el largo y tortuoso camino hacia la redención por parte de nuestra heroina (¿?), como liberación final.En el apartado técnico, cabe decir, que como viene siendo habitual, la brillantez formal y de puesta en escena de este genio de la imagen que es Park Chan Wook, se apodera de todas y cada una de las escenas. Esos extraordinarios travellings que otorgan intensidad al relato, sin resultar para nada forzados o gratuitos, o los ya mencionados encuadres angulados de opresión constante, llenos de aristas, como las emociones de los personajes de sus films, se vuelve, una vez más en su cine, un elemento tanto o más importante que la propia narración, avanzando en el relato precisamente a partir de esa perfección. Todo ello unido por supuesto, a su particular sentido del humor, siempre tan negro y que Chan-Wook siempre sabe explotar tan bien. Secuencias como la del ajusticiamiento final, que resulta una negrísima puesta al dia de cualquier tipo de cine vengativo, siempre desde ese distanciamiento irónico y tan macabramente humorístico, o la onírica de la ejecución de un Baek con forma de perro (realmente significativa), nos dan una idea por donde se encamina el film, hacia un realismo mágico mezclado con un sentido del humor muy negro, alcanzando en ocasiones la incomodidad buscada por parte de su director al cubrir todo ello con una serie de elementos religiosos como la pureza del alma, el destino o la redención. Incluso se permite el lujo de recurrir a ciertos recursos visuales de gran originalidad y no por ello dejando de ser irónico, citar como ejemplo la escena de la relación sexual encima de la mesa, y como con el propio vaivén de los cuerpos surge de debajo de la mesa el rótulo escrito para mostrar en pantalla el tiempo de condena de la chica que ejerce tal actividad, brillante una vez más.Muchas escenas permanecen en la retina del espectador a lo largo del metraje, incluyendo esa brillante escena del ataque en el callejón, con ciertos ecos a la escena de la pelea multitudinaria de Oldboy, resultando en esta ocasión más violenta si cabe, al ser seca y directa, sin contemplaciones, a modo de tragedia griega operística. Es solo un ejemplo de la cantidad de detalles y matices que surgen de la obra de este gran creador, recurriendo, una vez más a la intensidad de los colores como pista visual del estado animoso o vital de los personajes, con imágenes difuminadas que tampoco resultan en valde en la historia.Si a todo ello le añadimos un excelente trabajo actoral, incluso de los personajes más secundarios (perfectos el grupo de padres en la escena final), nos encontraremos con un film que cierra de manera brillante la particular y reveladora trilogía de la venganza iniciada por Park Chan Wook con "Sympathy for MR.Vengeance" (que contenía uno de los planes finales mas cruelmente emocionales que un servidor recuerda, removiéndome el estómago de la inquietud provocada), una obra algo inferior a esta "Sympathy for Lady Vengeance" debido a que contenía una media hora en su nudo de la historia algo confuso, pero que por contra, resultaba aún más dolorosamente dramática que esta que nos ocupa hoy. Por encima de ambas se encuentra la que precisamente se encuentra en medio cronológicamente, la obra maestra del cine coreano ( y mundial probablemente) "Oldboy", para el que esto suscribe, la mejor película de los últimos diez años.El único pero que encontrarán aficionados poco acostumbrados a este tipo de cine coreano, es precisamente el hecho que la narración en ocasiones se encamina hacia una elipsis cinematográfica que hace que ciertas escenas salten de unas a otras sin acudir a una narración convencional, cosa que en mi opinión, no hace más que enriquecer la narración, por muy contradictorio que parezca. A pesar de ello puede resultar un pequeño lastre para determinado tipo de público no acostumbrado a este recurso tan común en el cine asiático.En definitiva, obra excepcional, una vez más, su director nos muestra hasta que punto un gran creador puede innovar a traves de la puesta en escena y la narración, un cineasta mayúsculo, a costa de repetirme, pero que ya ha demostrado a lo largo de su carrera (sin ir más lejos la reciente y comentada aquí "I'm a Cyborg, but that's Ok") que es un director privilegiado y un soplo de aire fresco en el panorama mundial.Absolutamente imprescindible.</body>
</review>
