<review author="Ivan Villamel" title="1408" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película interesante, con momentos acertados de terror sugerido que le dan un interés un poco superior a la media, aunque con una parte final llena de tópicos y la sensación de un desarrollo final de la historia rebuscado para confundir al espectador.</summary>
	<body>Después de un más que interesante debut en Hollywood con una película al servicio de Clive Owen dentro del género del thriller policiaco ("Sin Control") el director sueco Mikael Hafstrom se pasa en su nueva propuesta al género del fantástico, en este caso al terror adaptando un relato corto del maestro del suspense, al menos para algunos, que no para un servidor, Stephen King.La historia comienza con la visita de Mike Enslin (John Cusack) a un motel de carretera supuestamente habitado por fantasmas, para documentarse sobre su siguiente libro, momento en el cual vemos que no sucede absolutamente nada en su presencia. A pesar de ello Enslin escribe libros acerca de los habitantes fantasmales de dichos lugares, con libros como "1o Hoteles embrujados" o "10 cementerios embrujados", todos ellos guias para la supervivencia contra fantasmas, sin que tan siquiera, según sus propias palabras, haya visto jamás ninguno. Se le podría considerar un desencantado farsante que escribe por puro y mero afán de supervivencia económica, como demuestra que en su debate en una libreria para hablar sobre su trabajo solo se citan 3 o 4 personas interesadas por unos libros, que son descritos más adelante como libros de rebajas en la sección de novelas baratas. Cuando le surge la posibilidad de visitar el Hotel Delfín, en el cual se supone que la habitación 1408 esta embrujada, Enslin ve la ocasión perfecta para cerrar su nuevo libro con este último capítulo sobre lugares misteriosos y crear sus falsa historia sobre un nuevo lugar embrujado. Allí es recibido por el gerente del hotel, Gerald Olin, interpretado con cierto empaque por Samuel L. Jackson, el cual le advierte que esa habitación no debería alojarla, después de un tira y afloja constante, accede a dejarle pasar la noche en la habitación 1408, no sin antes advertirle que los "fantasmas" de esa habitación habitan en su propio interior. A partir de ahi la película se convierte en el intento de supervivencia a una larga noche por parte del personaje de Enslin.Se podría considerar la película un intento de trasladar a una sola habitación la típica historia de casa encantada (no vale la pena nombrar "El resplandor" de Kubrick o "La leyenda de la casa del infierno" de John Hough, por citar películas de este estilo, porque seria hacerle un flaco favor), un intento bastante loable y con resultados decentes, detalles como el efecto espejo a través de la ventana de la habitación hacia el edificio de enfrente, la ausencia de ventanas en el exterior del edificio excepto la habitación 1408 resultan más que sugerentes y ayudan a crear una atmosfera de pesadilla kafkiana, como bien describe el personaje principal en una ocasión. Durante el metraje se pone en duda, más que la existencia o no de fantasmas, la salud mental del personaje principal, con detalles como la grabadora o el pc portatil, aspectos que compensan que en un momento la película tome un rumbo equivocado, el rumbo que suelen tomar este tipo de producciones, que es dar vueltas sobre si misma, intentando jugar con que sea todo real o producto de la imaginación el hecho que ya ha salido o no de la habitación 1408, y ahí es precisamente el momento en el que la película se estropea en un alto grado de efectividad. Cabe decir que conforme la película avanza vuelve a caer, una vez más como viene siendo habitual, en un final que no sabe como acabar la historia, con lo cual se tira por el camino más fácil, donde incluso hay lugar para un amago de susto final que no viene a cuento para nada.La labor de los actores no pasa de correcta, dan la sensación de haber cobrado el cheque y poco más, sobretodo John Cusack, el cual a pesar de ser un buen actor en mi opinión, no acabo de verlo en este tipo de producciones. Samuel L. Jackson se encuentra un poco más cómodo en su papel de encargado del hotel, aunque tampoco hace mucho más para trascender más allá de resultar convincente en su misterioso papel. Por parte del director, poco que añadir, puesta en escena muy simple sin ningún atisbo de personalidad, típico producto de encargo, limitándose a resultar correcto.En definitiva una película interesante, con momentos acertados de terror sugerido que le dan un interés un poco superior a la media, aunque con una parte final llena de tópicos una vez más y la sensación de desarrollo final de historia rebuscado para confundir al espectador, la manera más usual de acabar algo que no sabes como acabar. Simplemente entretenida.</body>
</review>
