<review author="Ivan Villamel" title="La Sombra del Cazador" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film que se sustenta únicamente en cierta habilidad formal por parte del director y la carismática actuación de los tres protagonistas, siendo el resto de la historia tremendamente previsible.</summary>
	<body>El cine americano nos tiene acostumbrados a trasladar a la gran pantalla historias verídicas de forma extremadamente maniquea, o quizás sería más justo decir parcialmente ajustadas a la realidad, para aleccionarnos sobre supuestos valores que van más allá de cualquier planteamiento moralmente autocrítico y dirigir sus miradas hacia el exterior, o bien quedarse a medias (o a veces ni eso) en la mirada no condescendiente hacia sus propios defectos y errores.El nuevo film del neoyorkino Richard Shepard se adentra en una historia basada en un artículo de Scott K.Anderson sobre la impune libertad de ciertos criminales de guerra en la extinta Yugoslavia, en este caso, uno de los más peligrosos, apodado "El Zorro" y del cual nadie parece conocer su paradero.El argumento del film viene a ser precisamente la búsqueda por parte de unos periodistas de tan peligroso personaje, siendo una oportunidad única para todos ellos, pero especialmente para Simon (Richard Gere), de alcanzar la gloria absoluta en un mundo tan dado a consumir personas en la vorágine de dependencia de resultados inmediatos. Simon fue despedido y malvive en guerras a lo largo del mundo, a modo de mercenario de la información, mientras que su antiguo cámara, Duck (Terrence Howard), se ve arrastrado por complicidad y empatía a esta nueva aventura, pese a disponer de un trabajo ideal y carente de todo riesgo físico. A ellos se les une Benjamin (Jesse Eisenberg), el hijo de un poderoso mandamás de la cadena para la cual trabaja Duck. Durante su trayecto por dar con "El Zorro", en el cual descubriremos que no solo la inmediatez de la noticia está en juego, vivirán diversos contratiempos y deverán poner en riesgo sus vidas para lograr semejante hazaña.La labor de Shepard en la dirección dignifica levemente un film cuyo guión, escrito por el mismo director, da muestras de una incoherencia absoluta, siendo una historia repleta de tópicos. La puesta en escena es más que correcta a nivel técnico, aunque sin grandes alardes, pero son habituales a lo largo de la película las hábiles resoluciones que compensan ese mediocre guión, uno de esos casos donde la habilidad del creador (aunque en este caso tampoco va mucho más allá de la simple correción técnica) saca adelante de forma decente un producto que con un libreto más trabajado, y menos dado a efectismos o incoherencias en el tono o el desarrollo de la acción, hubiera resultado mucho más satisfactorio. Asusta pensar que hubiera pasado si además, el director de la función hubiera sido de la misma bajeza que la historia desarrollada.No es casualidad que Shepard dirigiera anteriormente a esta "La sombra del cazador", un film altamente recomendable y desmitificador como "Matador", donde ya daba muestras de una interesante habilidad para saber narrar mediante la puesta en escena, cosa que ultimamente parece que ha desaparecido en la gran mayoría de directores americanos.También es destacable, y un punto a su favor, la efectiva labor de los tres actores principales, tanto Howard como Eisenberg muestran una complicidad maestro-alumno digna de recomendación para todos aquellos films que lo intentaron, y no lo consiguieron, con momentos que demuestran la implicación por parte de ambos actores, siendo algo de esperar en un actor tan dotado como Terrence Howard, pero resultando una sorpresa en el caso de Jesse Eisenberg, cuya participacion anécdotica (en una por intrascendente y en otra por secundaria) en dos films populares de terror como "La Maldición" y "El bosque" (a las órdenes de Wes Craven y M.Night Shyamalan respectivamente), no hacía presagiar esa soltura y solvencia que nos muestra en el papel de inexperto nuevo reportero. Dejo para el final la labor de Richard Gere, un actor que nunca llegó a entusiasmarme, pero que sorprendentemente para un servidor, se erige en este nuevo film en un personaje con carisma, que sabe transmitir ese tono desencantado que se le presupone a alguien que lo tuvo todo, y ya no posee nada. Una verdader sorpresa. Del resto de actores mejor no hablar, porque son especialmente demenciales los casos del policia de la Onu, de nombre Boris, que representa los tics repetitivos del personaje ignorante y tonto hasta la extenuación, o el papel reservado a la actriz Diane Kruger, que hace tan poco creible ese aspecto desaliñado y de clase baja que requería el papel.Además, como comentaba antes, la palabra tono adquiere un significado especialmente relevante en este nuevo film del budista Gere. Existe un preocupante contraste, por su desfase de intenciones y resultados, entre lo que pretende contar el film y el tono de la historia. Si bien todo el relato tiene tintes dramáticos, como no podía ser de otra forma teniendo en cuenta que hablamos de la historia de un criminal de guerra, por otra parte existe de fondo un tono grandilocuente y sarcástico que echa al traste toda intención de encontrar un equilibrio en el relato. Resultando de mal gusto muchos contrastes de una escena a otra, o recurriendo a las más manidas escenas de este tipo de producciones (como el encuentro en la montaña entre el personaje de Simon y un antiguo colega). Además, a mitad de película, el film pasa de ser una historia de reporteros en busca de la noticia, a una venganza perpetrada por parte de Simon, cosa que no hace más que buscar un golpe de efecto que ya de antemano emparejaba este thriller con ciertos elementos del western urbano (tres hombres a la caza de otro, con una recompensa de 5 millones de dólares por su cabeza).Todo ello, junto con un final tremendamente anticlimático y poco acorde con lo que requería la historia, y sin contar la obvia e inocente visión por parte del cine americano de sus organizaciones más oscuras, nos dan como resultado un film que se sustenta únicamente en cierta habilidad formal por parte del director y la carismática actuación de los tres protagonistas, siendo el resto de la historia tremendamente previsible y carente de toda profundidad ni denuncia de unos acontecimientos y personajes, que así lo requerían. Un film que pese a poseer el don del entretenimiento pasajero, conlleva un cierto lastre que impide ni tan siquiera empatizar con la historia. Un film fallido y por ello, una verdadera lástima.</body>
</review>
