<review author="Ivan Villamel" title="Cuentos de Terramar" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>En definitiva, un film demasiado largo, con una historia carente de garra narrativa, unos personajes estereotipados y que busca en exceso los lugares comunes de un género, que ya de por si tenía la etiqueta de subgénero en su época.</summary>
	<body>El debut en el terreno del largometraje animado por parte de Goro Miyazaki, hijo del celebérrimo Hayao Miyazaki, partía de antemano con unas espectativas quizás demasiado elevadas, no tanto autoimpuestas por el propio director, sino más bien por el mero hecho de llevar consigo tan alabado apellido. El camino elegido por el señor Goro Miyazaki ha sido divergente en el tono con respecto al cine de su padre, tratando de buscar más una historia sencilla, carente del poder metafórico, e incluso visual, alejándose un poco del cine del maestro de la animación japonés. Pese a ello, como veremos a continuación, no ha sido capaz de llevar a buen puerto su proyecto debut.La historia, algo confusa por cierto, nos situa en un mundo habitado por la magia, dragones y traficantes de esclavos, dentro de una tierra donde parece que el mal se ha apoderado de todo, y la población vive apenada sus deprimentes dias. En ese lugar, un mago salva la vida de Arren, en realidad el hijo de un Rey al cual él mismo se encargó de asesinar, y emprenden una aventura que les llevará a la gran ciudad y a permanecer durante largo tiempo hospedados en una granja propiedad de una amiga del mago. Mientras tanto, una poderosa bruja se está encargando de someter bajo su terrible poder a toda la población del lugar. Dicha bruja parece conocer a nuestro mago protagonista y hacia el final del relato se producirá el correspondiente enfrentamiento entre ambos, con la revelación final por parte de Arren y su nueva amiga Theru, que también esconde un mágico secreto.Esta mágica historia hunde sus raices en la vieja tradición de cierto cine de animación épico que durante los años 80, e incluso antes, dominó gran parte del mercado japonés de género, con la excelente "La heroica leyenda de Arislan" o la serie del Rey Arturo a la cabeza. El gran problema en este caso, es que la historia avanza de manera muy confusa, con un guión que en ocasiones carece de un sentido de la lógica narrativa o de un pulso narrativo que aumente el interés por parte del espectador, estando la mayoría de ocasiones más pendiente el almibaradas reacciones más propias de aquellas series de antaño tipo Heidi que del anime japonés actual, tan dado en los tiempos que corren a excelentes parábolas y metáforas sobre el ser humano y lo que le rodea (sin por ello renunciar a las raices de su cultura).A pesar de ello, es justo reconocer ciertas escenas muy bien conseguidas, como la descripción de una ciudad decadente o la estupenda secuencia de persecución de los lobos al principio del film. Pero esa mezcla de influencias de la cultura celta, la novela caballeresca y una visión infantil del romanticismo y lo mágico, acaba por hacer aguas por todas partes. Además el aspecto visual posee un tono añejo, una animación anquilosada en el pasado, que si bien resulta agradable de ver para los nostálgicos del anime en su versión tradicional, requería que al menos la fuerza de la historia fuera mayor, en caso contrario las miradas irían muy destinadas a fijarse en otros aspectos, y en ese aspecto visual, también cojea el film de Goro Miyazaki.El tono frio y distante no ayuda demasiado a compensar el tedioso devenir de los acontecimientos, sobretodo el tramo de película que transcurre en la granja, alargada hasta la extenuación en un film que ya de por si no ofrecía el nivel de densidad suficiente como para alargarlo a las dos horas de duración.Además los personaje se ajustan a estereotipos varios, y por ello la sensación de historia ya vista no es ajena en ningún momento a la retina del espectador. Siendo especialmente denunciable ciertas escenas como aquella en la cual el personaje de Theru, tan reacia en un principio a entablar relación con Arren, se pone a cantar la correspondiente cancioncilla y acto seguido ambos personajes parecen poco menos que almas gemelas, realmente preocupante a los ojos de cualquier espectador tal cantidad de descompensación en la creación de reacciones lógicas en la narración.Con evidentes influencias además de otros films épicos de ahora y de siempre, como esa escena del mago a lomos de su caballo y su bastón resplandeciente, que recuerda claramente al mago Gandalf de tan popular trilogía, o la resolución final en esas escaleras amenazantes por las cuales el mago malvado se lleva a Theru a modo de secuestro, y que tan frescas están en la memoria del espectador más curtido en el cine fantástico con aquella estimable película llamada "Dentro del Laberinto". La originalidad no es además, la nota predominante en este film digno del mejor producto directo a video de los años 80, dentro del anime más presivible.Poco más que añadir, quizás resaltar el hecho que va a ser tremendamente complicado que su director se quite la etiqueta de ser el hijo de un grande, y más aún si en lugar de buscar su lugar en el género, se limita a recurrir al terreno más trillado de la fantasia heroica (y no solo japonesa evidentemente). Con un final tan grandilocuente y excesivo como es habitual en aquellos films de animación que le hacen un flaco favor a los productos verdaderamente interesantes, y un mensaje final sobre la vida y la muerte tremendamente confuso, infantil y carente de todo análisis riguroso sobre las verdaderas emociones.En definitiva, un film demasiado largo, con una historia carente de garra narrativa, unos personajes estereotipados y que busca en exceso los lugares comunes de un género, que ya de por si tenía la etiqueta de subgénero (en el sentido más previsible y tedioso) en su época.Prescindible.</body>
</review>
