<review author="Tito Chinchan" title="El ojete de Lulú" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Película pornográfica sobre el ojete peludo y parlanchín de una tal Lulú, que se siente infrautilizado. Dado que es pornografía de hace más de 20 años, está muy obsoleta, aunque resulta muy curiosa por el extraño argumento. Se torna desagradable.</summary>
	<body>Director: Jesús Franco.Duración: 77 minutos.Estreno: 14-04-1986 Madrid: Sala X (Francisco de Rojas).Espectadores: 25.137 de seres humanos (algunos estrenos actuales no llegan a esta cifra)Leyendo mi libro de cine español (espero que el autor me pase un talón por la publicidad gratuita) encontré la palabra "ojete", que despertó mi interés. Rápidamente tuve que hacerme con una copia, para ver esta obra de arte y ensayo, del hiper prolífico Jesús Franco (que no sólo hace películas de sangre). Hilando con el tema, al sector masculino le recomiendo buscar la susodicha palabra en la Wikipedia española. Y más aún si han visto esta película, es una cura de desintoxicación.La película trata sobre un ojete peludo, concretamente el de Lulú. Así de cruda. Refleja la soledad que tiene este orificio, destinado a ser sólo de un sólo sentido por una mujer que desconoce los placeres que le pueden ser proporcionados. Minuspreciado por su compañero, el coño, la historia nos muestra la evolución sexual que recibe el susodicho agujero, hasta por fin lograr el objetivo tan ansiado. Cachis, ya os he desvelado el final, je, je.¿A que contado así os pica la curiosidad como el ojete a un mandril de culo rojo? Pues dejaos de curiosidad, que la peli tiene momentos que da hasta asco. Es que no os he advertido que el ojete peludo de Lulú habla. Y habla con voz de niña, o mujer aflautada, con lo que da incluso mal rollo. Además, los alocados zoomes sin sentido de Jesús Franco, nos muestra planos que ningún ser humano debería ver. Bueno, quizá me he pasado. Y es que un director de cine grabe películas porno, y les trate de dar un significado, hace que se paran películas como estas, con conversaciones ojete - coño de lo más apasionantes.Resumiendo, película pornográfica sobre el ojete peludo y parlanchín de una tal Lulú, que se siente infrautilizado. Dado que es pornografía de hace más de 20 años, está muy obsoleta, aunque resulta muy curiosa por el extraño argumento. A momentos se torna desagradable.Besitos.P.D: Al tener tantos años, no os espereis penetraciones filmadas con planos ginecológicos. Más bien esperad un monólogo de un ojete que habla con voz chillona.P.D.2: La escena final roza lo gore. Es más, prefiero mil cuerpos decapitados ;-)</body>
</review>
