<review author="Carlos Giacomelli Puig" title="Viaje a Darjeeling" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>El particular universo de Anderson puede llegar a ser un deleite para los paladares ya acostumbrados (o preparados) a él, pero terriblemente irritante para los que no lo están (o no quieren estarlo). A mí me ha encantado.</summary>
	<body>Wes Anderson vuelve con "The Darjeeling Limited", una emotiva fábula sobre el reencuentro y las segundas oportunidades protagonizada por Owen Wilson, Adrien Brody, y Jason Schwartzman, y ambientada en los fascinantes parajes de India.Tras la muerte de su padre, tres hermanos emprenden en un peculiar viaje con el objetivo de reencontrarse tras un distanciamiento demasiado prolongado. El plan, propuesto por el mayor de ellos (Wilson), consiste en embarcarse en el tren que da título al film y que recorre de extremo a extremo la India. Como era de esperar, tantos años alejados y el escepticismo por parte de los hermanos menores ante tan rocambolesco plan dan pie a la irritación, tensiones y secretismos, provocando numerosas disputas incluso físicas. Mucho deben cambiar las cosas para que el espiritual viaje comience a dar sus frutos.Con "Viaje a Darjeeling" Anderson demuestra una vez más sus dotes como director/artista, logrando una sucesión de espectaculares escenas (exquisitos los travelings que siguen a los personajes a bordo del tren) que se funden con una imponente fotografía de colorido diseño al son de una banda sonora simplemente perfecta.Además, la actuación del trío protagonista es creíble y entregada, gracias principalmente a las labores de Wilson y Schwartzman.Por si fuera poco, la película se abre con el cortometraje "Hotel Chevalier" (famoso por ser uno de los videos más descargados de los últimos meses debido al desnudo de Natlie Portman), bellísimo prólogo que presenta a uno de los hermanos protagonistas y que contrasta en su gris tonalidad con el cálido paisaje indio al que da paso.Así pues, todo parece indicar pues que nos encontramos ante una auténtica obra maestra, pero igual que ocurre con toda la filmografía del director, esta película no admite medias tintas: o se ama o se odia.Siendo de nuevo el principal motor de la propuesta, el particular universo de Anderson puede llegar a ser un deleite para los paladares ya acostumbrados (o preparados) a él, pero terriblemente irritante para los que no lo están (o no quieren estarlo). Personajes concienzudamente deshumanizados y aparentemente distantes, situaciones banalizadas, y bruscos encontronazos entre comedia y drama son solo algunos de los ejemplos que caracterizan el mundo en que parece anidarse la cabeza del director y que en "Viaje a Darjeeling" hacen acto de presencia en todo momento.En realidad, basta aceptarlos y ponerse a jugar con ellos para rendirse inevitablemente ante una trama emotiva y de bello mensaje, plagada de chistes hilarantes que no buscan la carcajada pero sí una constante sonrisa, y presentada además con una elegancia formal impresionante. Los personajes son adorables, y logran hacerse rápidamente con el beneplácito del espectador.Cabe reprocharle, eso sí, un notable bajón de ritmo hacia el tramo final de la película, en que empiezan a entrelazarse una conclusión tras otra llevando al espectador a cierto desinterés y distanciamiento.Pero vaya, a mí me ha encantado.</body>
</review>
