<review author="Ivan Villamel" title="Death Sentence" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film que solo destaca por la labor visualmente narrativa y de puesta en escena por parte de su director, con un guión pésimo y un ritmo narrativo irregular, por no decir insultantemente descompensado</summary>
	<body>Aún reciente el estreno de su anterior "Silencio desde el Mal" (un film parcialmente interesante aunque fallido debido a un pésimo guión repleto de tópicos del género), el director James Wan vuelve a ofrecernos una obra irregular, de nuevo fallida, en la cual da muestras una vez más de su capacidad visual, pero asimismo una falta de criterio para escoger sus proyectos mediante un guión solvente y narrativamente fluido.Anteriormente a la película citada, este cineasta malasio había sorprendido con una gran obra como Saw, que a pesar de ser acusada por ciertos sectores de tramposa (obviando que el cine en si mismo es un arte tramposo, el arte de hacernos creer lo que no existe), se convertía por méritos propios en un thriller de esos que perduran y mantienen su efectividad (aunque no llegaba a alcanzar la magistral calidad del cortometraje en el cual estaba basado, uno de los mejores vistos por un servidor jamás).En "Death Sentence", nos encontramos con Nick Hume, un ejemplar padre de familia, con un trabajo de analista y una esposa perfecta, dos hijos encantadores, siendo el mayor una joven promesa del hockey. Toda su vida es idílica hasta el momento en el cual una inoportuna visita a una gasolinera después de recoger a su hijo mayor, se convierte en la mayor tragedia que podría imaginarse Nick, al ser asesinado Brendan por un grupo de pandilleros en un rito de iniciación por parte de uno de ellos. El responsable es identificado, se trata de un joven de 23 años y es llevado a juicio, pero sorprendentemente Nick declara en contra de la identificación del responsable de la muerte de su hijo, con la intención de crear él mismo su propia justicia.La labor de Wan tras las cámaras es el único aspecto destacable de esta mediocre duda, creando una puesta en escena efectiva (que no efectista, al contrario que su argumento) y que permite transcurrir la narración con mucho nervio y un estilo visual producción, demostrando una vez más, que su capacidad visual está fuera de todo impactante. Esto contribuye a que ciertas escenas de la película resulten tremendamente brillantes, sobretodo las que conciernen a un par de momentos cumbre en su dramatismo, la persecución por las calles finalizando en el parking de coches, que llevan a cabo el grupo de pandilleros con la intención de acabar con Nick, y la escena final, en la cual la labor tras las cámaras del cineasta malasio, alcanza su apogeo absoluto con movimientos de cámara nerviosos y repletos de garra.Uno de los grandes problemas del film, proviene de un guión (o como digo siempre, lo que ha quedado en pantalla del traslado del guión escrito al resultado final) demasiado descompensado, que no ayuda mucho a hacer creibles ciertas actitudes, e incluso consigue crear una descompensación narrativa en el relato. Durante los primeros 25 minutos asistimos a la creación de la base de la historia mediante la descripción familiar, el asesinato y el juicio, siendo todo demasiado atropellado y contado de manera harto superficial, para acto seguido pasar al desarrollo de la venganza, con un tercer acto final donde la historia ya cae en el vacío más absoluto. Esta descompensación hace que no se cree un drama humano a partir del asesinato del hijo de Nick, ni se desarrolle a fondo el planteamiento moral que puede conllevar el acto de la venganza, resultando todo demasiado efectista y deudor de un cine de los años 80 donde la venganza se mostraba en su versión más política y reaccionaria, a modo de un Charles Bronson cualquiera y sus "Yo soy la Justicia". Término el cual por cierto es empleado en ocasiones de forma bastante erronea, aunque no así para el film que nos ocupa, siendo la venganza algo atemporal y no por ello susceptible de ser considerada una actitud reaccionaria, a no ser que detras de esa venganza se justifiquen ciertos planteamientos políticos o ideológicos ajenos a una visión liberal y justa de las cosas.En "Death sentence" el término reaccionario se esconde en varios de sus pasajes, resultando especialmente revelador la visión idílica de la familia acomodada en contraste con la vida dificil del grupo de pandilleros, en una visión bastante maniquea y falseada de la realidad, una visión reaccionaria vamos. Solo cabe recordar la iniciación pandillera y su paroxista visión del mundo al que pertenecen.Además, todo los elementos de la historia poseen un tufillo de hipocresía moral en el mensaje, esforzándose en hacer una denuncia de la violencia como creadora de violencia, pero a su vez recurriendo al regodeo en escenas violentas y carentes de un mensaje soterrado.La labor de los actores no puede sobreponerse a tan manipulador guión, y solo Kevin Bacon da muestras , en contadas ocasiones, de una solvencia que no puede superar la rémora que supone un personaje descrito de manera tan manipuladora, pero que al menos se muestra digno en su actuación. Del resto del reparto destacar que se ajustan todos y cada uno de ellos a tópicos y arquetipos ya vistos hasta la extenuación, y eso tampoco ayuda a la credibilidad de la historia.Al contrario que la excelente "El fuego de la venganza" (donde Tony Scott demostraba que se puede profundizar en el alma de un personaje movido por el afán de venganza), James Wan no sabe superar los lugares comunes de un género tan efectista, y donde incluso, recurre a copiar escenas o actitudes de films infinitamente superiores como "Taxi Driver", aquella obra maestra sobre los descensos a la locura, en una escena final donde fotocopia aquel extraordinario final.En definitiva, un film que solo destaca por la labor visualmente narrativa y de puesta en escena por parte de su director, con un guión pésimo y un ritmo narrativo irregular, por no decir insultantemente descompensado, además de un mensaje de dudosa moralidad y que juega al borde de la actitud más reaccionaria. Preocupante el camino que emprende este prometedor director a medida que avanza su filmografía.</body>
</review>
