<review author="Ivan Villamel" title="The Lookout" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Ua estupenda película que se convierte por méritos propios en uno de los mejores films del año, una muestra de cine negro con tintes dramáticos y de superación interior, con un gran trabajo en todos los elementos que la forman.</summary>
	<body>Hay ocasiones en las que una modesta película se convierte por meritos propios en una de las sorpresas del año, y eso es precisamente lo que supone la visión de este pequeño film en cuanto a medios pero grande en cuanto a resultados. Sin duda una de las mejores películas americanas del año.Chris Pratt es un antiguo alumno aventajado al resto, su popularidad como estrella del hockey, su maravillosa novia y sus amigos le muestran como el prototipo de joven triunfador, pero todo ello se ve truncado la misma noche que tiene un accidente de coche y le provoca graves secuelas, además de la muerte de dos de sus amigos. Dichas secuelas afectan a su lóbulo central, lo cual le provoca distorsión en los sentidos, confusión, agresividad repentina y pérdida de memoria a corto plazo. Vive con un compañero de piso de mediana edad e invidente, lo cual no impide que pese a su ceguera vea mucho más allá que la mayoría de la gente. La misteriosa aparición de un antiguo alumno de su escuela y sus oscuras intenciones a la hora de conseguir la colaboración de Chris en el atraco al banco donde éste trabaja, darán lugar a una serie de inesperados giros en su vida. Scott Frank debuta en la dirección de largometrajes con este film que nos ocupa, después de haber dedicado su carrera a la elaboración de guiones al servicio de directores de renombre como Steven Soderbergh en &ldquo;Un romance muy peligroso&rdquo;, o Steven Spielberg en &ldquo;Minory Report&rdquo;. Y no podia tener mejor debut que esta excelente muestra de drama encubierto en una historia de cine negro tradicional. Su clasicismo en la puesta en escena y su dominio en la narración, tanto en las escenas más dinámicas como aquellas que requieren del enfrentamiento verbal entre los protagonistas es encomiable y digna de halago. Todo ello mostrado sin grandes alardes visuales pero si con muchísima clase a la hora de contar la historia.Mención aparte merecen los excelentes protagonistas, todos ellos en estado de gracia constante, en especial Joseph Gordon Lewitt encarnando al protagonista de la historia, un actor que ya demostró en otra excelente muestra de cine negro reciente como es la imprescindible &ldquo;Brick&rdquo; que nos encontramos ante unos de los mejores actores de su generación. Su capacidad de mostrar tristeza, melancolía, su rabia contenida por un hecho que le marcó de por vida, hacen de su interpretación una magistral muestra de capacidad actoral. No se queda atrás Jeff Daniels en el papel de Lewis, su amigo y confidente, que también borda su papel de ciego con buen corazón, inteligente y marcado por la tragedia. Con respecto al resto del plantel actoral, todos ellos cumplen con creces su cometido, desde Matthew Goode interpretando al malo de la historia hasta la emergente Isla Fisher (atención a sus pequeños pero efectivos matices durante la historia). A todo ello ayuda un eficaz guión que pese a la carencia de giros argumentales enrevesados y alguna decisión incoherente en los personajes, es de una gran eficacia y melancolía, con una progresión dramática más que correcta, mostrando una historia que empieza como un brillante drama en el cual la fatalidad se apodera de todos y cada uno de los personajes del film, con escenas brillantes y contundentes como el encuentro de Chris con el personaje encarnado por Carla Gugino o la dramática cena familiar, mostrada con una sencillez que no impide que resulte tremendamente contundente y reveladora. Incluso cuando todo este brillante drama da pie a las escenas más movidas del film, aquellas que atañen a la preparación y desarrollo del atraco al banco, el film se mantiene en un equilibrio sorprendente teniendo en cuenta el error de gran parte del cine reciente.Historia brillante en su planteamiento y no menos en su desenlace, todo ello vestido de una fatalidad triste y desesperanzadora, una historia sobre como aceptar nuestros errores, aquellos los cuales nos marcan de por vida y no nos dejan avanzar. Nuestras decisiones u errores pueden llegar a ser una losa en la nuestra vida, y esta brillante película así lo atestigua.Buscando los puntos negativos del film, quizás el propio hecho que a mitad del film la historia toma un giro radical y eso provoca una sensación de ruptura en la historia, sin que por ello se resienta como he comentado anteriorme la película, pero sin permitirle alcanzar un nivel de excelencia.En definitiva, una estupenda película que se convierte por méritos propios en uno de los mejores films del año, una muestra de cine negro con tintes dramáticos y de superación interior, con un gran trabajo en todos los elementos que la forman y con un protagonista excepcional, que borda su papel como ya hizo en la anteriormente mencionada , y excelente, &ldquo;Brick&rdquo;. Historia con muchas capas de fondo que demuestra , una vez más pese a voces acusadoras, que el cine americano no está muerto. Notable film.</body>
</review>
