<review author="Ivan Villamel" title="Jindabyne" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un nuevo alarde de dominio privilegiado de la descripción de personajes a través de una narrativa pausada en apariencia, pero de tormentoso declive emocional.</summary>
	<body>Después de sorprender a propios y extraños con aquel excelente thriller de nombre "Lantana", rodado en el año 2001, cinco largos años han tenido que transcurrir hasta que el australiano Ray Lawrence ha tenido la oportunidad de demostrar de nuevo su valía en la realización cinematográfica, en este caso recuperando el tono denso y complejo de su anterior obra para llevarlo todavía más lejos, si cabe, en un nuevo alarde de dominio privilegiado de la descripción de personajes a través de una narrativa pausada en apariencia, pero de tormentoso declive emocional.La historia de Stewart, Carl, Rocco y Billy, situa a estos cuatro amigos en una de sus rutinarias reuniones de pesca de fin de semana, en la cual, por azarosa casualidad, descubren el cuerpo sin vida de una joven semidesnuda en el aislado rio del paraje semidesértico que les sirve de escape a sus rutinarias y tristes vidas, un lugar en el cual evadirse de sus quehaceres diarios. La decisión consensuada de dejar el cuerpo allí a la espera de su vuelta de fin de semana, desata una aireada reacción no solo de sus familiares y amigos, sino de la comunidad de aborígenes australianos. Nadie entiende los motivos que llevaron a estos cuatro amigos a desentenderse del hecho y seguir con su fin de semana de ocio ajenos a los dilemas morales que su decisión supone.En su labor como director en el film que nos ocupa, Lawrence demuestra poseer una dificultosa virtud que pocos directores actuales poseen, otorgarle a su puesta en escena calmada y pendiente de primeros planos con las reacciones de los personajes, una mirada fantástica, repleta de dobles sentidos y sentimientos ocultos bajo una maraña de contrastadas emociones. En ocasiones una puesta en escena y un pulso narrativo clásico no van reñidos con la personalidad que pueda ejercer un cineasta en el producto final, y la labor en este estupendo film, por parte de Lawrence, es digna de todo reconocimiento.El film transcurre de forma lenta, casi desesperante probablemente para los nuevos cinéfilos ávidos de sensaciones extremas, como ajeno a toda moda imperante en los tiempos que corren, pero no por ello se muestra estéril a la hora de llegar con su mensaje al espectador más curtido en este tipo de narración. Esa extraordinaria capacidad que posee el film para transmitir siempre la sensación de inquietud recuerda a aquella máxima de David Lynch (siempre tan reverenciado a la hora de mostrar la parte más oculta del alma humana), en la cual toda persona, posee su historia, su pasado en forma de amenaza constante, que duerme latente para resurgir algún dia, sino en forma de amenaza real y tangible, si a nivel emocional y destructivo internamente. Durante todo el metraje, Lawrence nos muestra el devenir diario de una pequeña comunidad australiana, mediante silencios en conversaciones trascendentales, miradas perdidas en busca de una liberación emocional y espiritual que compense la amargura interna que respiran todos y cada uno de los personajes de la película. Esa mirada fantástica se manifiesta en pantalla en forma de amenaza invisible, dando la sensación que en todo momento algo va a asaltarnos con virulencia extrema, con un aire de amargura. Desde el primer al último personaje del film, dan la sensación de ocultar cosas de su pasado, dando a entender, que detrás de cada puerta de cada una de nuestras casas, una triste historia se esconde.Mención aparte para el estupendo elenco actoral que sabe dotar a todos y cada uno de los personajes de su propia personalidad, sin ser engullidos por ese tono trascendental de la mirada cinematográfica de su director, estando Gabriel Byrne y Laura Linney, un peldaño por encima del ya de por si gran reparto, con una actuación sublime en su sutileza, una estupenda recreación de un matrimonio en crisis, con aquellos reproches emocionales que tarde o temprano salen a la luz en el momento menos oportuno.También es evidente, que tan acertado trabajo de actores, sería imposible sin un solvente guión, y en este caso no es menos cierto que el libreto de Beatrix Christian (basado en una historia corta de Raymond Carver, de título "So Much Water So Close to Home"), una paulatina y sorprendente descripción del dia a dia de estos fracasados personajes, está cuidado al detalle, resultando además una historia que comienza de forma brillante y acaba de manera triste y desesperanzadora (a pesar del espiritual y metafórico plano final), una joya vamos.Mediante tan acertada dirección, guión y nivel actoral, las referencias evidentes de este estupendo film australiano pueden pasar desapercibidas a primera vista, pero es evidente que esa mezcla de drama intimista y misticismo aborigen, bebe claramente del cine de uno de los más prestigiosos cineastas surgido de las antípodas, el imprescindible Peter Weir de sus primeros trabajos en su Australia natal, "Picnic en Hanging Rock" y sobretodo, "La última Ola", con el tema aborígen de fondo en ambos casos.Si hay algun elemento que le impide a este film alcanzar aún mayor nivel de calidad como pieza cinematográfica, es precisamente el cambio de registro en ciertos pasajes del film, que a pesar que no resultan insatisfactorios, quizás requerian alguna variación de ritmo narrativo, para resultar más efectivos los supuestos golpes de efecto, que aquí se diluyen para crear un tono uniforme a lo largo de todo el relato. Se muestra tan pendiente el film de alcanzar el alma de los personajes, que en alguna aislada ocasión se olvida de lo que significa el pulso narrativo. Un mal menor que en cualquier caso, no impide el disfrute de tan interesante film.En definitiva, un film absolutamente recomendable, mezcla intimista y de leve denuncia social, camuflado en forma de thriller racial, que supondrá una verdadera delicia para aquellos que aún amamos la narrativa y el cine clásico, aquel que se decanta por contarnos pequeñas historias de forma pausada y más pendiente del efecto emocional en los personajes que no de efectivos golpes de efecto, o giros de guión gratuitos. Probablemente el film sea incomprendido por un sector de la audiencia criado en el más acelerado montaje y narrativa actual, a riesgo de ser considerado "lento", cosa nada más lejos de la realidad, porque el film sobresale sin duda por encima de la media del cine reciente, independientemente de su nacionalidad. Una obra completamente recomendable, multipremiada (aunque sin alcanzar el nivel de repercusión de su anterior, e imprescindible, "Lantana") de forma justa en diversos certámenes. Un pequeño gran film notable e imprescindible.</body>
</review>
