<review author="Torbe" title="Los Increibles" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>¿Por qué las peliculas animadas son mucho mejores que las normales?</summary>
	<body>Es que no la cagan en ninguna, todas las pelis que hacen son cada vez mejores. Incluso no caen en los estereotipos en los que es tan fácil caer, que es repetirse y repetirse, como la mierda de American Pie 3, que es volver a hacer los mismos chistes, mal contados y previsibles a la milla. ¿Qué se esconde detrás de esas peliculas? ¿Cómo es que no te aburren ni un solo momento? ¿Cómo es que entretienen por igual a niños que a mayores? No tengo ni puta idea, lanzo las preguntas al aire, si alguien las sabe, que las responda ahora mismo en alto en su casa. Esta vez me ha pasado algo que no me habia pasado nunca antes con una pelicula (bueno si, con Pocahontas un poquito). Y es que la madre y la niña me han puesto brutito. La madre al comienzo de la pelicula esta quesito, ella toda mona, y luego al final de la peli cuando se pone en plan luchadora tambien, en cambio cuando esta de madre es el bajon de pene total. La hijita al principio mola asi en plan siniestra pseudo freak. Pero no pa follar todavia, solo para darle apretones y muerdos. Es despues, cuando se echa to el pelo pa los laos cuando esta para hacer maldades. ¿Por qué veo hasta en los dibujos animados posibles féminas dispuestas para el apareamiento? ¿Por qué me pone la mujer por ser mujer, tanto al natural, en pelicula o en dibujo animado? Supongo que es un defecto fisico propio de mi hobbie por leer comics eroticos. Son dibujitos, si, pero te ponen como motos acuaticas, echando espuma de agua por todos los lados. Joder, yo quiero ver la segunda parte de los Increibles, y la tercera. Por que coño no hacen mas de ese tipo de pelis y se dejan de tanto coñazo de tiros, asesinos en serie, polis malos y buenos, desastres naturales donde todos se salvan, dramones aburridos, comedietas que no hacen reir, superheroes que no cuentan nada, y mil y una pelis para adolescentes que es como para matarlos a todos? Hagan mas pelis asi! Y a ser posible con mas tias buenas! En esta peli hay una frase que me encanta, que es cuando el padre le dice a la madre, que qué mania tienen los yankis en engrandecer y festejar continuamente la mediocridad. En referencia a ir a la fiesta de fin de curso o eso que hacen los yankis cuando acaban los estudios, en mi cole se llamaba fiesta de fin de curso. Alli daban diplomas creo. Pues eso, id a ver esa gran pelicula que es divertida, ingeniosa, con mucha accion y entreteniemiento. Que para una vez que sacan una peli que esta bien, hay que decirlo! </body>
</review>
