<review author="Ivan Villamel" title="Cuento de Navidad" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>En definitiva, un festín para los amantes y nostálgicos del cine ochentero, con multitud de referencias.</summary>
	<body>Brillante iniciativa la que suponía por parte del otrora popular Narciso Ibañez Serrador , de recuperar aquel espíritu que imbuía su imprescindible serie &ldquo;Historias para no Dormir&rdquo;, mediante una serie de mediometrajes de poco más de una hora de duración, destinados a ser distribuidos por la televisión, con el tema fantástico de fondo y la colaboración en tareas de dirección de diversos prometedores cultivadores del género de nuestro país. Lástima que el alarde de ignorancia, desprecio, y poco apego al género por parte de Telecinco (poseedora de sus derechos de emisión), nos halla privado de poder disfrutarlo de manera mayoritaria, teniendo que recurrir al alquiler en forma de serie B despreciada o en su defecto, a la recopilación surgida hace poco en las estanterias de los establecimientos de venta de dvds.Es cierto que de los seis proyectos, no todos han sido del todo satisfactorios, resultando las producciones del propio Ibañez Serrador (&ldquo;La Culpa&rdquo;), y sobretodo, Mateo Gil (&ldquo;Regreso a Moira&rdquo;) y Enrique Urbizu (&ldquo;Adivina quien soy&rdquo;), meras muestras de limitación televisiva, tanto en su contenido final como en la forma, de escasa calidad en general y por ello, productos que deberían haber sobrevivido exclusivamente de esos pases televisivos que nunca llegaron (o al menos no supe situarlos en ningún horario normal). Pero también es cierto que el otro trio de creadores, quizás los más dotados seguramente en esto de contar historias a pesar de sus defectos, nos ofrecieron tres historias de lo más sugerentes, que trascendían más allá del producto alimenticio o la iniciativa cinéfila televisiva, para saber valerse por si mismos como productos únicos e intransferibles. Balagueró nos ofreció una inteligente vuelta de tuerca al tan problemático caso de la vivienda en nuestro país con su &ldquo;Para entrar a vivir&rdquo;, en la cual daba rienda suelta a su habitual brillante capacidad para la creación de atmosferas, con un aspecto visual impactante y una historia muy bien contada, aunque con el pequeño defecto que suelen tener sus obras, un guión y una narración demasiado deudora en ocasiones de lugares comunes, al contrario que su brillante capacidad visual, aún asi, una más que interesante propuesta por su parte. Por otra parte, Alex de la Iglesia nos ofreció una historia aún mejor si cabe en &ldquo;La habitación del niño&rdquo;, repleta de momentos de puro horror, sugerente y narrativamente impecable, con un recurso visual (el de la visualización de la realidad alternativa mediante monitores) que da pie a una escena, en la habitación fantasmal del niño, realmente sobrecogedora, en un acertadísimo trabajo. El último trabajo de &ldquo;Películas para no dormir&rdquo;, venía firmado por Paco Plaza, un estupendo director formal y técnicamente, pero que en cambio, carece en ocasiones de un pulso narrativo y una personalidad marcada en el aspecto visual, al contrario que su compañero, y amigo, Balagueró (como ya comenté en la reseña de REC).En esta última historia, Plaza nos situa en la piel de una serie de amigos a mediados de los años 80, la víspera del dia de navidad, en una localidad costera catalana (bien conocida por un servidor por cierto). Cuando descubren el cuerpo de una mujer vestida de Santa Claus en un profundo hoyo en medio del bosque, pretenden ofrecerle ayuda a tan desafortunada mujer, hasta que descubren que se trata de una peligrosa criminal que ha huido con un botín de dos millones de pesetas. Entonces comienza un juego peligroso por parte del grupo de amigos, que les llevará a tratarla como su mascota, con la intención de saber donde se esconden los dos millones antes de entregarla a la policía. De sorpresa mayúscula se puede considerar esta producción de Paco Plaza, no tanto por la calidad que atesora (que también), sino por el hecho de tratarse de un rara avis dentro de una industria tan anquilosa como la española. Plaza sabe dotarle a todo el conjunto de una tremenda personalidad, de una puesta en escena brillante, en la que es su mejor película en solitario sin duda alguna, con movimientos de cámara y recursos visuales incluso, que recuerdan al carismático cine ochentero, aquel que toda una generación, entre la cual me incluyo, disfrutó pese a su ambigua ideología.A todo ello contribuye un guión repleto de referencias a producciones de aquella década, desde las más evidentes y nombradas por parte de los protagonistas del relato, como &ldquo;Karate kid&rdquo;, &ldquo;El Equipo A&rdquo;, &ldquo;El coche fantástico&rdquo;, &ldquo;Dinastia&rdquo;,etc.hasta las más sutiles que se introducen en forma de homenaje y referencias a carismáticas películas como &ldquo;Los bicivoladores&rdquo;, &ldquo;Los Goonies&rdquo; (esa pandilla en bici por aquellos verdosos parajes), &ldquo;Cuenta Conmigo&rdquo; (el descubrimiento del cadáver en el bosque) o el slasher más descarnado, del cual Plaza se muestra claramente fan.Quizás la gran virtud de la historia se convierta en su defecto para algunos, cosa hasta cierto punto comprensible. Siempre se ha dicho que hay dos formas de hacer cine, la primera supone un acercamiento a la realidad para, una vez establecidas las bases, crear una historia fictícia con el objetivo de mostrar las obsesiones o puntos de vista de un creador. La otra forma de hacer cine, según se suele decir, se trata de crear cine a partir del cine, de la cinefília llevada al extremo como base del relato, como por ejemplo hacen el genial John Carpenter , y sobretodo, Quentin Tarantino (llegando éste último a realizar verdaderos pastiches de films poco conocidos por la inmensa mayoría, pero reconocibles por el cinéfago más desprejuiciado, de manera brillante).Ésta última opción es la que ha tomado como base Plaza para crear su referencial film, una deliciosa película y un maravilloso homenaje a una década inocente para muchos nosotros, pero repleta de magia y empatía con las historias que nos contaban. Sabe jugar con el aspecto nostálgico (no solo cinéfilo sino incluso haciendo referencia a los pastelitos &ldquo;Pantera Rosa&rdquo;, aquel popular juego del Simon, o la serie &ldquo;V&rdquo;,etc) de forma brillante, y ahí es donde radica la gran fuerza del film, desde la nostalgia crea una historia, que por otra parte, posee un ritmo narrativo impecable, un guión brillante en referencias y visión irónica de aquella pasión infantil (significativo el hecho que no saque en el encuadre los rostros de los adultos) lo suficientemente distante como para resultar efectiva.Labor excepcional por parte del grupo de actores jóvenes, una verdadera delicia escuchar los diálogos tan cercanos y a su vez tan creibles, estando todos ellos a un nivel excepcional, quizás lo mejor de la historia incluso, y con una no menos brillante Maru Valdivieso en el papel de mala de la función. Poca cosa se le puede echar en cara a esta acertada película, quizás un análisis a fondo de la estructura y ciertos elementos narrativos y de progresión darían como resultado un cierto planteamiento sobre su credibilidad en la historia, pero no olvidemos, que ese es el peaje a pagar para poder reverenciar aquella época, en la cual miles de historias transcurrian más por el camino de la acumulación y poco verosimilitud que de un criterio coherente. Por ello el final, siendo tan referencial, puede no ser del agrado de todos, pero incluso en esa escena, Plaza muestra un buen gusto en la puesta en escena, al no mostrar cierto hecho que se supone que ha sucedido.En definitiva, un festín para los amantes y nostálgicos del cine ochentero, con multitud de referencias que darían pie a un largo debate con motivo de identificarlas todas (incluso posters de &ldquo;No profanar el sueño de los muertos&rdquo; y &ldquo;La noche del terror ciego&rdquo; que decoran la habitación de uno de los niños), con escenas verdaderamente brillantes y una historia que funciona a la perfección por encima de tanta referencia cinéfilo-festiva. Una estupenda película, y probablemente, en su misma esencia como referencia a una serie y una forma de ver el género, la mejor de toda la serie de &ldquo;Películas para no Dormir&rdquo;.</body>
</review>
