<review author="Ivan Villamel" title="Los Crímenes de Oxford" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una estupenda película, una historia que escoge jugar en el terreno de lo intelectual, para finalmente reirse de si misma de forma macabra, con unos actores solventes (que no es poco) y sobretodo una puesta en escena contundente y efectiva.</summary>
	<body>Se intuía en la carrera del prometedor, y consagrado ya, director bilbaino Alex de la Iglesia, una capacidad para afrontar retos mayores de los que había disfrutado hasta el momento. Sus anteriores films, desde aquel primerizo "Acción Mutante", pasando por trabajos al servicio de los populares Santiago Segura o El Gran Wyoming como "El dia de la bestia" y "Muertos de Risa", eran producciones donde ya demostraba un talento innato para crear su propio mundo repleto de adorables perdedores, sin el más mínimo interés en dejarse arrastrar por modas imperantes y por ello capaces de despertar en el espectador una simpática afiliación emocional. A continuación cambió quizás un poco de tercio, resultando su cine más elaborado, con más clase en la puesta en escena, y películas como "La Comunidad", "800 balas" (entrañable homenaje al spaghetti western, definido por él mismo como marmitako western) o "Crimen ferpecto"(este último quizás uno de sus peores films en mi opinión) suponían un paso adelante con respecto a anteriores trabajos (obviando la fallida incursión por la puerta trasera del cine americano que supuso "Perdita Durango"), pero conservando ese toque especial que desprende su cine. Quizás el mayor problema de todas aquellas cintas era precisamente la propia delimitación impuesta por el cineasta, resultando casi siempre demasiado localista, con un humor poco dado a traspasar fronteras y deliberadamente friki (en el sentido cariñoso del término). Para un servidor, que siempre confió en la capacidad de este cineasta para poder aspirar a empresas mayores, su último trabajo, "Los Crímenes de Oxford", supone la consagración definitiva, y esperemos que un camino a transitar con asiduidad en sus proyectos futuros (y de cuya capacidad ya dio muestras en su excelente episodio para "Películas para no Dormir").De la Iglesia deja de un lado sus limitados lugares comunes y se embarca de lleno en el cine internacional, dando muestras de ser un habilidoso artesano (no olvidemos que este término ha quedado en el olvido por la pésima labor de cineastas sin talento), un creador capaz de resultar apasionado en su trabajo y de crear inteligentes productos de entretenimiento.El argumento del film nos muestra como Martin (Elijah Wood) se dispone a crear su tesis matemática definitiva con la ayuda del profesor Arthur Seldom (John Hurt), siendo demasiado optimista su esperanza, dado que el profesor, es un hombre taciturno, apático y carente del mínimo sentido de la empatía emocional con otros seres humanos. Martin, cuya única visita a Oxford desde su Estados Unidos natal, se debe a este propósito, ve como la muerte de la anciana que habita la casa donde él mismo se aloja, hace que la unión intelectual con el profesor Seldom sea un hecho, con la intención de resolver juntos una serie de crímenes acontecidos a partir de dicho fallecimiento.Notable trabajo en la direccion de Alex de la Iglesia, siempre encuadrando el punto de vista en el momento y el lugar exacto, una parte visual, claramente identificable con la gran capacidad del cineasta vasco para crear escenas cercanas al espectador, y que ayuden a hacer progresar la historia. Incluso se permite algunos lujos donde da muestra del dominio técnico al cual nos tiene acostumbrados, como ese plano secuencia en las calles de la pequeña población, donde va presentando las rutinas diarias de la serie de personajes principales que pueblan tan lúgubre localidad.Ayudado, eso si, por un inteligente guión (en colaboración con su guionista habitual Jorge Guerricaechevarría, basándose en la novela de Guillermo Martinez), una minuciosa y progresiva penetración en las bases matemáticas, teoremas y sobretodo, en como todo ello afecta a la propia relación del maestro-alumno y su alienación del mundo ajeno a ellos dos. Es precisamente en la elaboración de dicha relación donde el libreto adquiere su mejor trasladación a la pantalla, ayudado eso si, por una eficaz labor de actores, sobretodo el incombustible John Hurt, sin duda alguna, y pese a la buscada frialdad de la interpretación, el mejor del reparto, quedándose quizás solo en correcta la labor de Elijah Wood como Martin, algo que por otra parte, era de esperar ante tal injusto enfrentamiento de talentos. Los roles femeninos pasan a un segundo plano, siendo meras comparsas de las pesquisas realizadas por el maestro y su aventajado e inteligentísimo alumno, ya que tanto Leoner Watling (más pendiente de ofrecer carnalidad que otra cosa) y Julie Cox, tienen que levantar papeles poco desarrollados (aunque estando Cox bastante mejor que Watling en cuando a credibilidad del papel).Precisamente hay una palabra que describe perfectamente el tono de toda la historia, la frialdad a la cual hacía referencia anteriormente. Seguramente será la sensación que provoque en muchos espectadores esta historia, más pendiente del aspecto técnico matemático que de hacer transcurrir el relato de forma fluida mediante el avance de la acción tangible y no tanto del propio descubrimiento del intelecto. A De la Iglesia, parece importarle poco regodearse en los duelos sobre conocimiento, seguro de si mismo y de la profundidad mental que posee su fascinante historia. Ahí es donde radica el verdadero conflicto de la película, en entrar o no como espectador al interés que pueda provocar ese aspecto pretendidamente intelectual (algunos lo llamarán pretencioso, yo no), el cual, la verdad sea dicha, me provocó un interés inusual, teniendo en cuenta la banalidad y aspecto plano y previsible de la mayoría de producciones del cine reciente. En la elección entre pasión o cerebro, De la Iglesia ha optado por la segunda, con resultados altamente satisfactorios.No cabe duda, que además, esta gran película recuerda sobremanera a otras desarrolladas en ámbitos parecidos, con influencias que alcanzan a recordar obras de descubrimiento criminal como los films al servicio del carismático Hercules Poirot, la adorable Miss Marple o incluso el giallo más frio y cerebral, en contraposición de aquel otro tan efectista. Con ciertos apuntes del cine de la celebérrima productora británica Ealing (tan brillante en aquel humor negrísimo que presidía obras como "El quinteto de la muerte" u "Ocho sentencias de muerte"), de la cual toma prestadas ciertos brillantes toques de humor irónico, como la propia resolución de la historia que, sin destripar el final, nos ofrece la mayor broma macabra de toda la historia. Después de esa demostración de privilegiada inteligencia por parte de ambos personajes, donde la razón y la matemática se imponían en todas sus decisiones, acaban por ser los incontrolables caminos de la pasión los que dan con la clave de toda la historia, en un apunte final brillante de este estupendo director.Y si bien es cierto, que el final de la historia se cierra con algun ligero efectismo, un giro de guión que deja algunos cabos sueltos que probablemente no tendrían cabida en un análisis completamente lógico, no olvidemos que precisamente esa es la moraleja final de la historia, los cabos sueltos, al igual que las decisiones motivas por el corazón, siempre quedan al azar.En definitiva, una estupenda película, una historia que escoge jugar en el terreno de lo intelectual, para finalmente reirse de si misma de forma macabra, con unos actores solventes (que no es poco) y sobretodo una puesta en escena contundente y efectiva, un notable thriller que demuestra que con un director de talento, los productos de encargo se convierten en entretenimientos inteligentes.</body>
</review>
