<review author="Francisco Bellón" title="La criatura perfecta" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>La Criatura Perfecta es una película de entretenimiento de segunda fila, aburrida, pretenciosa y que no ofrece ningún incentivo por su visionado.</summary>
	<body>Por más años que se lleve siguiendo la actualidad cinematográfica, siempre sorprende la capacidad de algunas distribuidoras para recuperar películas mediocres y tratar de hacerlas llegar a nuestro país como lo que no son, films de culto o de gran presupuesto.Cualquier excusa es buena, y La Criatura Perfecta es una buena prueba de ello, y es que en su cartel español aparece más claramente la frase &ldquo;de los creadores de El Señor de los Anillos&rdquo; que el propio título del film. No es el mejor de los presagios comenzar aludiendo a la trilogía de Peter Jackson, el cual por cierto, no tiene nada que ver con este proyecto. Sin embargo, a primera vista La Criatura Perfecta tenía buenos mimbres para ser una más que aceptable cinta fantástica y de ciencia ficción. Sin embargo, el film resulta engañoso desde su primer minuto, y toda la buena predisposición con la que pudiera ir el espectador al cine desaparece tras el prólogo inicial. El guión, simplón y vulgar, carece por completo de originalidad y elementos fantásticos propios, y la historia no hay por donde cogerla. La Criatura Perfecta tiene además un tibio tufillo a discurso político-religioso con ciertos dejes éitcos de lo más absurdo e infantil. Visualmente, el film recurre a la copia de trabajos anteriores, y Glenn Standring deja su impronta personal ofreciendo un caos al pretender ser original. Sólo la presencia de Dougray Scott (¿algún día le ofrecerán un personaje que no esté atormentado?) y Saffron Burrows salva un poco la situación.La Criatura Perfecta es una película de entretenimiento de segunda fila, aburrida, pretenciosa y que no ofrece ningún incentivo por su visionado. Y aún hay que dar gracias que el film pase sin pena ni gloria por la cartelera, y es que podría haber creado un gran malestar en ciertas instituciones.</body>
</review>
