<review author="Ivan Villamel" title="The Nines" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film atrevido, que no brillante, y con la capacidad de sugerir en muchas ocasiones reflexiones altamente interesantes, y caer a su vez en otras muchas tremendamente superficiales</summary>
	<body>John August adquirió reputada fama de guionista con aquella acertadísima película juvenil (una de las mejores de los últimos años) dirigida por Doug Liman, de nombre "GO, viviendo sin límites"(1999), que convertía la deliciosamente frívola a la par que homérica epopeya de un grupo de trabajadores jóvenes de un supermercado común, en un producto fresco, original y repleto de calidad como cineasta. A continuación se encargó de los libretos de alguna película de animación ("Titan AE"), del nefasto díptico remake de Los Ángeles de Charlie, y sobretodo volviendo por el buen camino guionizando tres trabajos del estupendo director Tim Burton ("Big Fish", "Charlie y la fábrica.." y "La novia cadaver"). En "The Nines", August afronta su primer trabajo como director de la función, en un intento que pese a lo parcialmente fallido de la propuesta, se erige por méritos propios, aún con sus defectos evidentes, en una de las más atrevidas óperas primas de los últimos años. Fallido pero apasionante, su juego mental propuesto en tan intrincada historia despertará pasiones o rechazos a partes iguales, pero de lo que no cabe duda, es que posee un interés fuera de toda duda.El argumento del film, tan enmarañado como complejo de describir, nos muestra tres historias con ligeros nexos en común, quitando el hecho de estar interpretadas las tres por el mismo actor-personaje, Ryan Reynolds. En la primera, de título "El prisionero", Reynolds encarna a un actor frívolo y muy dado a la bebida, insinuando levemente el relato que tal motivo se debe básicamente a la fragilidad de sus emociones cuando su pareja le deja sin motivo aparente. En la segunda, "Reality Tv", encarna a Gavin, un aventajado guionista de un programa piloto de televisión y sus vicisitudes a padecer en forma de contratiempos al contratar actrices, técnicos o su dependencia de los tests anteriores a la salida en antena de su programa, todo ello siendo grabado a su vez por un programa reality, con la intención de acercar el propio proceso creativo mediante una televisión en vivo. En la tercera y última historia, Gabriel es un esforzado marido que pasa el dia fuera con su esposa y su hija, teniendo que recurrir a la ayuda de una mujer en la carretera para poder arreglar los problemas de su propio coche, teniendo en cuenta, que esta propia vida es la mostrada por el anterior guionista del programa en su argumento.El nexo de unión de las tres historias, en cuanto a personajes, son Ryan Reynolds en esa tríada de personajes Gary/Gavin/Gabriel, una amiga-amante siempre presente de una forma u otra en las tres historias, Margaret/Melissa/Mary (encarnadas por Melissa McCarthy), y la amenaza que acecha de una forma u otra sobre él mismo, la actriz Hope Davis y sus tres personajes Sarah/Susan/Sierra.Cuando un film empieza con un apunte tan deliciosamente irónico como la escena del espejo y el ombligo, en la cual Reynolds, o más bien su personaje Gary, hace una llamada al hospital más cercano para comunicarles que al mirarse al espejo ha visto que ha desaparecido su ombligo, en una brillante metáfora sobre el egocentrismo de todo actor, y su tendencia a, literalmente, mirarse al ombligo y creerse el centro del universo, todo lo que viene a continuación parte ya de antemano con un interés inusitado debido a tan lograda primera escena.Una vez transcurre el relato, las decisiones fallidas abundan en todo el metraje, siendo todo el trabajo tremendamente irregular, carente en ocasiones de un nexo no ya argumental, sino metafórico, ideológico o con el mínimo sentido de coherencia y conexión. Todo ello no impide que pese a tales defectos, el film, se presente como una arriesgada propuesta, como he comentado anteriormente, y sea disfrutable al 100% por los amantes de las rarezas cinematográficas.De las tres historias, sin duda la más interesante es la que nos muestra el devenir diario de este guionista empeñado en sacar adelante su programa piloto de televisión. Es la historia con más calado, más capacidad de interesar, y sobresalir con sus dobles sentidos por encima de las otras dos, mucho más ilógicas y vacías en su simbolismo. La presión por parte de sus superiores, el tener que renunciar a los lazos de amistad para poder sacar adelante su trabajo y la agobiante labor del creador, se dan cita en tan acertada propuesta, que además posee una de las mejores escenas del film, aquella en la cual Gavin anda perdido por la calle y solo es capaz de ver números encima de las cabezas de todas las personas que pululan a su alrededor, a modo de ver el mundo como una impersonal audiencia, obviando todo apego emocional y humanista.En esta historia intermedia, el papel de Melissa McCarthy se ciñe a la amistad, a la ruptura más bien de la amistad, provocada por la elección de Gavin de convertir toda su vida en unos números y un constante reality falso y carente de emociones. En cambio, el papel de Hope Davis se trata de su jefa en la cadena, justo el escalón por encima de su trabajo, dando pie a una desalmada arpía capaz de todo por su trabajo.La primera y tercera historia son bastante más flojas, y vendrían a ser algo así como la dependencia en la primera y el amor en la última, conceptos que junto a la amistad de la tan acertada historia del guionista, conforman el trio de sentimientos que marcan toda la película.En la primera, la conclusión que extrae August mediante la reclusión del actor frustrado en una casa bajo arresto domiciliario por su adicción al alcohol, es que se tratan de seres emocionalmente inestables, insinuando que son incapaces de prescindir de la adoración y la atención constante, en este caso en forma de nuevo de Melissa McCarthy, siendo su amiga fiel que le ayuda a superar los malos tragos, estando Hope Davis como amenaza en forma de vecina fogosa y activa sexualmente, amén de poco reacia a evitar un buen trago de cualquier brebaje. Esta primera historia se muestra bastante fallida, no tanto por el simbolismo propuesto, sino por la forma de llevarlo a cabo, demasiado académica y poco transgresora para resultar creible, dejando más la sensación de reflexión metafísica de manual que otra cosa.En la última historia, la que supuestamente da sentido a todo el relato, nos encontramos con lo peor de todo el film, porque a pesar que parecía interesante la propuesta de mostrarnos la frustración de unos personajes que forman parte de una ficción al enterarse que todo es irreal, idealizado y creado por otro ser superior, August no sabe concluir la historia de manera sugerente, y recurre a tratar a Gabriel (el nuevo personaje del la tercera historia) de enviado divino (algo que por otra parte no desvela nada raro del argumento porque en la primera historia, en menos de 30 minutos de metraje, ya ha salido en la conversación del actor en el primer relato episódico). En esta ocasión, Melissa McCarthy es la esposa de Reynolds, que junto a su hija pasan el dia en el campo, encontrándose de nuevo el personaje de Reynolds con el de Hope Davis, la cual le lleva por un camino sin salida con la intención de convencerle que debe volver al lugar de donde procede, asegurándole que todo lo que está viviendo es irreal. Sin desvelar el final del film, solo decir que es una resolución incompleta, incoherente y más repleta de absurda modernez new age que de una acertada visión simbólica que acabara de manera acertada el la historia.Es por ello que reflexiones tales como comparar al creador de cualquier manifestación artística con un semidios capaz de decidir los destinos de sus personajes, a modo de yugo divino ejercido por un ente superior, no acaban de cuajar del todo al mezclarse con inconclusas alusiones a los deseos del azar, el destino o los caminos paralelos (como esas fichas colocadas en su orden correcto las cuales alude la niña en la última historia). Asimismo se alude, de manera bastante acertada, eso si, al número nueve en múltiples ocasiones, dando a entender la frustración que provoca en todo creador el "casi perfecto" que supone esa valoración, en un alarde autoexigencia impuesta por todo artista a la hora de alcanzar su máxima valía.Una película que pese a resultar fallida en gran parte de su metraje, sobresale por encima de otros productos en cuanto a interés. Un film atrevido, que no brillante, y con la capacidad de sugerir en muchas ocasiones reflexiones altamente interesantes, y caer a su vez en otras muchas tremendamente superficiales. Es por todo lo comentado en anteriores lineas, que pese a lo irregular de la propuesta, se trata de un film a ver, una historia que pese a su aspecto de película de estudio, arriesga, y eso es digno de alabar siempre en todo nuevo director que llega al medio.</body>
</review>
