<review author="Carlos Giacomelli Puig" title="El hombre con rayos X en los ojos (The man with X-ray eyes)" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Original y arriesgada (para la época), que engloba varios géneros, y que consta de algunos momentos de lo más divertidos fundidos con otros terriblemente agobiantes.</summary>
	<body>El debate clásico del tema de los superpoderes: si dispongo de ellos, ¿debo aprovecharlos para hacer el bien, o todo lo contrario? En esta película, el Dr. James Xavier (Ray Milland) descubre un colirio con el que dotar a sus ojos de Rayos X, pudiendo ver así a través de cualquier cosa que se le ponga por delante.En su caso, no duda, quiere utilizar el don para ver a través de piel y carne de sus pacientes. No hay que olvidar que la película es de 1963, y en esa época los recursos técnicos de los que se disponía eran bastante más limitados que ahora.Como siempre ocurre, ante un personaje dotado de poderes benignos que mejora la condición humana (a nivel que sea), es la misma humanidad quien lo rechaza. Es algo que a los pupilos del profesor Xavier (me refiero esta vez a Charles, el de los X-Men), a Spider-Man, o a la mismísima Liga de la Justicia Americana, les ocurre desde casi el primer minuto de su existencia. Las causas pueden ser varias, pero principalmente suele ser por miedo, o envidia. ¿Quién no querría ser invisible, trepar por los muros, o ser más rápido que una bala?El desencadenante en "El Hombre con." es simple. Una paciente está a punto de ser operada por uno de los médicos más reconocidos del hospital. Sin embargo, cuando nuestro James la observa, descubre que el diagnóstico está equivocado, y que requiere otro tipo de tratamiento. Le salva la vida, pero es obvio que entrar a la brava en una sala de operaciones, hacer una incisión donde no es, habiendo lisiado al médico para que convencerle, no está demasiado bien visto, y cuando le llaman a reunirse con su superior, comete un desafortunado y terrible error. La lata de truenos ya está abierta. De ahora en adelante tendrá que ganarse la vida a escondidas, en circos, y usando nombres falsos ("Pasen y vean a Mentalo, el hombre que lee la mente").Pero ese no es el único problema al que se enfrenta nuestro desdichado héroe. El alma humana, aunque cargada de buenas intenciones, sigue siendo fácilmente corruptible. La erótica del poder toma aquí todo su significado. Con una gota del colirio (que por cierto, el mismo doctor lo denomina "X", que queda de lo más molón) consigues ver a través de un papel. Con dos, a través de la ropa. Con tres de las paredes. Y así sucesivamente. De modo que lo que empieza siendo un experimento acaba transformándose en una adicción sin límites, hasta el punto de llegar a destrozarse las pupilas y convertirse a sí mismo en una auténtica amenaza.En el tramo final de la película, el protagonista llega a ver las entrañas del Universo, y es una visión que no puede soportar, hasta el extremo de arrancarse, en el último fotograma de la película, los ojos. Hay cosas para las que la humanidad aún no está preparada.En cuanto a la película en sí, "X: The Man with the X-Rays Eyes" es de 1963 y de Roger Corman (conocido como uno de los directores más ahorradores a la hora de hacer películas), por lo tanto relativamente pobre a nivel visual (atención a los esqueletos en la fiesta: no se mueve ni uno, mientras que en realidad están en pleno e hiperactivo bailoteo). Eso sí, el cromatismo es en todo momento increíble. Es una apuesta original y arriesgada (para la época), que engloba varios géneros, y que consta de algunos momentos de lo más divertidos fundidos con otros terriblemente agobiantes. Es muy breve (poco más de una hora y cuarto) y está resuelta con solvencia por un director mítico y curtido en la Serie B.</body>
</review>
