<review author="Alvaro Oliva" title="American Gangster" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Hará las delicias de todos los aficionados a las películas de gangsters, de Russell Crowe, de Densel Washington, de los biopics y del buen cine, porque si algo se puede decir de este producto, es que es una gran película.</summary>
	<body>Da gusto empezar el año con una propuesta como ésta. Riddley Scott vuelve por la senda de las grandes películas, y &ldquo;American Gangster&rdquo; es una buena prueba de ello. Rodeado de grandes actores (Russell Crowe y Denzel Washington) nos sumerge en una historia real, la vida de Frank Lucas, que deja perplejo al espectador, al mostrarnos los rincones y métodos del hampa de Nueva York y Nueva Jersey. Todo en esta película es sensacional, empezando por la dirección y terminando en cualquier departamento técnico. Es increíble que los Oscars se hayan olvidado de ella en muchas de las categorías principales. Denzel Washington (Frank Lucas) vuelve a construir un personaje de los que dejan huella, y nos presenta la manera y el cerebro que hay que tener para convertirse en la persona más importante en el tráfico de la droga y la mafia, superando a los italianos y mostrándonos cómo estaba de turbio el ejercito y el cuerpo de policía antidroga. Russell Crowe es el polo opuesto en cuanto a roles, ya que es el policía honesto que se encarga de la operación para desmantelar la organización de Fran Lucas y compañía. El director de &ldquo;Blade Runner&rdquo; vuelve a darnos una lección de cine con esta propuesta, que bien podría equipararse a los grandes títulos del género como &ldquo;El Padrino&rdquo;, &ldquo;Uno de los nuestros&rdquo;, &ldquo;Érase una vez en América&rdquo; o &ldquo;Casino&rdquo;. Pese a su duración no logra hacerse pesada, gracias a un ritmo y a unas interpretaciones soberbias, cargadas de realismo que ayudan a conformar todo el halo de veracidad que destila la nueva propuesta de Scott. En definitiva, &ldquo;American Gangster&rdquo; hará las delicias de todos los aficionados a las películas de gangsters, de Russell Crowe, de Densel Washington, de los biopics y del buen cine, porque si algo se puede decir de este producto, es que es una gran película. </body>
</review>
