<review author="Ivan Villamel" title="Skinwalkers" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film mediocre totalmente, en el cual, ningún aspecto técnico se sobrepone a una limitadísima capacidad de sugerir, una plana realización, unos pésimos actores y un tratamiento infantil de las leyendas populares.</summary>
	<body>James Isaac toma las riendas de un nuevo proyecto relacionado con el tema de los hombres-lobo, ese argumento que tantos films ha dado, y tan insatisfactorios en la mayoría de ocasiones, quitando aportaciones puntuales del cine clásico ("El hombre lobo"(1941) o "La maldición del hombre lobo"(1961)), o revisitaciones estimables durante los años 80 como "Aullidos"(1981), o "Un hombre lobo americano en Londres"(1981). En este caso el panorama no era muy prometedor teniendo en cuenta que el encargado de intentar impulsar, de manera modesta o no, tan sugerente idea del hombre lobo, es un director cuya anterior propuesta se trataba de la horrenda "Jason X", y que anteriormente a éste film, solo había rodado una de las pésimas secuelas de la estimable "House, una casa alucinante". Es por ello, que no sorprende demasiado el nefasto producto final que ha surgido, de nombre "Skinwalkers".El argumento del film, a todas luces absurdo por cierto, nos muestra a una nueva raza de humanos marcados por una maldición, seres que por las noches se transforman en hombres lobo sedientos de sangre humana, carentes de toda moralidad por parte de un grupo de renegados, y controlándose a si mismos por parte de otra facción de tan enigmática raza. Estos últimos precisamente, son los encargados de proteger a un niño que pronto cumplirá la señalada edad de trece años, dia en el cual, según reza una antigua profecía de los indios nativos americanos, se producirá un cambio que dará un nuevo significado a su especie. En esta lucha constante entre los protectores de un futuro mejor para todos ellos, y los renegados que se niegan a dejar de ser lo que son, se encuentra la base de la historia.Isaac, en sus labores como director, no ansía en absoluto el don de la originalidad, y es por este motivo, aunque parezca contradictorio, donde se encuentra lo único salvable del film, la intrascendencia asumida por el director crea un estilo visual referencial, sin ningún atisbo de personalidad, pero realizado de manera correcta, funcional y sin pretender en ningún momento involucrarse en tareas más complejas. Decir que esto sea lo más positivio de un film, dice bastante del nivel de mediocridad que destila la película por todos y cada uno de sus poros.Quizás la labor actoral hubiera sido un poquito más decente si hubieran tenido la ocasión de trabajar con un guión bastante más elaborado, ya que nos encontramos ante el ejemplo claro de guión escrito de forma tan radicalmente referencial, en el mal sentido de la palabra, que parece haber sido escrito con el piloto automático encendido, o en su defecto, durante una noche viendo películas de género, y fusilando aquí y allá. Además, con el agravante que fue escrito a tres manos, siendo tan demencial la propuesta que además se trataban de guionistas radicalmente distantes en sus planteamientos y propuestas anteriores, habiendo trabajado alguno en films de género policiaco o thrillers y algún otro en comedias de lo más insulsas. Otro despropósito que lógicamente no ha salido bien.El nivel actoral, no ayuda demasiado a que el interés por parte del espectador suba mucho, mostrándose todo el reparto, y cuando digo todo, es todo rotundamente, tremendamente superfluo, apático y sin matices que pudieran dar un mínimo de interés al porvenir de sus protagonistas. Curiosamente, es un reparto curtido ya la mayoría en producciones de corte fantástico, aunque eso si, ninguna especialmente destacable. Elias Koteas sea quizás el actor más dotado para la actuación de todo el repertorio de caras bonitas que adornan la historia, aunque tampoco es capaz de sobreponerse a un personaje mal trazado, horriblemente descrito en su ambigua personalidad y plano como la música del telediario. De la carnal Rhona Mitra, poco que decir, teniendo en cuenta que jamás demostró el mínimo nivel de capacidad actoral (y que esperemos que mejore aunque sea un poquito en la esperada "Doomsday" de Neil Marshall), aunque eso si, su espectacular belleza crea una simbiosis inevitable entre los instintos más primarios de cualquier hombre y su físico. Del resto de actores, pues poco que decir, algunas caras conocidas de la televisión americana (la también bellísima Sarah Carter y el roswelliano Jason Behr), y una actriz, cuya elección de papeles para el cine me ha llamado poderosamente la atención, se trata de la noruega Natassia Malthe (otra ¿actriz? de poderosa presencia física), que además de esta "joya" que nos ocupa intervino en aquel bodrio televisivo de nombre "Bloodsuckers", en "Dead or Alive" (la adaptación del videojuego, no la adrenalítica película de Miike) y ojo, dos secuelas para echarse a temblar, "Bloodrayne II" y "Alone in the dark II". Hay que tener valor para intervenir en dos secuelas de films de Uwe Boll, que debe ser ya lo último en bajeza fílmica, como para cambiar de agente ipso facto.Ese aspecto referencial al que tanto aludía en lineas anteriores, se deja notar de manera evidente no solo en la temática del film, sino incluso en planos o escenas clavadas a producciones anteriores, sobretodo de los prolíficios años ochenta para el cine fantástico. Influencias de films como "Los Viajeros de la noche" y sucedáneos (estos últimos que daño hicieron al cine fantástico), aspecto visual en las transformaciones deudor de films como "Sonámbulos" o "Aullidos" ( a la cual hacía referencia al principio), o un tono pretendidamente camp en el mal sentido de la palabra, son rémoras demasiado pesadas para sobreponerse a su propia autodelimitación y salvar esta tremendamente fallida producción.Además, incluso la mitología de los indios nativos americanos, está tratada de manera harto superficial. Para tratamiento más efectivo del tema, recomendar la visión de una producción televisiva del año 2002, de mismo nombre ("Skinwalkers"), y dirigida por Chris Eyre, un descendiente directo de la tribu de los Cheyenne, y que además posee una interesantísima trayectoria tratando temas relacionados con su cultura a lo largo de su escasa pero productiva filmografía.Pocos aspectos buenos posee el film, quizás la desaprovechada mitología que requería el relato y que solo aparece en contadísimas ocasiones, y alguna escena de acción efectiva, como ese enfrentamiento en el pueblo, con ecos del western más chulesco y, de nuevo, referencia general de la historia.En definitiva, un film mediocre totalmente, en el cual, ningún aspecto técnico se sobrepone a una limitadísima capacidad de sugerir, una plana realización, unos pésimos actores y un tratamiento infantil de las leyendas populares.</body>
</review>
