<review author="Ivan Villamel" title="Juno" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Gran película a modo de retazos de vida diaria, agridulce a la vez que tierna, con reflexiones tan acertadas como punzantes, una historia casi redonda, que solo ligeros baches de ritmo le impiden alcanzar la excelencia más absoluta. Imprescindible.</summary>
	<body>Durante los últimos años se ha establecido una norma en el cine americano de ensalzar pequeñas producciones independientes (que en realidad no lo son tanto) de cara a convertirse en el "sleeper" del año, historias de gran calidad, con la ayuda, eso si, de la propagandística promoción que supone las nominaciones a los Oscar. Así nos han llegado durante los últimos años películas como "American Beauty", "Entre Copas" o la más reciente, "Pequeña Miss Sunshine". Este año le toca el turno a la nueva producción de Jason Reitman (después de su notable opera prima "Gracias por fumar"), conocida ya por medio mundo debido a sus nominaciones al Oscar, incluida una merecida candidatura como mejor película, se trata de "Juno", un film sobre el aborto adolescente, repleto de ironía (que no sarcasmo) y que se erige por méritos propios en uno de los films más destacables del nuevo año que comienza. El gran riesgo que corre este nuevo film de Reitman, al igual que padecieron en ciertos medios las producciones anteriormente nombradas, es ser engullido por su propia parafernalia propagandística, en ese error habitual de dejarse arrastrar por la repercusión del film para esperar la panacea absoluta del género, craso error que impide apreciar de verdad los valores de tan estimable película.Este nuevo film de Reitman, nos muestra la vida diaria de Juno MacGuff (apellido bastante revelador por cierto), una insolente y asociable adolescente aficionada al rock y a soltar improperios y chascarridos de lo más punzantes, que por un descuido se queda embarazada de Paulie Bleeker (Michael Cera), un apocado y esmirriado adolescente tímido que pasa las horas entrenándose para sus competiciones de atletismo. Ante tan inesperada situación, Juno (Ellen Page) decide buscar unos padres de alquiler, ya que no ha tenido valor para abortar a tiempo. Durante la lectura de una revista de anuncios, descubre a la que podría ser la pareja ideal para adoptar a su hijo, la formada por Vanessa (Jennifer Garner) y Mark (Jason Bateman). Pero los sentimientos encontrados y los amores imprevistos harán más complicada toda la historia de la adopción.Ante un argumento tan dado a la labor de dirección de actores, Reitman demuestra una sabiduría para la comedia fuera de toda duda, en uno de esos casos en los cuales se demuestra que un buen director no tiene porque hacer alarde de sus conocimientos técnicos y quedar por encima de la acción narrada, sino que debería ayudarla a discurrir con fluidez. En ese sentido, el director canadiense se muestra como pez en el agua a la hora de sacar lo mejor de si mismos de todos los actores que integran sus films, con una puesta en escena sencilla, pero buscando siempre el mejor encuadre para hacer más creible si cabe las excelentes interpretaciones que sabe sacar de sus "criaturas".Evidentemente, todo ensalzamiento de la gran labor de actores no sería posible sin un guión conciso, punzante, con unos diálogos sensacionales, repletos de ironía a la vez que ternura. Palabra clave esta última para describir el tono de todo el relato, ya que , si bien en la mayoría de momentos existe un distanciamiento irónico con los acontecimientos que sufren los personajes, todo queda recubierto de una mirada dulce y condescendiente, una ambiguedad entre ironía y ternura que funciona con la precisión de un reloj suizo. Ayudado eso si por un reparto en estado de gracia, capaz de dotar todos a cada uno de los personajes de su propia personalidad, de saber acotar su terreno sin excederse ni resultar minimizados por los demás personajes, pese a que evidentemente, Ellen Page como Juno resulta el principal valuarte del film. Una actriz destinada a llegar muy lejos, con una actuación a lo largo de este film que demuestra que estamos ante la mejor actriz de su generación, capaz de pasar de la insolencia más radical a la ternura más descarnada (extraordinario ese plano final en la camilla del hospital) sin el mínimo esfuerzo aparente. El resto del reparto, como comentaba anteriormente se encuentra a un gran nivel, sobretodo Jason Bateman en el papel de Mark, un frustrado músico atrapado por una relación tan intensa que le ahoga y no le permite perseguir un sueño que puede volver a sentir a través de la rebeldía adolescente de Juno (el catalizador total de las emociones de todos los personajes que protagonizan el film). Quizás habría que poner una excepción a tan acertado reparto, una actriz que nunca ha demostrado ser merecedora del puesto de privilegio que posee como intérprete en la industria americana. Se trata de Jennifer Garner, cuyo papel como Vanessa se encuentra muy limitado, y no precisamente por el protagonismo en la historia, sino por las propias limitaciones evidentes como actriz de esta bella texana. Resulta muy evidente a lo largo de muchas escenas de la película, como Ellen Page, con quince años menos y la menor experiencia que ello supone, se pega un festín de talento a costa de la limitada Garner.Juno posee diversas influencias tanto en su tono como en su comedida apuesta como elección multigenérica afín a la comedia más reflexiva. En un año en el cual comedias tan acertadas como "Supersalidos" o "Lio embarazoso", apostaban en ocasiones por una moralina imperante en gran parte del cine americano (sin por ello restarles demasiados méritos), Juno corría el riesgo de transcurrir por los mismos derroteros, pero en un alarde de pericia de ese fantástico guión, sabe salir airosa incluso de cualquier ajusticiamiento moralista, ya que, aunque por una parte la historia reniega del aborto como opción válida, lo sabe camuflar con tanta habilidad cómica (la compañera asiática que lucha ella sola contra el aborto de forma harto ridícula), que incluso el motivo final por el cual no se produce este hecho viene motivado más por el miedo que por ninguna decisión moralista o reaccionaria. Incluso ese final donde se hace una oda absoluta a la familia disfuncional como opción tan válida como cualquier otra, resulta de una incorrección política (suave, eso si) evidente.La historia avanza a través de los personajes, como debe ser en una buena historia humana, contrariamente a la gran producción americana del año, donde el desarrollo de la acción motiva o dirige las decisiones humanas de los personajes que las habitan. Esto ayuda tambíen a desarrollar esos estupendos personajes, con reflexiones sobre el amor (allí donde uno se pensaba que era intenso y de fuertes lazos se rompe, y por contra donde menos se espera surge de forma latente), los sueños perdidos en la adolescencia y el miedo a verse cohibido en las decisiones tomadas por un contratiempo que lastre las vidas para siempre. Con una banda sonora estupenda, repleta de canciones de corte independiente que suman más que restan, como ese estupendo inicio a modo de videoclip setentero donde Reitman da una clara evidencia del insignificante calado de una adolescente embarazada en nuestra sociedad.En definitiva, una gran película a modo de retazos de vida diaria, agridulce a la vez que tierna, con reflexiones tan acertadas como punzantes, una historia casi redonda, que solo ligeros baches de ritmo le impiden alcanzar la excelencia más absoluta. Imprescindible.</body>
</review>
