<review author="Ethan" title="Grupo Salvaje" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Peckinpah les dará una pista de lo que se avecina, sólo hay que fijarse a lo que juegan unos niños en el arranque de la película...</summary>
	<body>Grupo Salvaje es una película que no ha hecho sino crecer con el paso de los años y hoy en día podemos decir, sin riesgo a equivocarnos, que es la obra maestra de Sam Peckinpah y la más representativa del llamado western crepuscular; quizás porque el cine del polémico realizador encajaba perfectamente con los elementos que definían dicho género. Algunos de ellos son los siguientes: -Los personajes, eternos aventureros, pertenecen al salvaje oeste y se encuentran fuera de sitio con la llegada de la civilización. No les queda otro camino que luchar hasta morir, más que nada porque no saben hacer otra cosa. Así películas como Dos Hombres y un destino (Butch Cassidy and The Sundance Kid de George Roy Hill, 1969) son calcadas en su resolución a Grupo Salvaje. -Los actores son viejas glorias del cine (Holden, Ryan, Borgnine, O&rsquo;Brien, &ldquo;El indio&rdquo; Fernández, etc). Es lo que pide una cinta crepuscular. Peckinpah ya hizo algo parecido en Duelo en la Alta Sierra, para algunos el primer largometraje de este subgénero. -El &ldquo;tono&rdquo; de la película es nostálgico, pesimista y, sobre todo, violento. Los buenos tiempos han pasado ya; el &ldquo;romanticismo&rdquo; del western, los duelos y la violencia justificada por la ausencia de ley ya no existen. Ahora prima la violencia por la propia violencia. En Grupo Salvaje los &ldquo;buenos&rdquo; son peores que los &ldquo;malos&rdquo;, son como aves de rapiña. Para resaltar la crudeza de algunas secuencias Peckinpah utilizaba la cámara lenta, y no creo que lo hiciera por estética. Me parece ingenua la afirmación de algunos críticos cuando se refieren a las escenas de los tiroteos como si se trataran de un &ldquo;baile&rdquo;; lo que el director pretendía era conseguir que las imágenes de la barbarie permanecieran en nuestras retinas -y en nuestra memoria- el máximo tiempo posible. Era una nueva forma de denuncia y no cabe duda de la estrecha relación que existe entre lo que se cuenta en el filme y lo que se estaba viviendo en Vietnam a finales de la década de los sesenta. El espectador que aún no haya visto Grupo Salvaje que se prepare para una nueva experiencia. Peckinpah les dará una pista de lo que se avecina, sólo hay que fijarse a lo que juegan unos niños en el arranque de la película. </body>
</review>
