<review author="Ivan Villamel" title="Hula Girls" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una más que interesante película, un film que apela al corazón para desarollar una historia que funciona más allá de un desarrollo tópico y previsible, para convertirse en una efectiva demostración de buenos y atrevidos sentimientos</summary>
	<body>A la hora de afrontar un proyecto en el cual el espíritu de superación personal se convierta en el eje principal del relato, todo director corre riesgos evidentes de caer en lo previsible o reiterativo, siendo algo muy habitual en el cine americano, pero que ocurre con menos asiduidad en el cine asiático, sea el irregular cine japonés actual, o bien el emergente, aunque sobreexplotado, cine coreano dramático en todas sus vertientes. Por suerte, la japonesa "Hula Girls" se sobrepone a esos lugares comunes para mostrarnos una fábula positivista donde la emoción prima por encima de la razón.El argumento es bien simple, un grupo de adolescentes de un pequeño pueblo minero, se rebelan contra el triste y previsible futuro que les espera, trabajando en la mina igual que los hombres, y además, redoblando esfuerzos en las tareas domésticas. Y esa manera de rebelarse es involucrarse en el inminente proyecto que emprende la empresa minera para crear un parque Hawaiiano en un lugar en apariencia tan poco apropiado para ello. Sus historias personales se entrecruzarán, dando pie a contratiempos que harán más duro si cabe el objetivo de ganarse la vida con ello, y por consiguiente, ayudar a reflotar la decadente economía del pueblo donde habitan.Ante tan previsible argumento en apariencia, la labor en la dirección y el guión se antojaba como algo más que trascendental, ya que un director sin el pulso narrativo adecuado corría el grave riesgo de caer en la desidia absoluta, la previsibilidad más pronunciada y por ende, el menosprecio del espectador ante la historia contada. El director japonés de origen coreano Lee Sang-il se muestra especialmente dotado para sacar el mayor rendimiento de todas esas escenas que requieren ir un paso más allá de la pura técnica cinematográfica, aquellas en las cuales la emotividad hace acto de presencia, para arrancar con una fuerza inusitada una arrebatadora potencia que hace acto de presencia desde el fondo del corazón.Su puesta en escena es típica del nuevo cine japonés, aquel que hunde sus raices en el cine pausado y contemplativo de los maestros clásicos del cine nipón (Ozu, Shindo, Mizoguchi), adoptándolo a este presente de la sociedad japonesa, siempre debatida entre la tradición y la modernidad, encontrando habitualmente un punto de equilibrio equidistante entre ambas corrientes. En su filmografía anterior (premiada en diversos festivales), ya había dado cuenta de las constantes que priman en sus films, y de nuevo ha sabido salir airoso de ese tour de force de emociones encontradas que supone esta historia de superación personal y de buenas intenciones.Decir, en su contra, que el guión es tremendamente previsible en cuanto al discurrir de la historia, recurriendo siempre a escenas mil vistas en ambos lados del Atlántico, tópicos que restan méritos al film de forma clara, resultando algunas secuencias realmente desesperantes por su previsibilidad. No es precisamente en este punto donde "Hula Girls" remonta el vuelo para convertirse en una más que interesante propuesta. Suerte que la labor del elenco de actrices no puede más que describirse como brillante, en una demostración más que cuando se trata de interiorizar sentimientos, nadie lo hace mejor que los intérpretes asiáticos, quizás resultando más sencillo por su propia esencia cultural. Escenas como la de la falsa despedida en el tren, con el grupo de adolescentes bailando el "hula" mientras describen con gestos el sentimiento que ha arraigado en su interior hacía la profesora, es de una eficacia absolutamente irrefutable, resultando realmente conmovedora en su sencillez y puesta en escena.Este acertado grupo de actrices hacen totalmente creible la efectiva película de contrastes que supone esta referencial historia. Contrastes que forman la base del relato no mostrado, sino intuido, que debe poseer toda buena película. Tradición contra modernidad vendría a ser el más evidente, y a partir del cual salen a la luz las constantes de este tipo de cine intimista y emotivo. Esa tradición pesa como una losa imposible de superar en ocasiones para alguna de las integrantes del grupo de "hula", siendo en cambio para otras el detonante de su rebeldía, su manera de escapar de un lugar triste, gris, y carente de toda esperanza futura. Salpicando en su leve denuncia también a otros aspectos tan arraigados en su sociedad como la sumisión de la mujer japonesa (tremendamente efectiva la escena de la paliza de un padre a su hija bailariana), siendo el baile hawaiiano una metáfora de la liberación frente a la opresion de la tradición (sociedad patriarcal) japonesa.Se ha comentado en diversos círculos, de manera algo desinformada, o al menos carente de un infundado conocimiento sobre este tipo de producciones en el cine japonés, que las influencias de este film provenían de films occidentales como "Full Monty", "Billy Elliot" y similares. Y si bien es cierto, que contienen evidentes puntos de conexión, no hay que irse tan lejos para encontrar la base principal de esta historia (por otra parte, basada en unos hechos reales que a dia de hoy aún tienen su fruto en un verdadero parque temático hawaiiano), la influencia definitiva de tan previsible relato. En el año 2004, una película de superación personal, "Swing Girls", en este caso dentro de un entorno musical, se alzó con la mayoría de premios de la Academia japonesa de cine, y pocos años más tarde, en el 2006, la estupenda "Always", nos llevaba a un pasado japonés endulzado por una mirada condescendiente por parte de su director. La suma de ambas producciones da como resultado "Hula Girls", la cual, también ha sido multipremiada por dicha academia. Además, se dejan ver ciertas influencias de films de temática similar de superación personal, tipo "Linda, Linda, Linda" o la reciente "Backdancers", además de las ya citadas claro.Una vez expuestas las constantes del film, decir, que aquello que salva la propuesta y la hace sobresalir por encima de producciones similares, convirtiéndose en una buena película, es la capacidad del director por dotar a toda la historia de una mirada limpia, emotiva, sin artificios (algo común en las producciones americanas de este estilo como he comentado anteriormente), recurriendo a las emociones más primarias para empatizar de manera efectiva con el espectador, sin necesidad de recurrir en demasía a efectismos baratos (aunque con un desarrollo previsible, eso si).En definitiva, una más que interesante película, un film que apela al corazón para desarollar una historia que funciona más allá de un desarrollo tópico y previsible, para convertirse en una efectiva demostración de buenos y atrevidos sentimientos. Recomendable para seguidores del cine como ensoñación positiva.</body>
</review>
