<review author="Ivan Villamel" title="Monstruoso" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una obra excepcional, que reformula los códigos genéricos y narrativos, para ofrecernos un film catastrofista con ser antidiluviano de por medio, mostrándonos las dobles lecturas de una sociedad esclava de las nuevas tecnologías.</summary>
	<body>Después de arrasar en la taquilla americana durante su primer fin de semana ( 46 millones de dólares en cuatro días), llega a nuestras pantallas la nueva muestra de entretenimiento multimedia del gurú JJ Abrams, un genio absoluto del binomio entretenimiento-marketing para el cine y la televisión americana. Un creador, que más allá de la calidad de sus proyectos, que pueden gustar o no (aunque a un servidor le tiene ganado desde hace mucho tiempo), sabe crear la parafernalia y la espectativa necesarias para crear de cada nuevo proyecto que emprende un fenómeno sociológico. En su nueva propuesta como productor, en la cual deja la batuta de la dirección a su estrecho colaborador habitual Matt Reeves, nos introduce de lleno en un juego apasionante donde las convenciones genéricas de diluyen, dando pie a una historia que trasciende más allá de la pantalla para apuntar directamente a la obsesión tecnológica de nuestra sociedad del siglo XXI.El argumento, tan hábilmente oculto durante la preproducción del film, nos muestra la fiesta de despedidad de un joven neoyorkino de nombre Rob, debido a que le ha surgido un prometedor trabajo como vicepresidente de una compañía con sede en Japón. Después de mostrarnos, cámara en mano, las rencillas amorosas entre algunos personajes en esta concurrida fiesta, un misterioso temblor pone en alerta a todos ellos, pensando que quizás se trate de un terremoto, o incluso un ataque terrorista. A partir de ese momento, sus próximas horas serán de vértigo, intentando salir con vida del infierno en el que se ha convertido la isla de Manhattan por el ataque de un extraño ser.Como comentaba anteriormente, en la silla de director se sienta Matt Reeves, un director que solo tenía como bagaje anterior la dirección de episodios televisivos y algún guión olvidable para convencionales películas de acción (&ldquo;Alerta Máxima 2&rdquo;). Es por ello que será complicado averiguar si el verdadero artífice del producto final es él mismo o su popular productor, más aún, después de ver ciertas fotos del rodaje donde parece que , cuanto menos, el film fue rodado a dos manos. En cualquier caso, la puesta en escena del film, al contrario de lo que pueda parecer debido al estilo semi-documental del relato, es una de las grandes bazas del film, donde Reeves consigue algo que muchos intentaron (e incluso justificaron) con anterioridad quedándose a medio camino, utilizar ese adrenalítico movimiento de cámara a modo de retrato interior de los personajes y su angustia personal. Aquí en Cloverfield (aka &ldquo;Monstruoso&rdquo;), este axioma adquiere su perfección absoluta, consiguiendo Reeves que aquella escenas confusas y mareantes se vean relacionadas directamente con ese sentimiento de pérdida de los personajes, siendo, por otra parte, claras y concisas aquellas en las cuales debe describir ataques o planos generales (sin olvidar magistrales escenas dramáticas en su intimismo como la reacción de Rob después de la llamada de su preocupada madre). Esa brillante labor visual se ve acompañada de un guión tremendamente efectivo, en el cual, quitando un par de giros de dudosa credibilidad como que un militar permita a civiles campar a su aire por la zona afectada, cada una de las acciones transcurre con el ritmo narrativo adecuado, ajeno a cualquier deuda narrativa que cree una obsesión por alargar la historia ( poco más de sus acertadísimos 80 min de metraje), contribuyendo por ello a hacer aún más creible la agonía y terrorífica experiencia que sufren nuestros atribulados protagonistas.Dichos protagonistas son interpretados por actores de escasa repercusión popular la inmensa mayoría (siendo quizás Mikel Vogel, por su interpretación en el remake de &ldquo;La matanza de Texas&rdquo;, el más conocido). Cosa que no impide, que demuestren una solvencia fuera de toda duda, resultando tan reales como la vida misma en sus caracterizaciones, y perfectos a la hora de plasmar en pantalla su desesperación o las emociones más primarias.Por otra parte, es imposible negarle al film la efectiva y poderosa ayuda mediática que posee, cosa que quizás sea el motivo principal por el cual ciertos medios americanos, de forma harto superficial, han utilizado como arma arrojadiza ante este brillante film. El hecho de crear incluso webs falsas indirectamente relacionadas con aspectos del film, a modo de crear falsas pistas, no hace más que aumentar la valía de la propuesta, más allá de la visión limitada de ciertos medios retrógrados, anquilosados en un pasado que nunca volverá , y del cual JJ Abrams sabe desprenderse para dar claras muestras de aceptar el futuro del arte multimedia con entusiasmo. Creando incluso lugares de myspace falsos sobre los personajes del film (y que lógicamente, cualquiera puede buscar por la red), o grupos activistas protectores del medio ambiente (que quien sabe si tendrán relación con el ser mostrado en el film).Soterrado debajo de ese aspecto de simple film catastrofista con monstruo de por medio, se esconden múltiples lecturas que corren el riesgo de pasar desapercibidos por los espectadores menos avezados. Para empezar, el film es la mejor muestra jamás rodada sobre la paranoia de la sociedad americana después de los ataques terroristas del 11-S, penetrando a modo de documental en una metafórica muestra de realidad dentro de la ficción, no solo por su estilo visual, sino incluso porque no hay que olvidar que lo que estamos viendo en pantalla, no es más que la evidencia de lo que ha ocurrido en la zona antiguamente llamada Manhattan, a modo de testimonio visual de la aterradora tragedia ocurrida. Este hecho se muestra en pantalla alternando recuerdos personales filmados en dias anteriores mediante la misma cinta de video, un truco tremendamente efectivo para crear el contraste necesario entre la apacible y superficialmente preocupada vida de esos privilegiados veinteañeros, y la descarnada realiadad que les tocó vivir posteriormente. Esa intromisión en la intimidad de este grupo de amigos, nos deja otra interesante reflexión, sobre los nuevos medios que dominan nuestras vidas, donde cualquier cosa debe ser filmada para resultar de una credibilidad aplastante. Allí donde &ldquo;El proyecto de la bruja de Blair&rdquo; buscaba un notable análisis de la esencia del miedo como mito incrustado en el imaginario popular, o &ldquo;REC&rdquo; con respecto al poder de la intromisión de los medios en cualquier ámbito de nuestra vida, &ldquo;Cloverfield&rdquo; (aka &ldquo;Monstruoso&rdquo;) va mucho más allá de estas dos acertadas producciones que vendrán a la mente de forma irremediable (aún siendo inferiores a la nueva propuesta de Abrams con diferencia), resultando una de las mejores producciones de cine fantástico del último lustro sin duda alguna. Un film cuya tensión creciente se desarrolla de manera magistral (al contrario que aquella dos, donde baches de ritmo evidentes les impedían trascender más aún en el género), con set pieces verdaderamente antológicas que pasarán a la historia del género, como el ataque de los seres residuales del gran monstruo en los pasillos del metro, rodado con una maestría que asusta de la perfección alcanzada (y que recuerda a la magistral escena que todos recordamos del &ldquo;Aliens&rdquo; de Cameron), o sin ir más lejos, escenas de una belleza macabra absoluta, como la escena del carruaje fantasmal conducido por un caballo sin rumbo fijo (una imagen sugerente hasta decir basta). Mención aparte en este sentido para la escena del rescate en ese rascacielos semiderruido y que sólo se sostiene en otro que aún se mantiene en pie, una moderna torre de babel que se alza imponente con la intención que siempre ha tenido el ser humano de alcanzar el cielo, y que en esta ocasión se convierte en trampa mortal (con ecos de aquel popular film llamado &ldquo;El coloso en llamas&rdquo;).En definitiva, una obra excepcional, que a riesgo de ser incomprendida, reformula los códigos génericos y narrativos, para ofrecernos un film catastrofista con ser antidiluviano de por medio como excusa para mostranos las dobles lecturas de una sociedad esclava de las tecnologías. Sencillamente magistral.</body>
</review>
