<review author="Kiko de España" title="Monstruoso" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Los americanos siguen sin tener a su Godzilla: lo único que han hecho es poner un disfraz al once de septiembre.</summary>
	<body>Cloverfield ha llegado a España justo cuando el taquillazo ha flojeado un poco en USA, pero eso es lo de menos.Antes de empezar un aviso a todos los que se &ldquo;marearon&rdquo; en [REC] : no me sean hipócritas y reconozcan que si eso les molestó en la española no soportarán el invento del Abrams. Al menos en aquella terminabas conociendo el edificio de cabo a rabo y aquí la cámara enfoca menos, pero eso no importa porque todos sabemos lo que vamos a ver. Los que siguen el blog saben que The Host no me gustó nada y ese gran Rob lo sabe mejor que nadie, tuve el honor (y los nervios) de aparecer en directo en su programa y tengo que admitir que me gusta más Cloverfield, pero ninguna de las dos es una peli de monstruos y los americanos siguen sin tener a su Godzilla: lo único que han hecho es poner un disfraz al once de septiembre.SPOILER: Al menos en la de Bong Joon-Ho explicaban el origen del bicho y NO, no me molesta en absoluto que no se explique un carajo en la peli FIN SPOILERRealmente modesta, Cloverfield luce como Transformers y a pesar de verse poca cosa lo que vemos es alucinante, pero siempre desde el punto de vista del cámara que graba la jornada en el infierno y claro, se mueve bastante. A nivel &ldquo;credibilidad&rdquo; tiene la que debe tener un blockbuster (lo que es) tirando a menos (ese plano de los militares lanzando un misil con los chavales delante esquivándolo y la de mi madre), pero se toman en serio. Demasiado. Y eso es porque como en The Host, estamos ante una peli &ldquo;de personajes&rdquo; o como dice el grandioso Jordi Costa en El País de esta mañana: una peli de amor.Sin contar los créditos finales la peli se queda en setenta y pico minutos (pero quédense a &ldquo;escucharlos&rdquo; , son maravillosos) y los primeros quince y pico son absolutamente intrascendentes teniendo en cuenta las elipsis de la cinta, con lo que eso de tirarse un acto entero para presentar a los chicos solo tiene un objetivo: vender la (exquisita) banda sonora de la peli, con música de Coconut Records, Kings of Leon o Gorillaz.Muñecos también van a vender.</body>
</review>
