<review author="Jaime Martínez" title="Arma Fatal (Hot Fuzz)" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Atractiva, ingeniosa, y sorprendentemente entretenida y divertida; un excelente e ingenioso retrato y a la vez parodia del cine policíaco, muy superior a la media de parodias que tanto proliferan hoy en día y que simplemente se quedan en un quiero y no puedo.</summary>
	<body>Arma fatal (Hot Fuzz): hay que ver, que grata sorpresa me llevé con Arma fatal. Hacía tiempo que no me reía tanto y tan a gusto con una película de estas características. Hilarante -de principio a fin- parodia inglesa de humor inteligente cargada de referencias al cine de acción y terror. Rinde homenaje y a la vez se ríe de ellas y de ellos mismos. Que diferencia con otras parodias del tipo Epic movie, Date movie, o Scary movie 4. Mientras estas te hacían vomitar y retorzerte en el asiento (menos mal que no pasan de los 85 minutos), Arma fatal da gusto verla. Había leído cosas buenas de ella, pero no me esperaba ver lo alocada y desternillante comedia que iba a resultar. Tras el súper exitazo que tuvo Edgar Wright con su particular parodia sobre las películas de zombies en Zombies Party, nos llega ahora el turno de parodiar el cine más americano (que ironía porque la producción y dirección es inglesa) con el típico cine policíaco lleno de explosiones y efectos pirotécnicos tan característicos y hollywoodienses de este tipo de cintas. Todos los minutos de Arma fatal, destilan humor inglés por los cuatro costados, tanto en las situaciones expuestas, como en el arquetipo de los personajes creados, todos perfectamente definidos e interpretados. Acompañado al guión por el actor protagonista de esta historia, Simon Pegg, ambos consiguen formar una pareja perfecta a la hora de escribir la cantidad de gags y chistes que abundan en Arma fatal, y que elevarán el calificativo de gamberrada a cotas insospechadas. La cinta gira en torno a un superpolicía inglés que es trasladado a un aparentemente pacífico pueblo londinense. Pero mucho más lejos de la realidad, el pequeño pueblo se tornará una caja de sorpresas, con todo tipo de vecinos y situaciones de lo más hilarantes y excéntricas. El director y guionista, se hace eco de todos los tópicos y clichés del género de acción para perpetrar una de las mayores gamberradas de 2007. No sólo nos encontraremos con el humor más inglés, sino que también hay cabida para el humor absurdo (más común en el cine de la pareja Abrahams-Zucker), chistes, gags, situaciones surrealistas, y parodias de otras cintas de acción como Le llaman Bodhi o Bad boys II. Aparte de ser una mezcla de acción y comedia, sobretodo comedia, tenemos una buena parte de parodia al cine de terror, tipo Scream y Se lo que hicisteis. Así que veremos al mil veces visto asesino enmascarado que va aniquilando a la "pobre" gente de la localidad. Y aquí es donde el director se apunta un tanto; pues como ya pudimos disfrutar en Zombies party, Edgar Wright nos muestra las escenas de sangre y gore como deben ser; bien explícitas. De esta forma, los amantes del género, entre los que sin duda me encuentro, veremos satisfechas nuestras inquietudes resueltas con los asesinatos que se va produciendo. Así pues, tendremos nuestra buena dosis de casquería y sangre gracias a hachazos, desmembramientos, apuñaladas y aplastamientos diversos; todo ello aderezado de una buena base cómica. En cuanto al guión, lleno de excentricidades por supuesto, no hace aguas en ningún momento, manteniendo la expectación en el espectador pese a las dos horas de metraje que tiene el film. Esto es debido en buena parte, al montaje frenético que tiene la cinta, recordando por momentos (en lo inglés y frenético) a las obras del siempre controvertido Guy Ritchie. Por otro lado, todo lo malo recae a los responsables de su distribución en España y al director de doblaje. En primer lugar, el título en español resulta manido y mil veces visto, HORROROSO. Si el responsable de marketing pretende atraer al público con ese título va listo. Y luego está el penoso doblaje que acompaña la obra. Si tienes la oportunidad de verla en V.O no lo dudes. En definitiva, atractiva, ingeniosa, y sorprendentemente entretenida y divertida; un excelente e ingenioso retrato y a la vez parodia del cine policíaco, muy superior a la media de parodias que tanto proliferan hoy en día y que simplemente se quedan en un quiero y no puedo. Con un humor muy equitativo, desde algunos chistes fáciles hasta el humor más inteligente, mordaz y satírico se dan cita en Arma fatal; un film que nos deja un excelente sabor de boca. Parece ser que el tandem formado por Wright y Pegg sigue funcionando.</body>
</review>
