<review author="Ivan Villamel" title="Transformers" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Con un trabajo que sólo ofrece dicha escena de acción como motivo de halago hacia el film, o el interés que puedan provocar el atractivo físico de los actores, y sobretodo, las actrices, nada puede salvar al producto del suspenso más rotundo.</summary>
	<body>Con motivo de la salida en dvd a dia de hoy de la nueva superproducción de Michael Bay, me he animado a echarle un vistazo con ciertos sudores frios que recorrían mi columna ante el miedo atávico que me producen la mayoría de películas del Sr.Bay (todo mediocridad excepto las simpáticas, y poco más, dos partes de Dos Policias Rebeldes). Incluso he hecho el propósito de evadirme de toda intención de buscarle un sentido al film, y simplemente dejarme llevar por un entretenimiento pasajero, olvidadizo y que me hiciera desconectar un poco de tanto análisis técnico, actoral o de cualquier otro tipo de juicio de calidad sobre el film, añadiéndole a todo ello mi dosis de palomitas y coca cola, como debe ser con un producto así. Pues bien, pese a mi buena intención, y de verdad prometo que lo he intentado, de nuevo el sudor frio se ha apoderado de mi, visionando este nuevo atentado en forma de película de Michael Bay.Desde un buen inicio a ritmo de acción pura y dura, queda claro que cualquier intento de encontrar una película con un mínimo sentido del ritmo narrativo sería una utopía, demostrando Michael Bay con esta Transformers lo que un aspirante a cineasta jamás debe hacer para aprender a contar una historia. Todo se sucede a un ritmo atropellado, ilógico y absurdo, con varias historias cruzadas en diferentes partes del planeta que acaban por cruzarse de la manera más ilógica e imposible vista en los últimos meses en una pantalla. Una confusión argumental y narrativa que es una absoluto despropósito.Nunca sabremos tampoco si de verdad el guión existe o es una mera excusa para que determinados actores más limitados que Stallone en un drama shakespeariano den rienda suelta a su vergonzosa actuación. Todo ello enmarcado en una historia que de verdad resulta irrisoria, sobre dos razas de robots alienígenas (los buenos y los malos, tan sencillo como eso) que buscan en la tierra un objeto que les dará el poder definitivo a unos, o protegerá el universo a los otros.Con respecto a esos actores que pululan por el filme, decir que por supuesto, como buena superproducción mediocre hollywoodiense (y si, creo que las hay buenas, pero no ésta en concreto) se recurre a diferentes actores de diversos estratos para satisfacer a todo tipo de público, empezando por las caras bonitas de anuncio televisivo imprescindibles en toda obra (sic) de Bay como las bellísimas Megan Fox y Rachael Taylor, o en su versión masculina con Tyrese Gibson y Josh Duhamel desprendiendo testosterona por todos los poros de su cuerpo (para regocijo de las féminas), y añadiéndole a actores jóvenes como el prometedor Shia Lebouf , que en este filme es quizás de lo poco salvable, o actores de cierto prestigio que uno se pregunta que demonios hacen en esta nulidad, como John Voight y John Turturro (sencillamente penoso este último). Mención aparte para ese irritante actor de raza negra llamado Anthony Anderson y su correspondiente aparición en toda película de estas características. De verdad que si fuera Megatron yo iba directamente a por este sin pensármelo.Poco más que añadir, horrible narración, penoso guión, diálogos estúpidos por doquier, y poco que salvar de semejante despropósito. Si a esto le añadimos una duración exagerada para la poca historia que cuenta, nos queda la más absoluta nulidad fílmica.En un esfuerzo por encontrarle algo positivo, decir que Bay tiene una virtud (quizás la única), la que consiste en crear set pieces de eficacia contrastada en las escenas de acción, lo mejor del film sin duda esos 20 últimos minutos en las cuales el elevadísimo presupuesto ve de verdad justificada su inversión, con un enfrentamiento entre robots que quitan el hipo en determinadas escenas.En definitiva, con un trabajo que solo ofrece dicha escena de acción como motivo de halago hacia el film, o el interés que puedan provocar el atractivo físico de los actores, y sobretodo, las actrices, nada puede salvar al producto del suspenso más rotundo. Todo ello analizado desde el prisma del cine como arte, o como mínimo de digno entretenimiento, porque claro está, siempre habrá quien a una película que se limita a marear al espectador para evitar que ni tan siquiera se pregunte qué le están mostrando, le encuentre algún atractivo. Un servidor.NO.Poco más que añadir, por presupuesto, intenciones, y ambición desmedida, la peor película del año con diferencia.</body>
</review>
