<review author="Ivan Villamel" title="Supersalidos" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una recomendable sorpresa en forma de comedia teen, con unos actores en estado de gracia, unos diálogos divertidos hasta el extremo pese a basarse en los temas de siempre, con referencias múltiples a comedias de este estilo de los años 80.</summary>
	<body>Normalmente uno tiene cierto recelo a la hora de ir a ver una película sobre adolescentes con las hormonas alteradas y ávidos de sexo, más teniendo en cuenta que en el inmensa mayoría de los casos suelen dar como resultado final engendros de la mayor calaña posible. También es verdad que un servidor suele desconectar parte de su cerebro en muchas ocasiones y es capaz de disfrutar incluso de los instintos primarios que suponen las bromas en ocasiones incluso machistas sobre el sexo, las mujeres o cualquier otra lindeza que preocupa a la mayor parte de adolescentes y que suelen retratar estos films.La única esperanza que albergaba de encontrarme ante un producto decente era quien estaba detras de esta producción, Judd Apatow, en este caso como productor, al que se le deben comedias modernas con bastante interés como "Virgen a los 40" o la comentada hace poco en este mismo blog "Lio Embarazoso" (de inminente estreno también en nuestras salas). Pues agradable sorpresa la que me he llevado, ya que a pesar de encontrarnos con ciertos pasajes comunes de este tipo de producciones, sería un error dejarse llevar por la superficialidad en este loable intento de dotar de un cierto humanismo a los personajes de la historia, pese a las constantes conversaciones de trazo grueso.Greg Mottola, un semidesconocido director que anteriormente ha trabajado para la televisión en diversas comedias, sabe crear la comedia teen casi perfecta para los tiempos que corren, ese punto de vista siempre de las vicisitudes que sufren unos adolescentes, tratado desde una visión realista y temerosa de la adolescencia (y repito, probablemente influenciado por esa nueva marca de fábrica en la comedia americana que desde ya se han convertido las producciones de Apatow). Comedia gruesa si, pero siempre partiendo desde unos personajes con los cuales cualquier espectador se identifica en no pocas ocasiones.La historia nos muestra a Seth (Jonah Hill), Evan (Michael Cera) y Fogell (Christopher Mintz-Plasse), tres perdedores, pero no por ello especialmente esquematizados en un tópico precisamente, al menos no llevados al extremo, los cuales encuentran la oportunidad de su corta vida de adolescentes de tener sexo o pareja antes de la universidad cuando les invitan a una fiesta con la gente popular del instituto, a cambio de llevar ellos la bebida con la cual saciar a tanto adolescente salido.A lo largo de la película, seguiremos las andanzas de estos tres amigos por conseguir de cualquier forma su objetivo, durante una larga noche que recuerda a la vivida por Corey Haim en "Papa Cadillac", aquella popular película ochentera. Todo ello partiendo de unos diálogos que probablemente serán acusados de malsonantes, de mal gusto, etc, pero no olvidemos, que pese a que siempre se consideran asi en la mayoria de casos, no hacen más que reflejar en gran medida las conversaciones de a pie de todo adolescente, le pese a quien le pese, realistas. Cabe decir, que en este caso en concreto resultan realmente divertidos y provocan la carcajada más sincera en el espectador. Pero no es el único aspecto positivo del film, ya que debajo de toda esa comedia grosera se esconden aspectos mucho más serios que corren el riesgo de pasar desapercibidos para el espectador despistado. El miedo a crecer como mecanismo para combatir internamente la nostalgia de la juventud representado en esa actitud de los dos policias (llevada al extremo, eso si, casi cercana al slapstick), u otros miedos como perder a tus seres queridos al crecer y emprender una nueva vida, representado en el film con la relación de amistad amenaza por la distancia entre Seth y Evan (ambos excelentes en sus papeles junto con el impecable papel de Fogell) y su emotiva reconciliación final.La labor de Mottola como director la verdad es que resulta intrascendete técnicamente, se limita a resultar tremendamente convencional , sin ningún atisbo de originalidad en la puesta de escena, totalmente previsible, como siguiendo una marca de fábrica sin salirse de su convencionalismo ni de sus directrices marcadas.En definitiva, una recomendable sorpresa en forma de comedia teen, con unos actores en estado de gracia, unos diálogos divertidos hasta el extremo pese a basarse en los temas de siempre, con referencias múltiples a comedias de este estilo de los años 80 como "La Revancha de los novatos", "Aquel excitante curso" o la ya mencionada "Papá Cadillac", con más trasfondo de lo que parece a primera vista, y un cierto humanismo y candidez de los personajes en muchas escenas que crean un producto solvente, divertidísimo y que se convierte por méritos propios en la mejor comedia teen de los últimos años con diferencia.</body>
</review>
