<review author="Iñaki Bilbao" title="Juno" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Muy estimable comedia con algún tinte dramático, aunque sin que llegue nunca la sangre al río.</summary>
	<body>Una auténtica filigrana guionística de Diablo Cody, y la sabia realización de Jason Reitman, que no elucubra con el guión adocenándole de absurdas tomas que intenten dar una pátina de qualité, hacen que "Juno" se haga poco a poco pero sin posibilidad de escape, con el corazón del espectador.Al comienzo, los primeros quince minutos, parece será una "yanquilandada", una historia únicamente posible en Los Estados Unidos de Norteamérica, muy alejada del resto de países. Sin embargo, y a raíz de la confesión de Juno a sus padres, sobre su actual estado, la historia toma unos vericuetos impresivislbes, que contantemente cambian de rumbo, de género, de situaciones, pasando del humor al drama, de la comedia romántica, a los apuntes socio-culturales y escenas muy sensibles como la de Jennifer Garner tocando la abultada barriga de Juno mientras esta le mira extrañada pero satisfecha. Una escena que tendrá vital importancia en la decisión final de Juno.Todo perfectamente hilvanado, con estupendos diálogos, excelentes interpretaciones, con especial mención a dos actrices: Ellen Page, sencillamente soberbia en su papel de adolescente deslenguada, que sirve de catalizador de algunos personjaes, un tanto perdido/s en sus equivocadas vidas, y Allison Janney, maravillosa en su papel de madrastra de Juno (sencilla y vibrante la escema de la ecografía), una actriz ya con probada experiencia pero que, me temo, hasta ahora había pasado bastante desapercibida para el público (me incluyo, aunque la recordaba de otros trabajos).En todo momento entretenida, el interés aumenta con cada minuto, ofreciéndonos una lección de vida del modo más ameno posible, sin moralejas absurdas, momentos riídiculos ni infantiles condescencias.Está nominada para varios Óscars, siendo la película más barata que se ha colado en la terna de nominadas. Lo tiene difícil, pero en el apartado del mejor guión sí creo que tiene auténticas </body>
</review>
