<review author="Ivan Villamel" title="John Rambo" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un film que pese a un guión plano, unas interpretaciones mediocres y un desarrollo tópico, consigue alcanzar la virtud de la diversión mediante unas primorosas escenas de acción, repletas de descarnada y apolítica violencia.</summary>
	<body>Durante aquellos belicosos años 80 (bien podría ser el título de un recopilatorio de atentados fílmicos en el cine de acción), surgieron una serie de actores que dispararon su popularidad interpretando a toscos heroes de acción, en muchos caso rozando el patriotismo más reaccionario, o en el mejor de los casos, sin tan siquiera resultar patrióticos. Nombres como Steven Seagal, Van Damme, Charles Bronson o Arnold Schwarzenegger se encargaron de demostrarnos que la sutileza no formaba parte de su catálogo de habilidades. Pese a ello, se ganaron el beneplácito del público con productos donde la única baza que jugaban a su favor era un distanciamiento cool de la violencia apelando a los instintos más primarios del ser humano, y por ende, del espectador. Entre todos ellos se encontraba un personaje llamado John Rambo, interpretado por Sylvester Stallone, cuyo primer film, allá por el año 1982, nos mostraba el complicado retorno a casa de los veteranos de la guerra del Vietnam, y su extrema dificultad para adaptarse a la vida diaria, siendo además poco considerados por su propio gobierno. En ese primer film, de nombre "Acorralado", se intentaba trazar un eficaz retrato de estos ex-combatientes, y aunque el film era un producto solvente, interesante incluso, se quedaba bastante en la superficie, usando su excusa argumental como pretexto para desarrollar lo que en el fondo interesaba a los participantes de aquel proyecto, la acción pura y dura. Poco más tarde llegarían sus dos secuelas, "Rambo: Acorralado II" y "Rambo III", siendo ya su argumento un cúmulo de situaciones reaccionarias en su mayoría, al describir de forma peligrosa la intervención del ex soldado en conflictos alejados de su propia competencia. Especialmente sangrante era la tercera parte, donde, en un guiño irónico del destino , el argumento situaba como camaradas de lucha al gobierno americano y a aquel sector extremista que ahora ha supuesto una amenaza para su pujante imperialismo. Todo ello acompañado de una historia repleta de tópicos y chascarillos varios.Veinte años más tarde nos llega el cierre a esta saga, de nuevo interpretada por un Sylvester Stallone necesitado de éxitos inmediatos, y con la esperanza de encontrarnos con un producto cuanto menos respetable después de la correcta "Rocky Balboa" (su anterior film, un film respetable y ameno en su desarrollo, bastante satisfactorio sino se acude a él con demasiadas espectativas). En esta ocasión, además, se encarga de dirigir esta "John Rambo" (de nombre "Rambo" a secas en el mercado americano), un film que recupera una manera de hacer cine de acción perdido en el olvido, y que supone el cierre de la saga."John Rambo" nos muestra la contemplativa vida que disfruta tan conocido personaje en su avanzada edad, dedicándose a pescar, coger serpientes para un espéctaculo típico de demostraciones de ese tipo y vagar sin rumbo fijo por los ríos de algún rincón perdido cerca de la selva Birmana. Cuando llegan un grupo de americanos con la intención de remontar el río para dar ayuda humanitaria y médica a un poblado birmano, la primera reacción de Rambo es avisarles que no es una buena idea, y negarse a ello en rotundo. Finalmente, por la intervención de una mujer (quién sino) que acompaña el grupo de ayuda humanitaria, Rambo accede a llevarles río arriba y dejarles allí, con la intención de volver por ellos mismos tierra adentro. Cuando el plan se tuerce y son capturados por la sección más radical del ejército opresor Birmano, un grupo de mercenarios, en colaboración con Rambo (aunque en principio su oposición a ello era evidente), se dispone a rescatarlos de aquella barbarie que se vive día a día en las selvas birmanas.Stallone se encarga, en sus labores como director, de insuflar un estilo visual recargado, opresivo, tan del gusto del género bélico más extremo, en una puesta en escena en la cual demuestra (al igual que ya hizo en "Rocky Balboa") una solvencia a tener en cuenta cuando se trata de filmar escenas de acción. Escenas como la que abre el film, con ese juego macabro por parte del ejercito birmano, demuestran que cuanto menos sabe como hacer creible y cercano un hecho terrible, sin artificios, de forma seca y directa. No se produce en ningún momento un juego creativo entre imagen y director más allá de hacer avanzar la narración, pero no por ello resulta menos eficaz. También es cierto que el guión del film resulta tremendamente plano, carente de dobles lecturas más que evidentes referencias al horror de la guerra, y frases que resultan bastante ridículas como que nuestro querido Rambo nos aleccione con perlas como "vivir por nada, o morir por algo", que verdaderamente provocan más la risa sarcástica que el efecto dramático que pretendía. Y aunque es cierto que ese libreto, por lo que se intuye, deja muchísimo que desear, al menos la historia se desarrolla de manera bastante directa, sin recurrir a giros de guión que aún hagan más evidente las carencias de este producto de acción descerebrado.Y es que además, el apartado actoral es de un tópico que asusta, quitando pequeños matices de la actriz de la función, Julie Benz (conocida básicamente por ser el objeto de deseo de Dexter, en la serie de mismo nombre), que sabe dotar de un cierto interés el dilema moral y el sufrimiento que los horrores de la guerra provocan en ella. Del resto, curiosamente destacar el grado de nihilismo absoluto, por encima del bien y del mal , que ha adquirido Rambo como personaje, estando en esta ocasión correcto para lo que suponía su "ausente" actuación. Las demás caracterizaciones de personajes son todas prototipos de personajes ya vistos mil veces en el cine bélico, con un grupo de mercenarios que recuerda a cualquier producción similar del género (algún personaje recuerda de manera irremediable a ciertos personajes de aquella estupenda "Depredador"), y que además, no parecen esforzarse mucho por hacerlo mejor.Con todos estos elementos, uno podría pensar que el producto final es un despreciable subproducto destinado a consumidores de video directo, o amantes de la acción menos exigente. Pero no es precisamente el caso de "John Rambo". Y si no es asi, es precisamente por la habilidad antes comentada de Stallone para crear escenas de acción verdaderamente eficaces, violentas hasta el extremo, en un alarde de incorreción que recuerda irremediablemente al cine ochentero, aquel que obviaba toda consideración visual para mostrarnos escenas a cual más violenta.Stallone se encarga de ofrecernos un festín de desmembramientos, amputaciones, sangre a borbotones, explosiones varias e incluso violaciones infantiles, que provocan un efecto sorpresa en el espectador por lo atípico de la propuesta en el cine actual de género. Con respecto a este tema, aclarar un par de puntos importantes sobre exaltación de la violencia como conductora del relato. Demuestra una tremenda habilidad para sortear contratiempos en forma de inexistentes coreografías mediante precisamente esa orgía de sangre que suponen las habilmente distribuidas escenas de acción a lo largo del metraje, camufla con habilidad su avanzada edad y su escasa capacidad de coreografiar las escenas, con momentos de salvajismo paroxista, en un truco argumental que le funciona, y que deja una sensación de film de privilegiadas escenas de acción (cuando un análisis a fondo, o incluso un segundo visionado dejarán en evidencia esas supuestas escenas, que son más sencillas de lo que parecen). Es de agradecer de todas formas, que la ideología reaccionaria brille por su ausencia, resultando Rambo aún menos apegado a ningún tipo de ideología al respecto, porque ayuda a que dichas escenas de acción se justifiquen más por la empatía hacia una mujer que por cualquier otra cosa (si obviamos sus alucinados pensamientos sobre su incapacidad para desprenderse de la guerra como algo inherente, que son tremendamente estúpidos a todas luces).El otro punto que domina esas eficaces escenas de acción, es el montaje. Es evidente que en el cine americano predomina hacer avanzar las escenas de acción mediante el nivel de habilidad por parte del montador en dichas escenas. En este caso, permite no solo apuntalar el truco ese utilizado por Stallone de distribuir eficazmente escenas de acción que parecen más físicas de lo que son, sino que además enriquece y da alas al significado de esas escenas, haciéndolas integrarse en el relato de manera harto eficaz. Un montaje sin duda muy acertado y que contribuye a crear la ilusión de escenas de acción de profundo calado. No opta, por ejemplo, por la capacidad impecable de situar la acción que normalmente posee el cine asiático, sino por hacer avanzar la acción física mediante un gran montaje visual. Tremendamente habilidoso y solvente, sin duda.Decir que las influencias de las cuales bebe el film son múltiples y de lo más variado, acudiendo incluso al propio sentimiento autoreferencial durante gran parte de la historia, además de recordar en su extrema violencia a films como la saga hongkonesa de "Men behind the Sun", con sus atrocidades varias cometidas por enfermizos generales asiáticos.Como resultado, un film que pese a un guión plano, unas interpretaciones mediocres y un desarrollo tópico, consigue alcanzar la virtud de la diversión mediante unas primorosas escenas de acción, repletas de descarnada y apolítica violencia. Para fanáticos de la acción menos exigente.</body>
</review>
