<review author="Emilio Martín Luna" title="Adiós pequeña, adiós" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Tiene un buen ritmo, aunque sufre altibajos a la mitad del metraje, quizás la moralina final, haga dudar algunos, a mi me hizo pensar, y me gustó mucho este final.Muy bien dirigida y escrita esta ópera prima de Don Ben, que se ha ganado mi respeto.</summary>
	<body>BEN AFFLECK.decir Ben Affleck es decir, pésimo actor, malas películas, León de Oro en Venecia por Hollywoodland.donde interpretaba a un actor fracasado. Son muchos los casos de actores que se pasan al otro lado de la cámara con mayor o menor fortuna. Por fortuna, e increiblemente, Ben Affleck como director en su primera película, cumple, y cumple notablemente. Tiene buen gusto el bueno de Affeck a la hora de contar una historia, estoy muy seguro que ha bebido de los grandes directores de los últimos tiempos, y que Mystic River le gustó y muchó, porque tiene algunas coincidencias y guiños a la obra de Clint Eastwood. Affleck busca el clasicismo, en la narración de un tema polémico y de candente actualidad, buenos planos y aprovechando un guión ágil e indagando en los personajes principales.Cuenta con un gran reparto, encabezado, por su hermano Casey, en un principio su personaje es frío y poco creible, a medida que avanza el metraje su trabajo va convenciendo y sentimos empatía hacia él. Ha sido un gran año para Casey Affleck, recompensado con una nominación a mejor secundario en los Óscar. Le acompañan los clásicos Ed Harris y Morgan Freeman, que llenan la pantalla y le dan solidez a la película. En el apartado femenino están Amy Ryan, también nominado por su papel de madre, aunque vaya madre. Y Michelle Monaghan, como novia del protagonista, que cumple sin más en pantalla.La película, tiene un buen ritmo, aunque sufre altibajos a la mitad del metraje, quizás la moralina final, haga dudar algunos, a mi me hizo pensar, y me gustó mucho este final. Sólidas interpretaciones, muy bien dirigida y escrita esta ópera prima de Don Ben, que se ha ganado mi respeto.</body>
</review>
