<review author="Carlos Giacomelli Puig" title="Across The universe" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una decepción que pese a contar con unas bazas casi infalibles, naufraga a causa de una directora empeñada en sobresalir por encima de su película. El orgasmo que podía haber supuesto se queda en un coitus interruptus.</summary>
	<body>Julie Taymor es conocida por sus numerosos enfrentamientos a la hora de dirigir, ya sea con actores (Anthony Hopkins estuvo apunto de abandonarla en pleno rodaje), o productores. Considerada (por ella misma) como "la Spielberg del teatro", lo cierto es que hasta ahora su único verdadero éxito se encuentra en la adaptación teatral de "The Lion King", pues sus tres películas, "Titus", "Frida", y la que nos ocupa, no han conseguido contar nunca con el total beneplácito de crítica y/o público.El problema es que la directora parece empeñada en querer navegar a contracorriente, creando experimentos visuales que pueden resultar más o menos conseguidos (a un servidor le parecen bastante infumables) pero dejando completamente de lado aspectos fundamentales como son el ritmo y el guión de sus películas. Así, mientras que acabar de ver "Titus" despierto se convertía en toda una proeza para el espectador, "Frida" reescribía la vida de la mítica artista transformándola en una especie de culebrón de tres al cuarto.Pues bien, en "Across the Universe", la historia se repite. Partiendo de una comedia romántica tan predecible como, por qué no, resultona (y es que las historias de amor en un musical siempre funcionan), hacia la media hora de metraje la cosa se desvirtúa convirtiéndose en un panfleto revolucionario que se desentiende casi por completo de la relación de los personajes y se enfrasca en un auténtico periplo a ninguna parte de casi una hora de duración que resulta tan pretencioso en su forma como simple y vacío en su fondo.De este modo, lo que tenía que ser un fabuloso viaje a otra época al compás de míticas canciones pasa a ser una película pasada de moda, predecible, e idéntica a tantas otras (de no ser por la banda sonora), que solo vuelve a retomar el vuelo en su tramo final, donde se aleja por fin de extravagancias subversivas para reemprender lo que realmente le importa al público, que sigue siendo la historia de amor inicial.Por si fuera poco, en todo momento da la sensación de que "Across the Unievrse" no sea más que una sucesión de videoclips, colocados uno detrás de otro de manera bastante brusca en ocasiones, seguramente fruto de los numerosos recortes y montajes que sufrió la película original (¡que duraba más de dos horas y media!). De este modo, el salto de Inglaterra a América se antoja brusco, y se fusiona con una presentación de personajes hecha sin demasiado sentido, sin acabar de entenderse demasiado ni quiénes son ni dónde están. Valga como ejemplo la primera aparición de Prudence (cantado una maravillosa versión de "I Wanna Hold Your Hand"), de la que no se sabe nada ni antes ni después (y es que el personaje vuelve a hacer acto de presencia muchos minutos más tarde).El apartado visual corre la misma suerte que el argumental. Empezando con un puñado decoreografías simplistas pero efectivas, incluso emocionantes (las versiones de "A Little Help from My Friends" y "Come Together" son impresionantes), todo se viene abajo en cuanto los protagonistas conocen al Dr. Robert (interpretado por Bono), con el que emprenden un viaje alucinante y alucinado que no es si no el pistoletazo de salida para la parte más onanista, autocomplaciente y, lamentablemente, más larga. Poco importa que la versión que compone Bono de "I am the Walrus" sea una de las mejores del film, cuando su directora se empeña en sobrecargar cada fotograma con rocambolescos efectos de celuloide, al más puro estilo Aronofsky. Y conforme avanza la película, la cosa empeora, salvando solo alguna que otra imagen de mérito (los soldados gigantes llevando la Estatua de la Libertad por los campos de batalla, las fresas sangrantes, o los cuerpos desnudos cantando "Because". hasta que se deforman en casposos efectos visuales).Igual que con el guión, la película retoma el sendero correcto de nuevo en su última parte, cuando (por fin) se da por concluido el panfleto y se resuelve la parte sentimental con las mejores canciones de los Beatles (o al menos, las más importantes y tarareables) y unas coreografías de nuevo simples, elegantes, y emotivas.Así pues, "Across the Universe" supone una decepción que pese a contar con unas bazas casi infalibles (buenos actores, mejores actores, historia romántica), naufraga a causa de una directora empeñada en sobresalir por encima de su película. Así, el orgasmo que podía haber supuesto un "Moulin Rouge" con canciones de los Beatles se queda en un coitus interruptus que complace únicamente en su media hora inicial y final. Correcta, sin más. (3 estrellas que serían 2,,5 justitas.)</body>
</review>
