<review author="Ivan Villamel" title="El Orfanato" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Excepcional, ese es el calificativo que habría que darle a esta pieza de orfebrería, que funciona a la perfección desde un inicio de estilo austero y costumbrista, a un final poético sin por ello no  resultar desolador.</summary>
	<body>Muy apropiada la elección de esta película del debutante en el largo Juan Antonio Bayona (de origen barcelonés) para inaugurar la nueva edición del Festival de Sitges, una clara declaración de principios sobre la calidad que promete un certamen, que a priori se presenta como de lo mejor, sino el mejor, en cuanto a propuestas cinematográficas se refiere. Y una vez más ,y no me canso de repetirme, un nuevo acierto de pleno en la diana del buen gusto fílmico, de nuevo el debut de un director español en el género fantástico, y otra vez una película excepcional. Después de asistir a la proyección de una joya como esta, uno encuentra respuestas acerca de la espectación que habia creado este nuevo film de terror español, tan bien recibido en Cannes y con distribución a gran escala en Usa para fechas próximas.La historia nos situa en la piel de Laura (Belén Rueda) , una mujer de 37 años que vuelve a habitar el orfanato donde se crió, en este caso para reconvertirlo en, además de su hogar, una residencia para niños discapacitados. Después de un inicio donde vemos que fue adoptada por alguna familia sienda niña, Bayona nos traslada sin más preambulos al momento que Laura está viviendo en el antiguo orfanato junto a su marido y su hijo Simón, el cual descubriremos poco después que también fue adoptado, y que está enfermo, lo cual le obliga a tomarse su medicación cada dia. A medida que avanza el film, y de manera bastante sutil, vamos descubriendo como Simón les habla a sus padres de amigos imaginarios, cosa la cual no supone la más mínima preocupación para sus padres, considerándolo más una actitud típica de un niño solitario que otra cosa. Pero todo cambia desde el momento en el cual Laura y Simón visitan una antigua cueva cercana a la playa, donde el niño le comenta a su madre que ha conocido un nuevo amigo invisible. Esto provoca diversos enfrentamientos entre madre e hijo, cosa que se tuerce por completo en el momento en el cual Simón desaparece durante meses, sin saber sus padres que remedio poner a esa situación, pero sintiendo que no está tan lejos como pueda parecer.Excepcional, ese es el calificativo que habría que darle a esta pieza de orfebrería, que funciona a la perfección desde un inicio de estilo austero y costumbrista, a un final poético sin por ello no resultar desolador. La historia está desarrollada con un ritmo narrativo impecable, todo ello narrado con una tensión en aumento, incluidos un par de sustos que provocan que uno se levante del sillón como un resorte, y una capacidad para la descripción sencillamente impecables.Bayona crea un estilo visual que hace de la economía de medios una virtud, ya que siempre ronda en pantalla una sensación de desesperanza en los personajes y eso se debe a situarlos en esos ambientes grises y austeros, donde el contraste con los grandes espacios, como esa brillante escena de la playa y la cueva, crea una sensación de opresión constante.No se busca en esta película un aspecto visual muy recargado o incluso con una belleza de las imagenes que destaque por encima de la historia (cosa que sucedía parcialmente en alguna otra ópera prima de cineastas patrios). Es decir, la virtud de Bayona, si nos guiamos por su primera película (ya veremos como evoluciona en un futuro), es penetrar en el interior de sus personajes a través del drama y el terror, no tanto una puesta en escena especialmente brillante, sino más bien un gran contador de historias.Muchas capas posee la película, como la conexión especial que se establece por naturaleza entre una madre y sus hijos, aunque en este caso sea adoptado, y que tan difícil es ver en pantalla mostrado de una forma tan efectiva como en este film, o las referencias a historias infantiles desde la perspectiva de un adulto, como sus constantes alusiones a Peter Pan, donde ese final es especialmente significativo. La constante amenaza de la locura impregna las imágenes del film, donde incluso el final de la película podría dar mucho que hablar sobre si estamos viendo algo real vivido por los personajes o es una visión demente, con un final sugerente que no podría descartar en mi opinión la segunda opción.Sobre los actores, decir que todos se muestran especialmente destacados, con una consideración especial para Belén Rueda, que borda su papel de madre traumatizada por la pérdida del hijo, o del propio Simón, que le da a su personaje infantil ciertos matices que tampoco suelen ser santo y seña del género precisamente. Funcionan tanto a un nivel estrictamente físico actoral como en escenas de tormento interno, impecables.Algunas de las escenas del film son de una capacidad de síntesis en si mismas del género de terror insultantemente brillantes y aterradoras, como la escena donde un misterioso niño encapuchado, que después sabremos de quien se trata, se va acercando lentamente a Laura emitiendo unos sonidos animales que resultan aterradores, mostrado con una tensión y una capacidad de rodar escenas de este tipo sorprendente en un debutante. O una de las mejores de todo el film, donde casi al final recuerda el juego del que disfrutaba siendo niña en el orfanato, y lo que aparece a su espalda pone los pelos de punta a cualquiera. Sencillamente brillante.Quizás el unico pero que se le podria poner a tan brillante debut, consista en el propio argumento del film, que nos recuerda a películas ya tratadas en multitud de ocasiones con anterioridad y eso le resta la virtud de la originalidad (podriamos recordar como reciente "El internado", aunque con muchos peores resultados de acabado final), ya que el tan sabido argumento de una amenaza del pasado que se manifiesta en el presente en un lugar maldito, el cual siempre suele ser una casa aislada, un orfanato o un hospital, está presente de manera constante en el cine (no voy a nombrar cierta película basada en la novela de Henry James por resultar ya muy reiterativo).En definitiva, una brillante película, una demostración que nos encontramos ante un director con un brillante futuro en el terreno abonado al cine fantástico, con una especial capacidad en la narración y con un estilo muy directo y sin concesiones en forma de tópicos , donde a pesar del "pero" comentado en el párrafo anterior se luce para ofrecernos una de las mejores películas de terror en mucho tiempo.</body>
</review>
