<review author="Ivan Villamel" title="Flashpoint" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Puro y duro entretenimiento, escaso guión, actores que se desenvuelven mejor en escenas violentas que introspectivas, y un aspecto visual impecable, todo ello en una historia que ni se molesta en preocuparse por huecos de lógica en la historia.</summary>
	<body>&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://bp1.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE5EuS8VVI/AAAAAAAAApM/z8-nXmyaMSU/s1600-h/Flash-Point-poster-1.jpg"&gt;&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://bp1.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE5EuS8VVI/AAAAAAAAApM/z8-nXmyaMSU/s400/Flash-Point-poster-1.jpg" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5116433404979336530" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;Esta nueva muestra del talento para el cine de acción del director Wilson Yip después de sus recomendables "Dragon Tiger Gate" y "SPL (Duelo de Dragones)", sobretodo esta última, nos situa en la piel de dos policias de Hong Kong, uno de ellos con métodos cuestionados por sus superiores, el típico caso de emplearse con excesiva dureza con los criminales, y un infiltrado en las mafia de Hong Kong cuya tarea no pasa de ser el chico de los recados. Durante el primer tramo de película, la película nos situa a cada uno de los personajes a ambos lados de la ley, todo de una manera muy simple y sin grandes alardes de profundidad, como suele ser lógico en este tipo de producciones, mostrándonos al grupo de mafiosos, en el cual se arriesga el cuello cada dia Louis Koo como infiltrado, como un grupo de refugiados vietnamitas que han evolucionado hasta el punto de amenazar por medio de la extorsión, el asesinato o la violencia más salvaje a las tríadas chinas.Cuando el cabecilla del grupo mafioso vietnamita es arrestado, y habiendo sido descubierto justo en ese momento Koo como un infiltrado de la policia de Hong Kong, tanto él como otros testigos de grupos mafiosos se disponen a testificar para encerrarlo por sus múltiples crímenes cometidos. A partir de ese momento todo testigo corre peligro de no llegar con vida al juicio, a celebrarse en 3 meses. Koo y el personaje de poli duro interpretado por el artista marcial Donnie Yen deberán emplearse a fondo no solo para acabar con ellos, sino también para sobrevivir y llegar al juicio.&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://bp3.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE45OS8VUI/AAAAAAAAApE/Rj-8nfxWeM8/s1600-h/25656.ss3.JPG"&gt;&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://bp3.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE45OS8VUI/AAAAAAAAApE/Rj-8nfxWeM8/s320/25656.ss3.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5116433207410840898" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;Puestos a analizar un poco los elementos de la película, de antemano hay que decir que si alguien pretende buscar en este tipo de producciones una historia profunda y trabajada de gran nivel actoral, mejor que ni se plantee una película como esta. El guión es esquemático hasta el extremo, dos polis buenos, una banda de malhechores, chica del poli en peligro, venganza final. Asi podría resumirse en pocas palabras el nuevo film de Yip. Si por contra sois fans de este tipo de cine como evasión, como manera de desconectar de vez en cuando de otro tipo de películas (como un servidor que disfruta una barbaridad con este tipo de producciones sin pretensiones), entonces "Flashpoint" puede ser vuestra película. En el apartado bueno de aspectos del film, una vez más como en gran parte del reciente cine asiático, un aspecto visual sensacional, con un Hong Kong futurista, haciendo especial hincapié en los aspectos visuales, dándole al conjunto un toque muy cool, incluso el vestuario de los personajes parece sacado de un catálogo de moda urbana. El otro aspecto que justifica en cierta manera por si mismo la visualización de un film de estas características es el gran nivel de las escenas de acción, y vaya escenas, desde luego está claro que hay cinematografias que poseen virtudes en determinados géneros, y Hong Kong basa la suya en los thrillers de acción. Una mezcla del cine de gangsters que durante años ha reinado en esta zona de Asia (de John Woo al genial Johnnie To) con un aspecto visual y de ritmo que haria palidecer de envidia a la mayoria de películas de acción de cualquier otro lugar del planeta. Y ahi está su gran baza, la excepcional planificación de todas y cada una de las impecables escenas de acción, donde siempre saben donde colocar la cámara para que los enfrentamientos resulten tan cercanos y físicos que introducen al espectador de pleno en medio de toda esa acción.El tema actoral resulta como suele ser habitual en este tipo de producciones simplemente correcto y cumplidor, lo que no impide que la historia se siga sin problemas y con una cierta empatía con los personajes. La puesta en escena por parte de Wilson Yip siempre busca los grandes planos, los movimientos con grua o planos largos, para precisamente hacer muy visuales los combates, al contrario que el cine Usa, donde nunca nos enteramos de nada cuando hay una pelea muy física.&lt;a onblur="try {parent.deselectBloggerImageGracefully();} catch(e) {}" href="http://bp1.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE4tuS8VTI/AAAAAAAAAo8/U3lSDE1a3X8/s1600-h/25656.ss6.JPG"&gt;&lt;img style="margin: 0px auto 10px; display: block; text-align: center; cursor: pointer;" src="http://bp1.blogger.com/_wjWsqh0zy9M/RwE4tuS8VTI/AAAAAAAAAo8/U3lSDE1a3X8/s320/25656.ss6.JPG" alt="" id="BLOGGER_PHOTO_ID_5116433009842345266" border="0" /&gt;&lt;/a&gt;Pretender indagar más en la historia seria de una inutilidad aplastante, porque eso es lo que hay, eso es lo que nos ofrece esta divertidísima (repito, para los fans del género) muestra de genialidad marcial del cine de Hong Kong, con un sensacional Donnie Yen (quedan lejos aquellos maravillosos tiempos de "Iron Monkey" o la saga de "In the line of Duty", sin que por ello Yen pierda sus habilidades pese a la edad). Puro y duro entretenimiento, escaso guión, actores que se desenvuelven mejor en escenas violentas que introspectivas, y un aspecto visual impecable, todo ello en una historia que ni se molesta en preocuparse por huecos de lógica en la historia, porque sencillamente, les da igual. Atención especial durante su visionado a la costumbre en Hong Kong de no cortarse un pelo, o una oreja, como ustedes prefieran, a escenas violentas hasta el extremo.</body>
</review>
