<review author="Torbe" title="Spiderman 2" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Poniendo a parir una peli que no cuenta nada</summary>
	<body>Es un dolor esto del cine. Yo ya voy con miedo. Primero por las colas tan largas, segundo por ver quien te toca al lado, y tercero por los guiones cada vez mas gilipollescos que se curran. El cine esta cayendo en picado, como la tele, como el mundo editorial, donde cualquier gualtrapa que por solo salir en la tele te "escribe" un "libro". Lo de Spiderman es para coger al director y darle cuatro ostias. Pero a cuento de que te mete tanta filosofia de cura en boca de tantos personajes de la peli?, nos quieren dejar vivir un poco?. Yo voy al cine a ver a Spiderman como zurra a los malos, no a enmierdarme en su vida privada y sus problemas psicologicos. Me la suda la novia de Spiderman, esa lerda con cara de pastora de los montes de Usurbil que parece que no folla nunca, y que es una pretenciosa que le dice al final que le va a salvar la vida, y que le monta un pollo porque no ha podido ir a ver su mierda de obra de teatro. Pero que tipo de personaje es este? Menuda subnor? Y la vieja? Una petarda que no para de dar consejillos en plan Reverendo Smith, vete a dar consejos a tu puta madre, vieja chocha! Pon la tele y dejame en paz, pesada. Y Spiderman, menudo tontolava, un superheroe que no tiene un puto duro. Que aprenda de Batman, que esta forrao en la baticueva haciendose pajas sin hacer nada espiando a las vecinas con microcámaras Es que ya me toca los huevos, que se dedique a coger a los malos y en cambio no sea capaz de hacer que le embarguen la casa a su tia May. Anda y que te den por culo, mediocre. Haz como octopus, roba por ahí algo y dejanos en paz, llorona, que no paras de dar el coñazo toda la peli con esa cara de mico que tienes, hijoputa. Resulta revelador lo de que no le salga la tela de araña, eso en mi pueblo se llama gatillazo, y es que es normal, es un friki de puta madre, un lerdo. Solo es alguien cuando se pone la mascara de Spiderman. Es como mucha gente en la vida real, que no es nadie sino se pone una "careta" Lo unico destacable de la peli es la accion, que esta de puta madre, y cuando Spider va y viene por los edificios volando. Y los golpes de humor, hay varios, sobre todo protagonizados por el Editor del periodico, un personaje que representa perfectamente al tipico cabronazo agarrao que no da nada por nada. Brillante El buen observador vera que la peli alterna accion-relacion. La accion cojonuda, venga paqui palla, en cambio cuando mete la absurda y anodina relacion entre la pastora y el mico, la peli cae hasta limites insospechados. Dan vergüenza ajena los dos, como pueden ser tan gilipollas? Es que no saben el significado de la palabra mamada o pajon castellano? No, en esas pelis no meten sexo ni por asomo, son todos unos moñas y dan por culo todo el rato, pero claro, los tios quieren llegar a todos los publicos, y ellos entienden que los niños no tienen sexualidad, cuando en los años 80, cuando muchos de nosotros ibamos al cine o veiamos la tele, veiamos cosas mas jevys, o que coño, hoy mismo, que cualquiera ponga la tele a las 6 de la tarde y vera un monton de ponzoña increible, seres anonimos hablando de cómo follan con este o el otro. No voy a hablar mas de esta peli, perdon, de este desproposito. Me jode haber pagado por semejante mierdon, la proxima vez me bajare la peli de internet y paga supu. Que le den a Spiderman, aquel idolo de mi juventud de los comics, va a ver Spiderman 3 su prima la de Atapuerca.. </body>
</review>
