<review author="Torbe" title="Alatriste" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>La peli comienza con todos los actores hundidos en una charca, y que premonicion mas clara de lo que iba a ver...</summary>
	<body>Si, fui a ver la peli en el cine, cosa que no hago casi nunca a no ser que vaya a ver caballo ganador, es decir, alguna peli de interes general o que te hayan dicho muchas personas que es sublime.Si, lei el primer libro del Alatriste del cascarrabias de Perez Reverte, un escritor que no me acaba de atrapar del todo pero que es un jarto y por eso mola. El libro no estaba mal, aventurillas y tal. Jure leer el segundo pero el pornete y la vida loca que llevo no me ha permitido volver a las paginas de este capitan que vivio una epoca con un gran atractivo para mi, me apasiona todo ese ciclo de la Americas.Y de repente me entero que van a hacer una peli sobre Alatriste. Y lo va a dirigir el Diaz Yanes, un director que conoci en una Semana Santa sevillana hace un monton de años y que me quede con el hablando. Un tio muy majo y accesible, asi que le deseé toda la suerte del mundo con su pelicula.Entonces, veo la peli por fin, acompañado de un chocho rumano y del escritor David Barba y me pasan dos cosas la mar de curiosas.En la entrada, comprando la puta entrada se me quiere colar una gorda infame. Me dice que le han dado 2 entradas y que son 3. Su pelicula empezaba a las 10.30 y la mia a las 10. Y eran las 10!!!.Le digo que si no le importa que espere a que saque mis entradas porque esto empieza ya, y la tia se pone borde diciendo que no, que le han dado mal sus entradas y que bla bla.Ante su idioticia, la fuerza. Le digo que no va a pasar delante de mi. Efectivamente, sale el que estaba delante y ella intenta meter la cabecilla, pero yo que soy ganso, me interpongo como el arbitro que se pone entre dos furgolistas que se van a ostiar, y saco mis entradas, la tia me llama maleducado y yo la digo un contundente "que me olvides", por no leerle la cartilla o montar un pollo, ya que la peli comenzaba.Empezaba bien la experiencia Alatriste, vive Dios!.La peli comienza con todos los actores hundidos en una charca, y que premonicion mas clara de lo que iba a ver!Ostia, que decepcion de peli, como me aburri! DiossssY eso que la primera hora no esta mal, pero a la mitad, cuando aparece la Ariadna Gil toda la pelicula se sume en el aburrimiento mas absoluto. No tengo nada en contra de esta gran actriz, guapisima por cierto, pero es que ?. Diossss que soberano coñazo.Yo cuando me aburro en un cine y tengo un chocho al lado, empiezo a ponerme besucon y pesado. Me paso en el estreno de la peli Pret a Porter, el coñazo ese del Altman. Tenia a una conocida al lado y la di la pelicula, porque me ponia superpesado intentando meterla mano. Mas tarde la vi presentando un telediario y no podia dejar de olvidar aquella noche. Pobretica.En medio de la proyeccion decido comprarle bebida y mierdas al chocho rumano porque la pobre estaba diciendo que me queria matar, que como la habia llevado a ver semejante pelicula. Suerte que estaba el Profesor Barba porque al menos podia comentar la jugada con el. Salgo al puestecillo de chucherias del cine y me encuentro con Manolo Escobar!!!!!!!!!!!!!!!!! DiooooooSSSSS!!!! JajajajajaLe saludo y le digo:- hombre Manolo, te acuerdas de mi? Que nos vimos en el hotel Calderon de Barcelona (es que resulta que meses ha le vi a Manolo en un hotel y le salude diciendole que era un mito viviente y lo de mi carro y todo eso)- hombre, si, jaja que tal, hombre? (me reconocio!)- Que increible que te vea aquí, te vi ayer en la tele, hace un tiempo en Barcelona y ahora en un puestecillo del cine. Esto es una señal, Manolo.- (el buen hombre se carcajea y me dice algo asi) quien sabe si hay algo ahí, quien sabe."Quien sabe si hay algo ahí, quien sabe". Grandes palabras de un grande de España.Mensaje subliminal que guarda relacion con la pelicula que estoy viendo. "Quien sabe si hay algo ahí, quien sabe". Creo que en Alatriste poco habia. La partida de nardo con el Echanove de Quevedo, que esta muy logrado con esos pelos de jevy y esas gafillas que le hacia los ojos chinescos, la escena del oro del barco y como no, la batalla final. Y desde luego los vestuarios y decorados, que es donde se ha gastado la pela.Y yo me pregunto, esto no es una peli de aventuras? Entonces por que no meten mas ritmo? Algun gag, coño, que en toda la peli no hay ningun chistecillo o gracieta. Odio las pelis que podrian meter chistecillos y no los meten. Que pasa? Que por no meter humor la peli es mejor?La rumana hizo una comparacion odiosa, me dijo que dias antes habia visto Piratas del Caribe y que le habia gustado, y esta pelicula en cambio no. La de los piratas tiene humor, ritmo, pasan cosas y no es tan desagradable como la de Alatriste, que no paran de matar de una manera bastante desagradable a todo dios. Y el papel que tienen las tias en la pelicula? Os habeis fijado? Todas putas o chungas. Quien odia a las mujeres? Reverte o Diaz Yanes? Porque menudo siete que les han hecho al genero femenino con esta peli. Y ninguna feminista ha dicho nada.Y ya para finalizar, una mencion especial para Vigo Mortenssen!!!! Si parecia sueco! No me jodas! Si lo unico español es el nombre, Vigo!Coño, si quieres que la peli parezca española al 100%, mete a un español de prota!. Ernesto Alterio o Antonio Resines, entre otros. Pero mira si hay actores por ahí. En fin, que vivimos en el pais del aquí vale todo, asi queeeeeee? que le den por culo a todo!</body>
</review>
