<review author="Torbe" title="La máquina de bailar" rank="3" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Es una sinsorgada como diria mi abuela, pero esta llena de partos y situaciones muy divertidas, que se echan de menos en el cine patrio cuando se quiere hacer reir al respetable...</summary>
	<body>Se estrena la ultima peli de Oscar Aibar, un joven que viene del mundo del comic como yo y que se ha pasado a hacer piniculas con mucho acierto. La Maquina de Bailar, es una sinsorgada como diria mi abuela, pero esta llena de partos y situaciones muy divertidas, que se echan de menos en el cine patrio cuando se quiere hacer reir al respetable.Protagonizada y producida por el amiguete Santiago Segura, sera otro éxito aSEGURAdo como decia aquel periodico en portada. Que tiene el amiguete que todo lo que hace lo convierte en oro?Guion a bote pronto: unos chavales necesitan pelas para comprar una serpiente, y tienen que conseguirlo ganando un concurso de una de esas maquinas de baile que hay en algun recreativo de esos y que resulta que en Japon son archiconocidos. Toni (Santiago Segura) les animara y entrenara para lograr su cometido. Se sale el personaje del Segura, nada que ver con lo que hemos visto con anterioridad.Un buen surtido de grandes actores acompañan al Segura, en un guion cojonudo. Atencion, porque la que ha hecho el guion es una conocida de esta casa! La señorita Jimina Sabadú, si, aquella joven de 18 años que nos contaba sus cosas hace muuuchos años en esta web. Ver para creer, como la gente se va buscando el camino y va saliendo adelante. Me alegro muchisimo por ella, porque realmente ha hecho un trabajo excelente.Y otra que se ha salido, que tiene un papel brillante en la pelicula es la mitica y maravillosa mujer Josele Roman, que tambien fue entrevistada en esta weich. Que bien lo hace la condenada, cuanto talento!. Mi reflexion es que hay muchas mas buenas actrices y actores que directores o guionistas, y es una pena porque tenemos una cantera cojonuda. Lastima que se hagan tantos truños por metro cuadrado en el cine patrio.Pero no es el caso de esta gran pelicula, La maquina de bailar. Ayer pude ir al preestreno y vi muchos famosos en la Gran Via madrileña, y pude saludar entre otros, a los amiguetes de Bilbao que trabajaron en ese gran programa que levanto ampollas llamado "vaya semanita", al guionista Jorge Guerrikaetxebarria, gran tipo, a varios de los actores de la peli "una de zombies", al actor Eloi Yebra,, y muchos amiguetes más. Tambien saludé a media docena de fans, que tuvieron a bien el saludarme. Buenas risas con todos, yo soy un tipo accesible, asi que si me veis por ahí saludadme, hijos.Todo estaba lleno de tias buenas, porque como la peli es de baile, pues alli fueron un monton de bailarinas que estaban como trenes de carga, mazizisimas ellas. Despues copazos en el Havana, y para terminar la noche, de putilingas en el Hot de Plaza Colon. Nunca antes habia estado alli pero no esta mal. Unas tias muy ricas y con estilo. Me fui con una rumana que parecia una muñeca, con un culo para enmarcarlo en el salon de casa. Gran polvo, si señor. Alli tambien me reconocieron, como no, jajaUna gran noche, una buena peli, palique con los amiguetes, y a dormir follado. Livin la vida loca</body>
</review>
