<review author="Beatriz Perez" title="Shinobi" rank="1" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Una pelîcula muy mala que ademâs tiene un tufillo a pelîcula de segunda categorîa en todos los aspectos.</summary>
	<body>'Tigre y Dragôn' puso de moda las pelîculas asiâticas de luchadores saltarines que saltando saltando, van pegando a diestro y siniestro a todo el que se le ponga por delante. Y aunque ya se realizaban con anterioridad fue a raiz del film de Ang Lee cuando nos vino una verdadera explosiôn de tîtulos de similares caracterîsticas, algunos que lograron traspasar las fronteras de su paîs, y otros muchos que se han quedado dentro aunque luego nos han llegado en formato dvd. 'Shinobi' se estrenô la semana pasada en nuestro paîs y no en todas las ciudades del territorio nacional. Vi&#233;ndola uno entiende el porqu&#233;. Y es que hay pelîculas que merecerîan dormir el sue&#241;o de los justos para siempre y no ser estrenadas ni editadas en dvd. Claro que si eso no sucede &#191;cômo podemos enterarnos de que son malas? Siempre nos quedarîa la duda en caso de no haberlas visto. He visto 'Shinobi' y puedo decir que es una completa p&#233;rdida de tiempo. &#191;Me lo esperaba? No &#191;me he sorprendido? Tampoco.En una era en la que los ninjas andaban por la Tierra a su antojo, dos clanes se enfrentarân a muerte porque sî, que es la mejor razôn que existe para enfrentarse a muerte con alguien. Para ello ambos lados elegirân dos reducidos grupos de expertos guerreros para que se enfrenten y sean ellos los que decidan el resultado de la lucha. El problema del asunto es que los lîderes de ambos grupos son una especie de Romeo y Julieta, ambos muy loquitos el uno por el otro. Eso evidentemente repercutirâ de forma drâstica en el devenir de los acontecimientos, ya que ambos amantes no ven lôgica la lucha y sin embargo tiene que enfrentarse. Dios, qu&#233; bonito.La pelîcula es de una cutrez pasmosa, pero no t&#233;cnica, sino mâs bien temâtica. La premisa argumental es mâs bien mînima y en ning&#250;n momento se desarrolla lo suficiente cômo para que quede una historia interesante. Por otro lado su tratamiento es totalmente errôneo, ya que quieren hacernos creer que la pelîcula no le da importancia a las escenas espectaculares intentado que prime lo intimista. Lo malo del tema es que la escenas espectaculares son lo mejor de la pelîcula, y para eso no todas, y lo întimo estâ resuelto muy chabacanamente no resultando creîble en ning&#250;n momento, ya que la historia de amor se desinfla por todos lados al estar metida a calzador y mal explicada. Luego tratan durante toda la proyecciôn de resultar naturales y hacernos ver que esos dos estân enamorados el uno del otro. Para ello emplean largas secuencias que parece puras postales que influyen negativamente en el ritmo de la pelîcula haciendo que &#233;sta sea aburridîsima.Lo mejor de las escenas de acciôn es ir descubriendo las habilidades de cada guerrero, que dicho sea de paso me recordô a los X-Men, pero ahî se acaba todo. De hecho algunas de las secuencias son confusas y uno no se entera de mucho. Ademâs no da tiempo a conocer un poco a los personajes ya que nos los van quitando de en medio a la velocidad del rayo. Los efectos visuales son mâs o menos aceptables, pero no logran enganchar o fascinar como lo logran los films de Zhang Yimou, por ejemplo. Aparte de las dichosas incongruencias argumentales, ya que si muchos de estos tîos pueden casi volar y avanzar râpidamente, &#191;para qu&#233; co&#241;o cogen un caballo con el que van mâs lentos? Y encima nos montan una escenita de persecuciôn equina. &#161;Qu&#233; vayan dando supersaltos, hombre!Los actores se pasean todos por el film con caras herm&#233;ticas, sin excepciôn. J&#244; Odagiri es bastante inexpresivo y su interpretaciôn no tiene la fuerza que requiere. Yukie Nakama es muy guapa pero como actriz aquî deja bastante que desear. El caso es que los actores parecen todos como desganados, como si no confiaran en lo que estân haciendo, y no me extra&#241;a, porque meterse en semejante producciôn debiô de ser desesperante.Una pelîcula muy mala que ademâs tiene un tufillo a pelîcula de segunda categorîa en todos los aspectos. No digo serie B para no insultar un tipo de cine que me ha dejado muy buenos sabores de boca en las producciones fantâsticas. Ten Shimoyama se ha lucido creando un film para el râpido olvido. Habrâ que esperar otras opciones en este tipo de cine y que deseo no tarden en llegar.</body>
</review>
