<review author="Jose Contreras" title="El diablo viste de Prada" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>¿Cómo se pasa de ser una mujer de carne y hueso a ser una maniaca de las pasarelas, las marcas y la talla 34?</summary>
	<body>Las chinas mandarinas tenían la costumbre de reducir los pies de sus niñas después de romper cuidadosamente los huesos, las mujeres girafa tienen unos anillos que van añadiendo al cuello hasta que las cervicales se separan por completo. Las occidentales tienen la talla 34. La belleza, parece, tiene que ir acompañada de algún tipo de tortura.No se puede negar que la moda tiene su atractivo, pero yo creo que la moda que está ahí para atraer al sexo opuesto no conlleva tales renuncias. "El diablo viste de Prada" habla de la obsesión por la moda y la delgadez para estar a la altura de una jefa y un imperio cosmético, como es el de las revistas de moda. Las mujeres de la película han desconectado con el fin primero de la moda, el gusto, y han entrado en la espiral maniaco-compulsiva de los nombres propios impronunciables y las pasarelas."El diablo viste de Prada" es la historia de una chica sencilla y descuidada que entra, a su pesar, en el mundillo y descubre que tiene que elegir entre éste y su vida privada. El discurso zarandea la costumbre depredadora, común en las empresas, de pisar al de al lado para escalar puestos. Yo hubiera preferido que despellejara esa otra costumbre, que la película contempla con indiferencia, de confundir a los empleados con el servicio doméstico. ¡La protagonista no se queja de tener que buscar una novedad editorial antes de que salga al mercado para las hijas de la gran jefa! ¡ni de tener que hacerles los trabajos del cole!De hecho esas pruebas insuperables son la clave que explica la abducción de Anne Hathaway. ¿Cómo se pasa de ser una mujer de carne y hueso a ser una maniaca de las pasarelas, las marcas y la talla 34? ¿Como se pasa de interesante a enefalograma plano? Se hace con pruebas. Basta con que algo cueste para que nos olvidemos de nosotros mismos. Una vez abducidos da igual hablar de una talla, un pie pequeño, un cuello largo, ganar más que el vecino, vencer en un torneo.</body>
</review>
