<review author="Javier Saz" title="Saraband" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Ingmar Bergman nos aturde con verdades como puños, desnuda al ser humano, pone a relucir sus miserias, nuestras miserias.</summary>
	<body>"Saraband" es una de las películas que más me ha impactado en los últimos tiempos, no se como calificarla, si de melodrama o de Horror. Tal es el impacto en mi memoria. Ingmar Bergman nos aturde con verdades como puños, desnuda al ser humano, pone a relucir sus miserias, nuestras miserias.La grandiosa Liv Ullmann (Marianne), se reencuentra tras treinta años con Johan, un antiguo ex-marido (retomando los mismos personajes de "Secretos de un matrimonio"), y en la casa también pasan el verano el hijo de Johan, Henrik y la hija de este, Karin. En sus relaciones están los conflictos, odio entre padres e hijos, humillación, mentira, miedo. Bergman busca lo peor del ser humano y nos lo muestra sin pudor, al desnudo. Johan desprecia a su hijo Henrik por su blando caracter y su aspecto. Henrik odia a su padre por sus humillaciones y desprecio. La mujer de Henrik murio hace dos años, y Henrik no lo ha superado, solo se apoya en su hija Karin, a la que enseña a tocar el violoncelo. Karin quiere irse a la ciudad, al conservatorio, pero sabe que si deja a su padre este morira de pena. Uff, y esto solo el planteamiento. Después contiene escenas realmente escalofriantes, por lo duras y desnudas que se muestran las emociones, con una depuración en la mirada que asusta, una delicia para la vista.Saraband en su acepción más frecuente es una danza para dos bailarines, y la película se estructura en diez capítulos, precedidos de un prólogo y un epílogo, y todos ellos son concebidos como diálogos entre dos personajes, menos el prólogo y el epílogo que son monólogos de Liv Ullmann.No alardea formalmente, aunque se permite que al inicio y al final Marianne hable con el espectador, dirige a los actores magistralmente, a todos ellos, momentos irrepetibles, emociones desbordadas, miserias reveladas.Con lo que he visto de Bergman me sucede que lo amo o me deja indiferente, y esta va al lado de las que me gustan, al lado de "Persona", "Fresas Salvajes" o "El séptimo sello".</body>
</review>
