<review author="José A. Peig" title="Scoop" rank="2" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>El amigo Woody vuelve a acomodarse componiendo una obra menor, sin más ambición que la del divertimiento personal y el de deleitar a sus incondicionales con un manojo de tics y latiguillos marca de la casa.</summary>
	<body>Tras la notable "Match Point", el amigo Woody vuelve (como en otras ocasiones) a acomodarse componiendo una obra menor, sin más ambición que la del divertimiento personal (bravo por él, que conste) y el de deleitar a sus incondicionales con un manojo de "tics" y "latiguillos " marca de la casa, cimentándose en un relato no desprovisto del habitual cariz irónico y burlesco, lo cual funciona con modestia, sobretodo gracias a la soltura adquirida durante varias décadas de cine y casi siempre moviéndose en un mismo terreno. Ello va en beneficio de la acomodaticia apuesta de un autor de culto, pero recula posiciones frente a apuestas renovadoras como su obra anterior, confirmando el estancamiento de un cineasta que siempre será bienvenido a las carteleras y visto con agrado por un servidor, pero sus recientes historias pasarían desapercibidas si su nombre y apellido no aparecieran bajo el "written and directed by".El conjunto de tics y fases que van configurando el relato esconde la habitual ínfula filosófica disertada a través de un pequeño grupo de personajes, a ver cual de todos es más relamido e insípido: la estudiante pavita que busca una escapada a su ambición periodística e investigadora, la amiga confidente que siempre le apoya, el tímido hijo de papá que esconde un secreto, el personaje gracioso salido de un teatro de magia y una trama sostenida en el típico asesino en serie que "nadie sabe quien es pero todos sabemos quién va (o no va) a resultar en última instancia". Es decir, a un conjunto de personajes sin ningún atisbo de originalidad y frescura se le suma un esquema argumental muy previsible (y, redundo, demasiado esquemático).No es una mala película, Allen tiene sus grandes momentos en algunos diálogos ingeniosos (no podía ser menos) y en algún punto del relato que logra cuajar en conjunto, pero son cosas muy puntuales. En la mayor parte del metraje sucede muy poco y los chistes tampoco revisten una inteligencia irónica y sarcástica que sorprendan. Es el estilo y el carisma de Woody Allen lo que salva la función, el texto y la representación, por sí mismos, son demasiado insustanciales . Y eso, obviamente, es muy poquito.</body>
</review>
