<review author="Elena Suárez" title="Beyond the sea" rank="5" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Durante casi dos horas volveremos a vivir la magia de las orquestas de los años cincuenta, el cambio social estadounidense de los sesenta pero, sobre todo, las ganas de vivir de un niño que creyó no podría superar los quince años de edad.</summary>
	<body>Es posible que a muchos de los presentes no nos suene para nada el nombre de Bobby Darin. También, es muy posible que nos cueste situar canciones como "Beyond the sea" o "Mack the Knife". Pero, quizás, nos sea algo más familiar la siguiente estrofa:Por la esquina del viejo barrio lo vi pasar,con el ?tumbao? que tienen los guapos al caminar,las manos siempre dentro del bolsillo de su gabán?pa? que no sepan en cuál de ellas lleva el puñal.Usa un sombrero de ala ancha de medio ?lao?y zapatillas por si hay problema salir ?volao?.Pues bien, esta letra pertenece a una de las varias versiones que existen en español de uno de los mayores éxitos del popular cantante Bobby Darin, ídolo juvenil durante la década de los cincuenta y sesenta y cuyas letras aún podemos escuchar en boca de intérpretes de la categoría de Robbie Williams.La biografía que ha interpretado y dirigido Kevin Spacey (y que en Estados Unidos se estrenó en el año 2004) no solo nos acerca de forma milimétrica a la vida real del polifacético artista (también era actor) sino que, además, nos transmite extraordinariamente la calidad del mismo; y eso tiene su merito, sobre todo, cuando la banda sonora está interpretada por el mismo Spacey (y os aseguro que no tiene desperdicio, de hecho, el papel le valió una nominación en los Globos de Oro como Mejor actor de musical o comedia).La película es exquisita no solo en sonido sino también en decorados y vestuario, recreando magistralmente el ambiente de legendarios locales como el Copacabana de Nueva York. Durante casi dos horas volveremos a vivir la magia de las orquestas de los años cincuenta, el cambio social estadounidense de los sesenta pero, sobre todo, las ganas de vivir de un niño que creyó no podría superar los quince años de edad.</body>
</review>
