<review author="Torbe" title="Una verdad incómoda" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Tras ver esa peli, el dicho que siempre digo de ?a follar , a follar, que el mundo se va a acabar? cobra sentido.</summary>
	<body>Tras ver esa peli, el dicho que siempre digo de "a follar , a follar, que el mundo se va a acabar" cobra sentido. En esta pelicula del que tenia que ser presidente de los Estados Unidos, te hablan con una crudeza sin parangon, y mas o menos te dicen que nos vamos a tomar por culo.Vi la peli en version original y me deje los ojos de tanto leer toda la charla del bueno de Al Gore. La peli no es una peli ni un documental, es un tio dando una clase a sus alumnos. A veces se ven fotos y videoclipes pero el grueso de la peli es el tio dando una charleta eterna. Como habla de rapido el cabrón, no daba tiempo a leer nada de lo que decia.Advertencia: el que no sepa geografia, ni un poco de economia, que no vea esta peli que no se va a enterar de nada. La joven con la que fui a ver la peli me queria matar porque no entendia nada. Y es que hay que tenerlos bien grandes para hacer una pelicula con un tio dando una clase en plan mitin.Por cierto, vaya pedazo pizarra que tenia el Gore, os imaginais las clases en la universidad con algo parecido? Todas las estadisticas y lo que querais asi tan grande? Seria alucinante, pero eso es soñar demasiado, estamos en Spain y aquí aun no ha llegado ni la motosilla. Ya me estoy imaginando alguna broma macarra como poner la foto de goatse en tamaño gigantesco antes de que venga el profe, jajaja, lo que nos ibamos a reir.Por fin una peli acojonante del verbo acojonar. Una pelicula terrorifica de las buenas, porque el argumento es el siguiente. El sitio donde estamos viviendo se va a convertir en irrespirable en unos años. Esto es como la peli SAW, donde el muñequito se esta descojonando y nos esta diciendo, dentro de unos años habra un calor arricharrante, mas tornados que nunca y huracanes, las aguas cubriran la tierra y habra millones de desplazados. Vivir en la tierra como hoy sera una utopia y se convertira en una pesadilla.El calentamiento global del planeta es una realidad y Al Gore esta yendo a todos los lados para comunicarnos que el tiene datos de cientificos donde nos alertan de que nos vamos a tomar por culo. Los unicos que parece ser que no se enteran son los politicos, que pasan de hacer nada y siguen enzarzados en sus guerras estupidas de que si he dicho esto o lo otro, creyendo que asi van a arañar unos votos a los necios.Yo siempre he dicho que este sistema de politicos solo sirve para que unos se forren a costa de otros. Seguimos viviendo como antaño, donde los reyes y burgueses saqueaban al pueblo. Y encima cuando tenemos un problema real que afecta a todo el mundo, el mundo no hace nada. No quiero ni pensar como nos vamos a organizar ante un posible ataque alienígena.La raza humana es un capricho de la naturaleza, y creo que lo que nos esta pasando es que estamos a punto de morir de éxito. Somos tantos que es dificil ponerse de acuerdo. En fin, yo sigo diciendo lo mismo, a follar, a follar, que el mundo se va a acabar.</body>
</review>
