<review author="Elena Suárez" title="Casino Royale" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Daniel Graig nos presenta un Bond mucho más humano, sensible, imperfecto y por qué no decirlo, mucho más guapo y escultural.</summary>
	<body>Afortunadamente los tiempos han cambiado hasta para uno de los agentes más casposos del cine, el agente 007. Eso de ser machista, grosero e insensible nunca gustó a las mujeres (aunque los creativos de las asquerosas e ilegales campañas de AXE aún lo crean).El afortunado cese de Brosnan en su papel de 007 permitió al actor mostrar otro tipo de facetas (Matador, 2005) y a la productora realizar un giro de ciento ochenta grados sobre la imagen del agente secreto al que, en esta ocasión, conoceremos desde sus orígenes.Daniel Graig nos presenta un Bond mucho más humano, sensible, imperfecto y por qué no decirlo, mucho más guapo y escultural (haciendo callar a aquellas bocas que rápidamente lo criticaron). Pero no sólo el protagonista masculino ha cambiado en esta nueva entrega, ya que, la protagonista femenina (Eva Green) ya no se muestra sumisa e hipnotizada ante la presencia del "super macho" 007. Ella es guapa e inteligente pero no hace de su cuerpo una profesión y prefiere reservarlo para su vida privada.La película, basada en la obra homónima de Ian Fleming, cuenta con estupendas escenas de acción, realizadas en impresionantes decorados que se sustentan en un dinámico argumento al que, en ocasiones, se le podría recriminar algunos vacíos que pueden llegar a despistar al espectador (no sabemos con certeza cuántos días dura la partida en el casino, en el aeropuerto no se muestra con claridad cuándo Bond abandona su pistola para que no suene el detector de metales, etc.) No obstante, estos detalles no nublan la intensidad y calidad de la película puesto que, en su mayoría, no aportan información trascendental para el desarrollo de la trama.Merece la pena ver la película por varias razones: es una buena historia de acción que nos va a entretener, podremos ver la evolución que sufre un personaje clásico en el cine (aunque curiosamente fue esta la primera novela) y, además, podremos alegrarnos la vista durante más de dos horas. Por cierto, esta vez no serán ellas quienes salgan del mar, será él (y no os defraudará, prometido).</body>
</review>
