<review author="Berto" title="Casino Royale" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Un gran resurgimiento para la saga, con un nuevo Bond muy carismático y que le augura una nueva serie de películas, esperemos con el mismo estilo.</summary>
	<body>Después de veinte películas del mítico espía Británico, los productores de la serie, después del bajón que habían tenido las ultimas películas de James Bond protagonizadas por Pierce Brosnan, intentaban buscarle un nuevo rumbo a la saga, mas moderna y acorde con nuestros tiempos y que atrajera otra vez a la gente al cine como antiguamente cuando el estreno de una película de Bond estaba rodeado de una expectación sin precedentes. Pues, ¿que mejor manera que empezar otra vez desde el principio? Así que cogieron la primera novela de su creador Ian Fleming, Casino Royale, para empezar a trabajar con este nuevo Bond. La novela ya había sido adaptada hace tiempo, pero cualquiera que la haya visto sabrá que del espíritu del Bond clásico poco tenia, contando con un guión de Woody Allen e interpretado el espía por David Niven. Ahora lo difícil venia de la elección del nuevo Bond, después de que Pierce Brosnan se desvinculara del proyecto por encontrarse demasiado encasillado con su papel de espía, cosa graciosa, mas que nada porque en su próxima película hará, pues si, de espía? Después de una lista mas grande que la de los Reyes Godos, el elegido fue Daniel Craig, actor bastante discreto hasta entonces, aunque con buenas interpretaciones, y que rompía con el típico estilo Bond de las veinte películas anteriores. Yo reconozco que cuando salió elegido como el nuevo Bond tampoco me gustó, pero espere pacientemente para verlo en la gran pantalla y no me tire directamente a su yugular, como hicieron en todas partes del mundo, y ahora tienen que esconder la cabecita, porque una vez vista la película, Daniel Craig hace el mejor Bond desde Sean Connery. No es que pueda ser comparable, porque el estilo de Sean Connery es el del típico gentleman ingles, conquistador y elegante, mientras que Daniel Craig tira por el camino del medio y se parece más a cualquier espía visto en un capitulo de Misión Imposible, duro, implacable, sin ningún remordimiento a la hora de matar, y bastante desobediente con las ordenes directas, aunque eso también lo tenían los anteriores Bonds.En el comienzo de la película, después de enseñarnos como consigue su famosa licencia para matar (ósea, el 00 delante de su número de espía, el 7) y prosigue con una de las mejores persecuciones, a pie eso si, que he visto en el cine. Durante el resto de la película el nivel sigue manteniéndose muy alto, aunque no todo podía ser tan bueno, y en el tramo final la película pierde fuelle peligrosamente, centrándose en devaneos amorosos, cuando lo normal y lo que yo sinceramente esperaba era más acción todavía. Aun así no queda demasiado mal darle cierta entidad humana al personaje, pero más dosificado a lo largo de la película no hubiera quedado tan mal.En cuanto a los protagonistas, Daniel Craig impecable como un James Bond en sus comienzos, demasiado rudo y con gatillo fácil, y que da todo un ejemplo de entidad al personaje, después de Pierce Brosnan, para mi actor sin carisma suficiente para encarnar a Bond y que ponía la misma cara así le torturaran o estuviera con una de las chicas Bond retozando. Judi Dench en su papel de M, muy buena, como anteriormente desde que esta en la saga y el malvado de turno, Mads Mikkelsen, bastante correcto, no es un Scaramanga, pero no esta nada mal, eso si, el detallito de que llore sangre es totalmente anecdótico, y una pregunta que me surgió viéndola es ¿por que últimamente los malos siempre tienen que tener alguna cicatriz, defecto o algo por el estilo? Fijo que en el mundo hay malos de lo más normalito. Eso si, hubiera sido una delicia encontrarnos con un malo al estilo Philip Seymour Hoffman en Misión Imposible 3. Eva Green, y la dejo conscientemente para el final, me pareció de lo mas flojito de la película, en primer lugar porque físicamente no me parece la típica chica Bond al uso, cosa que entra dentro de lo normal viendo el giro de la franquicia, pero no se, tiene algo que no me convence todavía, tanto en su interpretación, como en el giro final que le dan a su personaje. De todas formas no es mala actriz, creo en el fondo que es su problema, que es demasiado buena actriz para hacer este papel, y pese a todo sale bastante airosa con su interpretación.En cuanto al guión, pues bastante bueno, con esa partida de Poker como telón de fondo y acercando bastante la historia a la realidad, en este caso el malo no es el típico que intenta conquistar el mundo sea como sea, simplemente un banquero de los terroristas, demasiado aficionado al Poker y que intenta, haciendo que ocurran determinados "accidentes", hacer subir sus inversiones.En definitiva, un gran resurgimiento para la saga, con un nuevo Bond muy carismático y que le augura una nueva serie de películas, esperemos con el mismo estilo, cosa que los productores durante el estreno ya se pronunciaron afirmativamente con la palabra maldita, trilogía, para el renacimiento de este Bond al que todos conocemos.</body>
</review>
