<review author="Silvia Giner" title="Casino Royale" rank="4" maxRank="5" source="muchocine">
	<summary>Casino Royale transcurre con buen ritmo, mantiene un interesante pulso con el espectador durante la partida de poker. Un guión muy acertado para mostrarnos como James se convirtió en Bond.</summary>
	<body>El director Martin Campbell, que ya nos entretuvo (y mucho) con "La Máscara del Zorro" y "La leyenda del Zorro" entre otras, nos sorprende ahora con una nueva secuela del agente secreto más famoso James Bond. Anteriormente ya dirigió "GoldenEye" bastante menos afortunada que la actual "Casino Royale".Sinceramente fui al cine a ver esta película prácticamente obligada, ya que además de no gustarme para nada ninguno de los 007 anteriores (concretamente GoldenEye me pareció un aburrimiento colosal), pero tengo que reconocer que me encontré con una grata sorpresa.Martin Campbell se ha dejado la piel en este film (imagino tras la cagada de la anterior secuela), nos ha contado la historia de un Joven Bond que se estrena como agente doble cero, con sus errores su sudor en el pecho (arf arf), en fín, más humano y lo que digo siempre "creíble". ¿y quién es el nuevo macizorro? Ai nenas se trata de Daniel "morritos" Craig (aaaaaa tengo debilidad por los rubios), un actor la mayoría de las veces secundario, que con 47 películas en su haber, todavía no había tenido la oportunidad de mostrarse en su máximo esplendor como ocurre en esta película. Si hijas mías, está de toma pan y moja? Desde luego y con gran diferencia el mejor James Bond que ha conocido esta leyenda (a pesar de que se lleva toda la peli haciendo morritos).Y ¿quién es la compañera de este semental? (anda?que estáis deseando que empiece el despelle) pues ¡Eva Green! Recuperada de la calvicie que azotaba su cocotera en "El reino de los cielos" se convierte en una pavisosa chica bond. Eva es una gran grandísima actriz, nos gusta, la respetamos, nos enamoró en "Soñadores" tiene una belleza peculiar (Voy a obviar la parte en la que digo que en su frente podemos jugar tranquilamente a la pelota Vasca), pero? sinceramente no es el tipo de actriz que yo hubiera escogido como chica-bond, no pega nada, vamos y mucho menos desde que ha adelgazado tanto que tiene la mirada esa de "estoy haciendo una dieta que te cagas y quiero pan pan pan" es decir los ojos desencajados por el hambre, mucho mejor en "Soñadores", Eva, nos gustas con curvas? Este papel, era para Evangeline Lily (Perdidos) o para Vahina Giocante (Lia dice), esta si que hubiera sido una espectacularísima chica-bond, sobre todo tratándose de interpretar a Vesper?en fin a lo mejor es que Martin quería darle un toque de sosez a este personaje.Casino Royale transcurre con buen ritmo, mantiene un interesante pulso con el espectador durante la partida de poker. Un guión muy acertado para mostrarnos como James se convirtió en Bond. Finalmente destacar a la impecable Judy Dench, una actriz a la que se debería homenajear urgentemente y que repite junto con Daniel en la continuación de "Casino Royale" cuyo estreno está previsto para el 2008 y que llevará el nombre de "Bond 22", todavía está por confirma chica bond y resto de elenco.</body>
</review>
